《異界闖入者——我唔想成為魔法師，我剩係想搵返個女朋友》

《第1章——謎之聲》

「幸夏，我哋而家去玩灰熊山谷？」

「好啊，不過啱啱先食飽，你會唔會嘔㗎？」

「嘔喺你個身到啊！行啦！」

就係咁，我再次以一種驚住自己會嘔嘅心情坐上部過山車。

其實我們已經玩過很多次了，但匡婷每次都很雀躍地拉我上去玩，而且不知道為何每次都正是在吃飽午飯後，所以令我最怕的不是過山車，而是在那個倒轉行的中途嘔了出來，但能看見匡婷流露出滿足的笑容，我就感到十分幸福。

「啊～～～」，儘管已玩到麻木，匡婷仍在我旁邊瘋狂地大叫，我也唯有加入她。

「啊。」當然，我沒那麼長氣。

阮匡婷，與我相識13年的女孩，或許將由女孩變成女朋友，因為我將會在今晚向她表白。我早就認定就是她了，雖然我只有16歲，而她則比我小一年，但在這十多年來，我們形影不離，一起讀同一間幼稚園、小學、中學，我從不厭倦與她一起，她也很願意跟我這不太出眾的男孩相處，別人都以為我們是男女朋友呢，但今晚，我會將這些緋聞變為現實。

與她一起，我很幸福。

場景一轉，我們處於人群之中，站在城堡之下。

因為太多人的關係，我站在匡婷背後，用我的胸緊貼着她的背，嘴巴快貼到她的頭頂，很近呢，我都能聞到她的髮香了。

「呯～呯呯～呯！呯！」

放煙花了，是時候了！

「匡婷！」

「嗯～？」她聚精會神地觀賞著煙花，認真集中的樣子真好看。

「望住我！」夏夜的天氣使我的身體更加熱了，

「做咩啊？」她笑了笑，側側頭看我，

「我鐘意你。」

接著，我把她的身子轉了過來面向着我，把嘴印在她的脣上，她那原本較僵硬的身體，漸漸變得柔軟，並把手環抱在我的頸後，熱情地回應著我的吻。

城堡上出現了心形的圖案，有這種形狀的煙花嗎？

啊，真希望這刻是永恒的，真不想面對現實的煩惱，真想與匡婷永遠在一起⋯⋯

她輕輕地推開了我，黑夜下，煙花火光映亮了她那粉紅的臉頰，口噴香氣，那透澈的雙眼像是要看穿我的腦袋一樣。

「我好開心，幸夏。」看着她有酒窩的兩頰、令人融化的笑容，我也不禁露出了微笑，緊抱着她。

「煙花完了，幻想世界的夢要完了，要回去現實了。」她在我耳邊說出令人不解的話。

「嗯？」

最後一個煙花熄滅，突然街燈也不亮了，整個大廣場都暗了下來，不再感到擠擁，因為附近的人都像是從一開始就不曾存在過地消失了。

除了我們，空無一人。

「咩事！」我緊抱着匡婷，有事時能保護她，

但她推開了我，掙脫了我的懷抱，慢慢後退，我想出聲挽回她，但開了口，沒聲出；想拉着她，但伸不了手。

我動不了。

究竟發生甚麼了？

看着匡婷漸漸後退，她的眼神已由熱情變成冰冷、空洞⋯⋯

「唔得！我唔可以冇咗你！」我卻只能眼白白地看着她一步步脫離我的視線，融入黑暗。

隨着匡婷的消失，我的身體恢復正常了。

我無力地跪坐在地上，只能瞪着眼注視着匡婷消失的位置，我是失去她了嗎？

世界只餘下我一個人，孤獨感如同黑夜一樣纏繞着我。

「道幸夏。」一把深沉的聲音出現在我腦中，很熟悉，但想不起是誰。

「命運選擇了你，你無可退避，直至界限圓滿。」謎之聲說。

「去吧！尋找幸福的歸途。」

街燈開始閃爍，廣場中飛沙走石，地磚互相擠壓，不，是整個廣場、整個空間都以我為中心壓過來了。

要做點甚麼，不然我會被壓死的，但有甚麼可做？我又不會魔法。

「道幸夏⋯⋯」

無力感全力壓向我，我快要透不到氣了，會窒息⋯⋯

「道幸夏。」

我死了嗎？

「道幸夏！」

我張開眼，太陽光從正面照中我，使我再緊閉雙眼。

「快點起來，日出了，我們要趕路了，趁還有些時間教你一點事情。」男人說。

「教乜？」我發現這男人就是剛才的聲音。

「魔法，你不是說要去救你的女朋友嗎？」他在拾柴枝生火。

對了，剛才是夢嗎？太真實了，匡婷真的離我而去了？這男人就是夢中的謎之聲嗎？還是那聲音用他的聲音跟我說話？分不清了。

匡婷⋯⋯

但是有一件事情是確實的，

我來到魔法世界了。
（To be continued…）

推下先
新手盡量一日一文

好似幾有趣
留個名

不嬲都鍾意呢啲 魔法世界設定

多謝大家
一陣出文

《第2章——回憶》

我盤腿而坐，環視着這片在山腳下一望無際的草原，不見任何人、也不見任何在草原上生活的動物。

呀，個身好酸痛。

「拿着。」那男人給了我一隻看似是雞腿的東西。

我呆坐在地上看着他。

「吃吧，我們要抓緊時間。」他燒好另一隻後便張口撒咬。

我站起來，一拐一拐地步向那男人。

他身型高挑，比我高半個頭，應該有米九？看似有30多歲，身上披着一件破破爛爛的麻布斗篷，戴着一頂有遮陽布的草帽，腰旁掛着一把長劍，左邊臉上有一條長長的、由耳邊直到嘴角的疤痕，散發着一種令人不易靠近的氣場。

我拿了雞腿，回到原來的位置坐下。

雖然睡了一整夜，但我並不感到肌餓，只咬了一小口，便凝視着那隻雞腿，反而是從夢中帶來的空虛感無法被填滿，究竟發生了甚麼事？

「尋⋯⋯尋晚，發生咗咩事？點我無乜印像嘅？仲有，你係咩人？」我望着男人。

他吞下雞肉，面無表情地看着我說：「看來你過度虛脫了，過來。」

我坐定定地看着他，他也無表情地看着我。

好吧，聽一個陌生人的指令是一個好選擇。

我走過去，他站起來，讓我留在原地坐下，然後他走到我的身後，雙手放在我的頭部兩側。

頭部按摩？！

他深吸一口氣：「晨露術。」

他的雙手冒出一片霧氣，包圍着我，使陽光變得模糊，溫暖的水氣、水珠透進了我的身體，並在我的體內流動，毛孔因熱力而擴張，而且肌肉也漸漸地不再酸痛了，感覺像洗了一個熱水澡一樣，疲勞快速地減輕，眼睛也更有力了，好爽！

過了半分鐘後，霧氣慢慢消散，陽光再次變得明亮，

「呢個係⋯⋯」

「水系高級魔法晨露術，能治療內外傷，也能舒緩精神疲勞，你昨天被打傷了，而且消耗過多體力導致虛脫，昏迷了一整天，加上你女友的事也令你精神太過緊繃，造成短暫的記憶力衰退，你想起來了嗎？」

我閉上眼，墮入那個渴望從未有過的回憶⋯⋯

。。。

「喂！你到咗未？」我對着電話說。

「轉個彎到！」

然後匡婷就在轉彎位出現。

「今日去邊到探險啊隊長？」匡婷抱着我的右手，展露出有酒窩的笑容。

「西貢萬宜水庫！Let’s go！」我篤篤她的酒窩，拖着她出發。

不用兩小時，我們就到達水庫。

「個湖好靚啊！幸夏我哋影幅相先！」

「咔拆！」

這刻，我發現在水庫的另一邊我不遠處有一大群烏雲正在踴過來。

「匡婷，我哋要搵個地方避下雨。」

「吓，但係離返去好遠路喎。」

「睇下邊到有得遮一遮先，應該會好大雨，留係到會有啲危險。」我望向周圍，看看有沒有像涼亭的地方。

「咁我跌落水你會唔會救我㗎？」匡婷笑着說。

「我唔識游水喎，不過我諗我會忍唔住跳落去陪你一齊浸死。」

「諗喳？做你女朋友真係慘。」匡婷雙手環抱胸前。

「唔好扮嬲啦！我搵到間鐵皮屋，快啲行！」我拖起她的右手跑過去。

烏雲抵達而暴雨開始了它們的表演，幸好我們只弄濕了一點點便進入到鐵皮屋內。

「嘀、噹噹、嘀噹～」雨水打向鐵皮。

屋內很黑，亦空無一物。

匡婷用手掃一掃走在背包上的水：「間屋原來咁大㗎。」

剛才遠看這間鐵皮屋時，還以為屋內空間很狹窄，但原來這是一間雙層屋。

「呯！」

「嘩！」匡婷跳過來抱着我。

屋內變得一片漆黑，大門關上了，是風嗎？

「啱⋯⋯啱啱⋯⋯都唔見有棟門嘅⋯⋯」匡婷被嚇得牙齒都震着。

「可能我哋太匆忙無留意到呱。」我伸手開門。

開不到。

生咗鏽？定係鎖咗？

「幸夏，而家點算好？」

「嗰邊有樓梯，睇下樓上有冇可以撬開門嘅嘢。」我拖着她，走向樓梯。

我打開電話電筒：「冇信號，不過好彩仲有電，你個袋又有叉電器。」

「吱～」木樓梯發出的聲音，看來這屋已有一定年紀。

樓上不像樓下一樣空曠，而是有一條長走廊，走廊正前方就是樓梯口，而走廊之中則是一片黑暗，無法看見盡頭。

「幸夏，不如⋯⋯我哋落返去？」匡婷害怕了，她是個很怕玩鬼屋的人。

「但係電話收唔到信號，大門又開唔到，都唔知會唔會有人搵到嚟呢到，呢個喺我哋自救嘅唯一方法啊。」

我見匡婷仍然很害怕地注視着走廊中間，便說：「放心啦！無論點我都會保護你，唔洗驚，有我係到。」

匡婷看着我，給我一個微笑，點點頭。

我忍着不篤她酒窩的衝動，左手緊抱着她，右手用電話照亮走廊，

「行啦。」
（To be continued…）

個名搞到我想像係兩個TB拍緊拖

咁好想像力

大家睇咗頭兩篇可以比啲意見，想知枝筆啱唔啱大家口味

推
臨訓前會出多篇

推，加油~！

《第3章——異界之門》

走廊中，除了電話照亮了僅在眼前的少許地方外，伸手不見五指，而且當我把電話直接照着盡頭時，竟然看不見有反光的地方。

「條走廊，會唔會太長⋯⋯」

我左手摟着匡婷的纖腰，她的背部緊貼着我的胸，慢慢地在這似是無盡的走廊中前行。

只有兩人深而慢的呼吸聲。

回望後方，同樣是一個黑洞。

如果突然有人喺後面跑過嚟⋯⋯

感覺上行了將近半小時後，發現了一點異樣。

「幸夏，覺唔覺⋯⋯條走廊變窄咗？」

咦？一條等腰三角形嘅走廊？我哋行緊去個頂角。

走廊兩側牆壁差不多貼近我們的肩膀，快到盡頭了。

匡婷迫不得以要從我的左邊走到前面，而我的心則狠狠地撞向她的背部。

「前面有反光！」匡婷指着前方，她的叫聲在整條走廊中迴響着。

加快腳步！加快腳步！

我的肩膀快要擦傷了，但匡婷身型較小所以她行得比較輕鬆。

「我哋到啦。」匡婷停下腳步。

在走廊盡頭關着一棟殘舊的木門，門上沒鎖，也沒拉柄，上面刻着令人不解的划痕。

「一棟木門，唔知開唔開到，開唔到就好笑。」

「我喺前面，我開。」匡婷忽然鼓起勇氣向前推。

「吚～呀～」令人極之刺耳的噪音。

我們走入門後，也是一片黑暗但變得極為空曠的地方，前面有一條往下的樓梯。

「匡婷，我哋去落樓梯，小心梯級。」

一步步沉實的腳踏聲伴隨着木梯那令人起雞皮疙瘩的刺耳聲。

我們落到下層，前面有光線映入屋內。

「係出口！」

幾經辛苦，我們終於走出了這間破房子重回光明之下，不知道已經過了多久，暴雨也下完了，太陽正懸掛在天上。

「幸夏，而家幾點啦？」匡婷喘着氣說。

「我睇吓⋯⋯」

夜晚7點。

「夜晚7點啊。」

「咁夜㗎啦，我哋快啲返去啦！」

「好⋯⋯」

等等，太陽仲喺正頭頂喎。

「匡婷⋯⋯」

「⋯⋯」

她不安地看着我。

而且呢到根本就唔係西貢啊！我哋究竟去咗邊？

「幸夏，嗰邊有人，不如去問吓？」

我望向她指着的位置，一群衣着奇特古舊的大叔在前邊山路經過，他們也在看着我們。

「好似唔係幾好，佢哋啲裝扮好奇怪，我哋唔好過去。」我拖起匡婷打算掉頭走。

但是，

那間鐵皮屋不見了！變成一座牌坊。

「乜料⋯⋯」

「嚿躋，蹖嚪啗鴇叼嚿㗖？」其中一位大叔說。

接着，一群人便衝向我們。

「走啊！」

「唣嘜，嘛噏哋㗻，㖧嗆𠯆呐嚿𠲵！」

我立即拖着匡婷逃跑，山上風聲「呼呼」地震動着我的耳膜。

但他們跑得極快，不一會便趕及並包圍着我們了。

「走啊匡婷，我拖住佢地。」

「唔得！我唔會留你一個人喺到！」

我一邊護着匡婷，一邊注視着這些人的動靜，幸好我有學過泰拳，應該能為匡婷爭取到逃走的機會。

突然，一人向我的頭揮出重拳，我側身避開再回他一記上勾拳，可是他一手便抓緊了我的拳頭。

「好大力⋯⋯ 匡婷你快啲走！嗚啊！」

他一拳打中我的腹部，「呯」的一聲，內臟都被震傷了！為甚麼會這麼大力？

「幸夏！」

「啊啊！走啊匡婷！鳴呼！」另一人踢中我的後背，令我傾前狠狠跌在了地上。

我打不過他們，只能躺在地上用雙手抱緊踢我那人的小腿，不讓他走向匡婷。

「躪呾䠦𠺖吖唃！」一腳踢向我的臉。

「呯！」「呯！」「呯！」一腳又一腳，鼻血橫流，我就係唔放手！

「走啊⋯⋯匡⋯⋯婷⋯⋯」唔可以暈！要保護佢⋯⋯

「嗦雽㥽墧㴳躪䡎搬！涼⋯⋯」那人驚叫一聲，然後就倒下不動了。

一個黑影掠過我頭頂。

我用盡力抬起頭，見到有一個很高而且穿着斗篷的人在與其他大叔打鬥着，他們的手都能射出水、火、子彈、炸彈這些東西，我究竟看了甚麼⋯⋯

以一敵眾之勢下，那些大叔竟然一個個地被那男人擊倒在地上，迫得他們漸漸後退回到山路上。

匡婷想跑過來我這邊，但剛踏出半步便突然被一個大叔抓住了脖子，他似是想用匡婷威脅那男人停手，我想站起來戰鬥，但完全動不了了。

男人停下攻擊，跟我一樣只能眼白白地看着他們帶着匡婷回到大叔群中，然後那些大叔就離開了。

「幸夏！唔好有事啊！」匡婷在遠處不斷大喊，聲音卻越來越小⋯⋯

聽不見了⋯⋯

「匡婷⋯⋯」

在我耗盡體力前，那男人蹲在我面前，模模糊糊地見到他有一道疤痕後，眼前便重歸黑暗，回憶的幕簾關上了。

。。。

我張開眼睛，淚水流了一臉，為甚麼我這麼沒用？連自己最愛的人也救不到。

但我還有一些不解。

「怎麼了？」男人說。

「你點解知道我個名，同埋點解我明你講緊咩嘅？」我避免用充滿了淚水的雙眼望向他。

「我對你施了『通語法術』，在你完全昏迷之前，我問了你的名子，而且昏迷時你不斷說甚麼『匡婷』、『救你』的話。」他解開了頭上草帽的索帶。

「嗯。」

我不知道要說些甚麼，但是他救了我一命，還是說點東西吧。

「多⋯多謝你救咗我。」我低着頭說。

「我沒能救下你的女朋友。」他脫下斗篷。

我忍不住站起來，抬起頭看着他：「唔係！我係真心多謝你！冇你嘅話，我可能會因為太絕望，連自己女朋友都會唔記得！所以，多謝你！」我做出九十度鞠躬。

男人脫下帽子，露出其烏黑的長髮，望着道幸夏。

第一次，他對着一個剛認識的人，笑了。
（To be continued…）

多謝支持！

諗起羊生同街市管理員個故

推 支持

我都睇過佢地個故，可惜停咗更
多謝支持新故

加油~

一陣出文

《第4章——魔法奇材？》

「在這裏不要太輕易相信別人，我也是有目的才救你的，道幸夏。」男人說。

「但係你都救咗我呢個你唔識嘅人喎，大哥，我同你講咗咁多，都未知你叫咩名？」我站直身子，微微抬頭看他。

他沉默了數秒，終於開口：「海望恆。」

「恆哥你好！」我伸出手，但他不理我，只定定地看着我的眼睛。

「⋯⋯」

繼續對望？定係轉移視線好？

他移開視線：「果然，你的靈氣極高，但靈質就很奇怪。」

甚麼新名詞？是說我是百年不遇的練武奇才嗎？

「你知道是甚麼意思嗎？」他說。

我搖搖頭，

「一個人的靈氣越高，就越有學習魔法的天賦，而靈質就是人體神經內魔法元素成份，靈質越純，法力就能越集中於一系魔法，亦較易學會更強的魔法，而當你的法力到達一定水平，就能感應到其他人的靈氣和靈質。」

「咁你話我靈氣極高，即係話我有好大嘅魔法天賦？」我興𡚒地問。

「沒錯，但是，」他托著下巴：「你的靈質十分不純正，即是你可能學不會最強大的魔法，例如聖魔法，但好處是你可以使用多屬性魔法，若能靈活運用還是很強的。」

無法學會最強魔法，對我這種普通人來說，而且是來自另一個世界的人，還是有點不切實際吧，我只要能打敗那些擄走匡婷的人，救走她便足夠了。

「咁，請你教我魔法！我要打贏嗰班人！」我再次做出九十度鞠躬。

「這正是我的打算，因為我也要去找出那些盗賊的基地。」

「佢地係盗賊？」

「嗯，他們是『三行盗賊團』，專門使用基本三系的魔法，我有事要去找他們的首領。」

又一個新名詞，睇嚟有大把嘢要學。

「那麼，開始訓練吧。」

海望恆說：「首先是魔法類型，一共有八種，分別是『火、水、木、風、雷、冰、光和暗』，『三行盗賊團』使用的是火、水、木系魔法，我使用水系魔法，所以先教你水魔法。」

水屬性，聽落唔係好勁。

「係喎，你啱啱幫我療傷嗰招我學唔學得㗎？」學識嚟幫自己做水療都唔錯。

「那是高級魔法，是級位在上級法師或以上才可學到，你不用太急，先學會控制魔法元素才施展魔法吧。」

「你呢？你係咩等級？」

「上級法師以上。」

接下來，恆哥指導我進行內視，即是在地上盤膝而坐，感受體內魔法元素的流動，並控制它們到達身體每一個部位，以打通魔法神經，激活靈氣，感覺上就像武俠小說中的「運氣」和內功修練，只是轉變成魔法而已。

不過恆哥說得倒是容易，我卻完全無法感受到魔法元素的流動啊，汗水的流動就有，我的天賦不是很高的嗎？

點算，學唔識魔法，又點樣打贏班盗賊救走匡婷？

你要等我⋯⋯

但係，我始終只係個普通人，又有乜可能咁易就做到魔法師呢？

太陽漸漸高掛，汗水也快快湧出。

「呼⋯⋯呼⋯⋯恆哥，點解我個身體無乜料到咁？」我忍不住問道。

「你必須保持心境平定，專注引導魔法元素在體內流動，不要理會腦中的聲音，進入內視，這是第一步，」

我閉着眼點點頭。

「然後正視自己的心靈，或許會見到一些令你懼怕或不安的事物，千萬不要理會它們，保持平定心境，尋找體內靈氣的源泉再想像魔法的形態，使出魔法就能成功。」

「好。」

我緊閉雙眼，大吸一口氣，將手掌放在雙膝上，幻想魔法元素流動的感覺，

汗水從脖子流進衣服裏了。

「放鬆。」恆哥用手指篤着我的眉心，我慢慢鬆開緊皺了的眉頭，再深呼吸將空氣滿滿地吸入腹部。

這道氣進入腹中後並沒有停下，它從腹部慢慢流入會陰，經尾骨流上背部脊骨，再流動至後尾枕、頭頂，然後是眉頭，

這時，我感覺到有一種舒服的刺痛感隨着這道氣由後腦移動至眉心，再經喉嚨回到腹中，道氣便消失了。

然後，我便進入了一個擬幻似真的空間，草原的氣味都不見了，周圍變得一片黑暗。

要安定⋯⋯

前面出現了一個黑影。

要安定⋯⋯

黑影慢慢凝聚，變成了一個人，一個女人，一個身形高瘦的女人。

那親切無比的笑容⋯⋯

「媽？」
（To be continued…）

推

lm

夠10正評會加一更

每次見到穿越故都會諗起羊生個故
希望樓主個故有結局

有一個完整大綱
晏晝出文再10正評加更

《第5章——心魔》

「媽？你點解喺到嘅？」

她沒有回答，只是微笑地看着我。

我們⋯⋯也差不多有八年沒見了，自從你因大腸癌而在病床上長眠後，爸也在一年後，在家中永遠地安睡了，自此我就和比我小兩年的妹妹相依為命，幸好還有匡婷父母的悉心照料，使我們不用去孤兒院。

你們還好嗎？我很想念你們⋯⋯

對了，不知道我那個傻妹妹怎樣了，發現我失蹤了後會怎麼樣呢？真令人擔心啊。

我很想去擁抱媽，但當我向前踏出第一步時，她便化作一團黑煙消失了，取而代之是一個少女。

匡婷！

我提起腳跑過去，但匡婷立即大哭：「你點解唔救我？你唔係話過會保護我㗎咩？點解你乜都唔做？剩係識訓喺地下，睇住我比佢哋捉走啊？」

「對唔住對唔住，係我無用！」我試着安撫她。

匡婷收了哭聲，眼角不自然地彎曲，換上一個我從來未見過的陰森笑容：「冇錯，係你冇用，冇用而且守唔到承諾嘅人，死咗更好！點解係我而唔係你死？你唔係話過會陪我㗎咩？」

匡婷死咗⋯⋯咁我仲生存嚟做咩？

我應承過唔會離開你⋯⋯

等我啊匡婷⋯⋯

正當我閉上雙眼，空間中突然出現了大洪水，一下子將匡婷衝散成黑影，並向我湧過來。

不！會窒息！

。。。

「道幸夏！」海望恆說。

「我、我點樣呀？」我從地上爬起來，剛才應該是失敗了。

「你心境太不安定了，若果只依賴情緒使出魔法的話，很容易會走火入魔的。」剎那間，恆哥露出了憂慮的表情，但立即回復了平定。

「我見到我過咗生嘅啊媽，仲有匡婷，不過又好似唔係佢。」我撓撓頭，試着回想內視經過。

「那是你的心魔，是每一個由非天生遺傳魔法的人開通靈力時必須要經歷的一個階段，只有一些意志堅定而且不受情緒主導的人才能克服，不少人中途放棄，甚至受心魔唆擺而自我了斷。」

確實，那個根本就不是匡婷，但我媽呢？

「恆哥，內視係咪可以見返已經死咗嘅人？」

「正確來說，是能看見自己心裏最渴望見到的人，心魔也從中誕生，因為不少人難以接受自己最重視的人離自己而去或厭惡自己，所以才會有被唆擺而自我了斷的事。」恆哥雙手抱胸地說。

「咁可唔可以⋯⋯同死人溝通？」

我心懷希望地等待着回答。

恆哥凝視着我一陣子，微微歎了一口氣：「不能。」

我慢慢閉上原本張開了的嘴巴。

「你看見的只是來自你的回憶，死去之人是無法回來的，內視能幫你從回憶中得到心靈安慰，但也要小心形成心魔。」

「我明白喇。」

「那就好，時間不早，我們要出發了。」接着他便披上麻布斗篷和戴上草帽，往背向太陽的方向前行。

我們連續走了數個小時，終於走出這片大草原，來到一個郊外的地方。

恆哥帶着我來到一間小店吃午飯，有魚、有肉、有菜，跟原世界的食物無異。

吃了飯後，恆哥跟一名店小二說了幾句，付了錢便帶着我離開了。

「多謝你呢餐。」走了一會後我說。

「嗯。」

夕陽西下，暮光降臨，我們來到一間在山下的小客棧，這客棧只有兩層高，住了十多人，而老闆是一位年紀老邁的駝背老伯，他熱心地帶着我們走上二樓的一間客房中。

「有甚麼事的話，吩咐我就行，請好好休息。」接着老伯便關上趟門下樓去了。

「你餓了嗎？可以下去老伯的廚房。」恆哥問我。

我搖搖頭：「唔使啦，行咗成日，我想訓覺。」

「那你睡吧，我下去吃點東西。」然後他就走出了房間。

終於，我有了獨處的時間，恆哥應該也想自己一個人下去放鬆一下吧。

我鋪上床墊躺下，望着那在門口不遠處搖擺不定的燭火，眼皮慢慢蓋上，深入夢鄉⋯⋯

。。。

良久，我被一些聲音吵醒了。

「啊！！！！」衝上雲霄的尖叫聲，來自樓下，發生了甚麼事？

恆哥還沒回來，先下去看看好了。

剛到達地下，便看見一個披着斗篷、戴着草帽的人站在客棧大門口，被十多人半包圍着，那些人更把部分客人綁起來了！

「原本只是想來跟老伯你聊聊天，收收錢，但這裏竟然住了一位魔法師，還說要保護大家，你說我應該要怎樣做呢，老伯？」其中一個看似是老大的人說。

「求你不要傷害我的客人，錢我會給你的。」老伯跪在地上向那人懇求。

「這話每月說一次，說了三次了！別忘記這裏是『三行盗賊團』的勢力範圍，要交地費的！」接着便一刀刺破老伯的喉嚨，血流如注。

「啊！」有些女人尖叫。

「塞上他們的嘴巴。」那人命令。

「啊嗯⋯⋯嗯嗯⋯⋯」

這時恆哥出聲：「放開他們。」

那人看着恆哥：「嗯？想一人打我們十多人嗎？很有趣呢，看你散發的靈氣，法力應該是大賢者級別吧！」

大賢者？！

恆哥抽出長劍，直指着那個人：「來吧。」
（To be continued…）

《第6章——大賢者的威力》

在海望恆抽出長劍的一瞬間，其一直深沉收斂的氣場便完全爆發出來，充斥着整個客棧門前大堂，連道幸夏和那些不是魔法師的客人都被海望恆的氣勢鎮壓到了。

那些盗賊也不是裝的，他們馬上察覺到對手是一位身經百戰的強大法師，便立即抽出刀劍戒備。

「你這傢伙很大口氣呢，別小看我們，我們是上級盗賊！兄弟們上！」

語音剛落，那老大盗賊便提着刀衝向恆哥，不出一秒便到達他的身前。

「嘿啊！」

老大盗賊跳起一刀劈下去，恆哥急退兩步，「水箭！」數十枝水箭從恆哥的劍尖發射出來。

「鐵木護盾！」老大盗賊以刀劃圓，一個有鐵框的大木盾便出現在身前，迎來如子彈般的水箭，一同粉碎。

「單單一個中級水魔法竟能擊碎我的木系護盾？！」老大盗賊瞪着眼看着恆哥。

其他盗賊也不敢待慢，向恆哥發射出不同屬性的魔法，造成大範圍的攻擊網。

「火柱！」「飛木擊！」「水球！」「復仇滾木！」「爆彈！」

我要幫佢⋯⋯

只見恆哥亳不退縮，提起長劍指向大範圍攻擊網的中心，劃了一個大圓：

「水聖魔法・明鏡止水。」

剎那間，所有攻擊在碰到劃圓範圍時便灰飛煙滅了，恆哥完好無損地雙手握着劍抦，劍尖貼地垂直在地上。

「⋯⋯」盗賊們呆若木雞，不敢相信剛才看見的事。

水聖魔法・明鏡止水，能施展出一個可以融解掉魔法的水魔法陣，面對着普通的魔法攻擊，身為大賢者的海望恆的法力根本就綽綽有餘。

那個老大見手下們心慌了，便大聲喝令：「聖魔法算甚麼！我們有十多人，我不信你能擺脫這麼多人的控制！火系的人持續向這男人攻擊！水跟木系給我使出控場魔法！」

「旋渦！」「火球術！」「無限之藤！」「烈焰風暴！」

一大群火焰向着恆哥正面襲來，而他的兩側有數個旋渦快速靠近，大量的藤蔓同時從他的腳下冒出並纏繞着他的雙腳，使他無可退避。

「水祕術・巨型水龍捲。」

恆哥喚出一個四米高的巨大水龍捲，使它衝向並吞噬那些只有其三分一大小的旋渦，同時用劍斬斷困着他雙腿的藤蔓，卻未能分神去阻止火魔法的攻勢。

「流水盾！」恆哥向火焰張開左手掌，一個半人身高的水盾阻擋着火球的去路。

「沙啦～～」

然而，這並不足以抵擋來之不斷的火魔法，水盾蒸發掉數個火球，更多的火球卻後而居上。

恆哥向右攤開左手掌伸向巨型水龍捲的方向，向左一掃，用水龍捲將另一波的火魔法吞噬，再將水龍捲快速衝向盗賊群。

「啊呀！！粉碎他這個水龍捲！」

「神木巨盾！」「風眼之壁！」「水張力護罩！」

一大羣有人身高的大木塊擋在了那張薄薄的水護罩面前，巨型水龍捲「呯啦呯啦」地，一下子就將木盾全都摧毁，但水龍捲卻縮小了一半，再「沙啦」一聲衝破了水護罩，卻使自身旋轉速度大減，最後水龍捲被一個橫風吹得搖搖欲墜，剛掃蕩到最近的一個盗賊面前便化為一團流水落在地上了。

「哼呀⋯⋯哼呀⋯⋯」

盗賊們施了渾身解數才能擋下這個水龍捲，然而，海望恆面對的威脅並沒有減輕。

「篷篷篷篷篷！！」

又一大波火魔法襲向恆哥。

「流水⋯⋯」

更多的藤蔓向上突出，困綁着恆哥的雙手和口，他的劍都被弄掉了，整個人被藤蔓扯開成大字型，無法動彈，只能迎面接下全部的火魔法⋯⋯

「恆哥！」

點算好，咁嘅情況仲點可以心境安定，情緒主導魔法⋯⋯

數不勝數的火焰衝向同一處而融合在一起，發出極之耀眼的火光，令所有盗賊、客人都緊閉雙目。

海望恆閉上雙眼，將體內所有水魔法元素轉移至頭部、胸前、腹部，以盡量降低重要器官將受到的傷害，但即使如此仍是九死一生⋯⋯

唔得啦！只可以搏一搏！

「篷篷篷篷篷！！！」火魔法擊中海望恆站立之處。

「⋯⋯」

一大片黑煙冒出，伴隨着全場的沉默。

「不⋯⋯」還沒被封上嘴巴的人不禁驚呼。

「哈！大賢者也不過如此！」老大盗賊看着濃厚的黑煙大笑。

黑煙繼續冒出，慢慢散出客棧之外。

「好了，鬧事結束了，你們上樓去抓出那些躲藏起來的人，男的帶回去做奴隸販賣，女的帶回去給我們提供性服務，賊王老大一定會重重有賞！哈哈！」

「老大英明！」

「賊王萬歲！」

「大魚大肉玩女人！」盗賊們歡呼。

濃煙慢慢退散，但沒人留意到，在煙霧彌漫之中站着一位少年，他伸前了的雙手冒出濃煙，以一人之力、完好無損地抵擋了全部火魔法，救下了在他身後躺着的海望恆。

少年昏倒在地上。

「道⋯⋯道幸夏，醒醒！」

我勉強撐開眼皮。

係恆哥⋯⋯佢冇事，太好喇⋯⋯

在昏迷之前，我看到恆哥把雙手放到我的頭兩側，一團霧氣包圍着我，接着便是被數人猛力拉走的感覺，然後一切歸於寧靜。
（To be continued…）

街市仔

皮已正

多謝支持

推！

《第7章——幸福的味道》

「呢到係⋯⋯」

我張開眼睛，坐起來視察周圍，這裏有長桌、電視、窗戶、雪櫃，

是家中的客廳。

「剁、剁、剁⋯⋯」菜刀的聲音，媽在廚房煮飯嗎？

柔和的暮光從後邊的窗戶映入室內，把客廳中的一切都染上橋黃色。

「嘩啦嘩啦～」，洗菜的聲音。

我坐在沙發上，靜靜地觀賞着廳內的夕陽光，寧聽着這些在黃昏時分能在家中聽到的聲音。

不知為何，這些聲音令人好舒服、放鬆、安定。

「幸夏，你做完功課未？做完就同阿妹開枱啦！食得飯喇！」令人懷念的聲音。

「阿哥你做咩呆咗嘅？我要鋪枱布！」幸妍從房間奔奔跳跳地走出來，拉着我的左手臂說。

「妹⋯⋯」

我抱起只有米二的幸妍，擁抱着她，這身高對於六歲的女孩子來說算不錯。

「哇！阿哥你做咩呀？媽咪！哥哥傻咗啊！」幸妍在我的懷抱中拼命掙扎。

戴着圍裙的媽媽從廚房中走出來，笑着說：「哈哈！搞咩啊你哋，快啲開枱啦！爸爸就返到啦！」

「叮噹～」話音剛落，門鐘便響起，媽媽走過去開門。

「你返嚟喇，做咗成日，快啲去換件衫食飯啦！」媽媽把爸爸的工事包和外套放到茶几上。

「爸爸！」掙脫了我的幸妍衝過去抱着爸爸，像隻樹熊一樣。

「妍妍！係咪好掛住爸爸呢？」他把幸妍抱得高高的，差點撞到天花板。

「爸爸個身污漕呀，阿妹同哥哥過嚟媽咪到食飯先啦！」媽媽正替我們裝湯。

幸妍跑過來：「嚟啦阿哥！」便拖着我過去飯桌。

一家四口坐在飯桌上，吃着媽媽煮的飯菜。

「今晚煮嘅係阿仔你最鐘意食嘅蕃茄炒蛋同埋漢堡扒呀！要食多啲飯先識高啊！」媽媽挾了嚿魚肉到我的碗中。

「我又想食蒸水蛋！」幸妍吵吵鬧鬧地向媽媽要求。

媽媽用匙羹盛了些炒蛋給幸妍，微笑着說：「好，媽咪聽日煮比你食！」

「今日阿汶講咗個好搞笑嘅笑話，問我哈利波特裡面邊個最有主見。」爸爸邊挾着魚問。

「阿汶哥又講咗啲咩啊？」媽媽翻了翻白眼。

「佛地魔啊，因為唔會俾人扯住鼻哥走，哈哈哈好L好笑！！」爸爸又在自我娛樂了。

「喂！唔好係屋企講粗口！」媽媽訓斥爸爸。

「我乜都聽唔到。」幸妍說，看看我。

「啊係！我都聽唔到。」我專心食飯。

媽媽皺皺眉扁扁嘴，嘆了口氣：「哎，老公，我聽日要去醫院複診啊，醫生話要再做多少少檢查。」

爸爸收起了剛才的嘿皮笑臉，皺起了眉頭：「唔會有咩事嘅，我聽日請假陪你去？」

「唔使啦，你唔係話同匡婷爸爸個項目好棘手咩？我一個人得㗎啦！複完診再接幸夏幸妍放學。」

「嗯，咁好啦。」爸爸低頭吃飯。

。。。

場景轉到學校門前，我與幸妍正站在有蓋操場等媽媽來接我們放學。

「幸夏幸妍，有人嚟接你哋啦。」王老師說。

我望向家長群中，看見一個意想不到的人，

「係爸爸！」幸妍拖着我行過去。

爸爸臉上露出滿是憂心衷衷的心情，令我不自覺地有了不祥的預感。

「我哋而家要去醫院。」

。。。

醫院病房中，媽媽躺在床上，我站在床尾，而爸爸則在病房門口與醫生談話。

媽媽滿臉倦容，臉色蒼白，但仍臉掛微笑，撫摸着趴在床邊睡着了的幸妍。

「幸夏，你都大個，我諗⋯⋯你都知道發生咩事喇。」媽媽以柔和的語氣跟我說。

我點了點頭，靜默片刻。

「媽咪，你會離開我哋？」我望着媽媽的眼。

她也以那透澈的眼珠迎上我的視線：「無論係邊個，到最後都會離開，而為人父母就更加要有離開自己仔女嘅準備。」

媽媽嘴角上揚，向我張開雙臂：「幸夏，過嚟媽咪呢到。」

我走過去媽媽和幸妍身邊，緊抱着媽媽：「唔好走⋯⋯」

媽媽抱着我，把頭放在我的左肩上：「應承我，將來如果我，或者爸爸都唔喺你身邊嘅話，你要好好照顧自己同幸妍，要珍惜自己所愛嘅人，知道嘛？」

早就深潤了的眼眶終於忍不住，流下了已忍耐多日的淚水，弄濕了媽媽那件藍白相間的病人睡衣。

「你知唔知道點解爸爸媽媽會幫你改名做『幸夏』？」媽媽輕撫着我的頭髮，溫柔地在我耳邊說。

我搖搖頭。

「因為你喺夏天出世，我哋想你每一個夏天都可以好幸福咁過生日，就算將來我哋唔再喺你身邊，都仲可以為你送上幸運嘅祝福。」

「嗚哇⋯⋯」我緊抱着她，不要讓病魔帶走我的媽媽。

「唔好喊喇，要比妹妹見到你堅強嘅一面，對唔住啊幸夏，將來⋯⋯要靠曬你喇。」一滴眼淚輕輕地落在我的頭上。

「嗯⋯⋯」

對唔住，我做唔到你嘅期望，我可能⋯⋯返唔到去幸妍身邊喇⋯⋯

阿妹⋯⋯我煮嘅蒸水蛋冇媽咪咁好食，不過我都仲想繼續煮比你食啊⋯⋯

「直至界限圓滿⋯⋯幸福的歸途⋯⋯」

甚麼意思⋯⋯

。。。

「呯！」

骨頭好痛。

「把他們放在這裏，我們先去吃喝玩樂，等賊王回來後才去領功吧！」

一陣腳步聲漸漸遠去。

突然一塊冰涼的東西蓋在我的額頭上，暈眩的感覺逐漸減輕了。

我張開眼睛，隱約見到左邊鐵柵欄後方的牆上散射的燈火光芒，還有右邊正在對我施法的恆哥。

「別亂動。」他一如既往地以冷靜的口吻道。

「我哋喺邊？」我疲勞得只能用氣音說話。

「『三行盗賊團』大本營的地牢中。」
（To be continued…）

話時話個故名好似有啲累贅

《第8章——賊王》

我乖乖地躺在地上，讓恆哥替我療傷。

雖然暈眩的感覺漸漸消失，但我的頭還是很痛。

「我⋯⋯訓咗⋯⋯幾耐？」我用力地發出氣音。

「差不多三小時吧。」

過了一會，恆哥撤去水涼布：「你剛才發熱了，但我在客棧中消耗了太多魔力，暫時用不了晨露術，只能用露水術替你恢復了一點精神，還好嗎？」

我用手支撐着身體，坐了起來：「好咗啲，但係之後點算？」

「我低估了他們，差點就被他們殺死了，幸好有你替我擋下，但⋯⋯我不知道為何你只受了這種輕傷。」

恆哥看了我一陣子，便站起來走到牆邊盤腿坐下：「不管怎樣，我們總算來到了他們的大基地，現在就好好休息，恢復魔力，等他們的部署。」

話畢，他便閉上雙目休息，我也坐到他的旁邊，閉目養神。

不知過了多久，遠處傳來一陣腳步聲。

「賊王回來了，帶他們上去！別給那個魔法師弄出甚麼花樣！」

一群盗賊走入地牢，帶着那些在客棧被捉來的人上去，然後有三名盗賊來到我的牢房前，用黑布遮着我們的眼睛並帶走我和恆哥。

我跟着盗賊們走上數十級樓梯，來到了上一層，轉了數個彎便停了下來。

「三子也在大廳裏嗎？」一名盗賊問。

「是啊，他們和賊王一起的，開門吧。」是剛才在客棧的盗賊老大。

「咣咣當當咣當～」這是一棟大而沉重的門。

「賊王你好！我們帶了人上來了！」盗賊老大大聲叫喊。

「好！留下那兩人，其他人帶到旁邊的房間。」一把雄厚粗曠的聲音說。

「那麼，小的功勞⋯⋯」不用看也能想像到盗賊老大那張令人作嘔的嘴臉。

「行了，我會記得的，退下吧。」那聲音不耐煩地說。

「哦好⋯⋯」

接着便是大門關上的聲音。

「篷」，眼前的黑布被扯開，從牢房被帶進來的只餘下我和恆哥兩人，面對着整個大廳的盗賊。

這地方大概有一間中學學校禮堂的大小，站了四、五十名的盗賊圍着我們，而在前方有一座台階，台下站着三個約三十多歲的人，台上的大石椅上則坐着一名近兩米高、身型健壯、留着一大撮鬍子的大男人。

他就是賊王。

賊王揚起一邊嘴角：「看看是誰來了，這不就是前凱氏王國的水系副將嗎？」他的聲音雄壯得能貫穿整個大廳。

大廳中的盗賊們竊竊私語，有些人露出恍然大悟的表情。

我望向恆哥，他正集中全部的注意力在賊王身上。

「淼溰淩，很久不見。」恆哥說。

賊王淼溰淩大笑：「哈！你還記得我的名字啊！瀚願步！」

瀚願步？邊個嚟？

恆哥斜眼看看我，微微搖頭，示意我別出聲：「當然記得，如今的賊王可是前凱氏王國的水系大將軍啊！我以前還是你的手下呢！」

「對呀！看來我們真的要好好聚舊一番，但以你的實力，不太可能會被我那些手下打敗啊！」淼溰淩從大石椅中站起來，瞪着恆哥，雙手放後：「我想知道你來這裏有甚麼目的。」

大廳內靜了數刻，然後恆哥說：「受凱氏皇室命令，邀請你和盗賊團，加盟凱氏，再次為凱氏皇室效忠。」

雙方完全沉默，由於我完全不明白他們在說甚麼，只能靜靜傾聽。

忽然，淼溰淩大笑：「哈！哈哈！好一個為凱氏效忠！凱氏王國已經滅亡17年了，還想弄甚麼復辟？現在可是李氏的天下啊！更何況我們這些殘兵早就已是為自己而活了，還說甚麼效忠皇室，別痴人說夢了！」

「哈哈！沒錯！為自己而活！」

「為自己而活！」

盗賊群大聲歡呼，附和起淼溰淩來。

淼溰淩從台階上慢慢走下來：「而且我聽說李氏有一張甚麼『凱氏王朝遺人通輯名單』呀？」他舔了舔嘴脣：「把你抓去給李嚴暮，獲取賞金可是件很誘人的事呢！」

恆哥不慌不忙地回應：「你不是說你早就只為自己而活了嗎？說得一副對凱氏漠不關心的樣子，但為甚麼能一下子就說出凱氏王國已經滅亡了17年？莫非你每年都記掛着嗎？」

淼溰淩瞪大雙眼，定睛地瞪着這個從前的手下。

恆哥繼續說：「當年李氏王國成立後，第一代國王李泠湘可是花重金誠邀大量凱氏降將呢，而且因革命的關係，對水系法師更是十分的優待」

接着，他咪起雙眼，輕聲說：「你是水系大將軍，別告訴我，你改系了？」

淼溰淩換上幽怨的表情：「李氏正值盛世，凱氏那些殘存的力量又怎能推翻他們？在這世界上，只有強者才可話事，正因為我比你強，所以我能決定把你送到李氏，並得到大量賞金！」

「那麼我們來比試吧！既然『只有強者才可話事』，如果我贏了，我就比你們都更強，你就要帶着整個盗賊團回來加盟凱氏，如果我輸了，我和這少年任君處置。」恆哥拍拍我的肩膀。

「這⋯⋯」淼溰淩顯然沒想到恆哥的比武邀請，一時不懂得如何反應。

「打倒他吧淼老大！你以前可是大將軍啊！他就只是個副將而已！」台階下那個髮尖紅色的人說。

「打倒他！」

「淼老大是大魔導士啊！」

「根本必勝！」

淼溰淩青筋暴現，以震耳慾聾的聲音大喝：「好！我就跟你比試！別說我只比你一人強，我能同時跟你和這個少年打！」

他指向我，我瞪大雙眼，不敢相信。

點解我啱啱嚟到呢個世界就要打大佬？

恆哥陰陰地上揚嘴角：「爽快！但我們需要先補充體力，剛才與你的手下打時浪費了不少。」

淼溰淩揮揮手：「帶他們到飯堂吃夜宵，兩個小時後回到這裏，我要在日出前打得他們體無完膚！」

數名盗賊帶着我們離開大廳，前往上一層的飯堂。

我望向身旁的恆哥，他隱隱地掛着一抹令人難以察覺的微笑，

到底他是何方神聖？
（To be continued…）

預計二十章之內完成到故事個開頭

《第9章——歷史故事》

「慢慢享受，別打算逃得出去。」

盗賊們帶我和恆哥進入飯堂後便離開了，讓我們自己去大鍋添飯。

「咁無戒心嘅，佢哋唔驚我哋喺飯到落毒咩？」我添着飯地疑惑。

「魔法師可以感應到毒藥，如果不是魔法攻擊，是很難對法師下毒的。」恆哥盛着一碗飯坐在石桌旁。

「我⋯⋯應該叫你恆哥，定係瀚大哥？」我坐在他的對面。

他把盛起了的一口飯又放回碗內：「海望恆是我的化名，瀚願步才是我的真名，抱歉騙了你，只是以防萬一。」

「我明白㗎，我諗你應該你係啱啱講嗰個凱氏嘅人？仲有李氏、賊王係啲咩人？」好奇心驅使下，我一口氣問了瀚大哥一連串的問題。

「嗯，你捨身救了我，我信任你了，但你要承諾，不可以跟任何人說起，特別是城內的人。」他狠狠地注視着我雙眼。

我吞了吞口水：「我應承你。」

「凱氏是前朝王國，現今是李氏掌權，你剛才都知道了。」

我點頭。

他繼續說：「我和賊王是凱氏王國三行軍中的水行軍的副將和大將軍，因為17年前，朝野腐敗、民不聊生、天災戰亂，總之都是亡國時會發生的事，大部分水系法師發動了一場革命，因為與旱災有關而名為『雨水革命』，由李氏開國君主李泠湘主導，他們成功推翻了凱氏王國，這就是當時的歷史。」

「至於我和賊王，當時凱氏跟鄰國戰爭，我們大部隊在前線作戰，未有回國，因為我相信凱國王是有心改革國家的君主，所以沒參與革命，後來為了避開李氏的追殺而改名換姓，因一次基緣巧合重見凱氏，便替他們做事了。」

他喝了喝水：「而據我所知，賊王當時帶領着追隨他的部下，在這座山成立了『三行盗賊團』四處作惡，令李氏很頭痛，雖然凱氏並不認同盗賊的作風，但我們需要他們的戰力，加上他們是在重金邀請下，唯一沒有歸降李氏的凱氏殘兵，所以凱氏便認為值得一搏，讓我找出他們，邀請他們回歸凱氏，因此我才會在那座山上碰見你和你女朋友，我想⋯⋯你可以在這裏找找你女朋友的線索。」

係喎！匡婷會唔會係呢到？

瀚大哥一口氣吃光碗內的飯：「別管我的過往了，吃完了要替你療傷，準備比試。」

「哎，我應該唔會一開始就比佢秒殺呱⋯⋯」剛吞下的飯差點要嘔出來。

「放心吧，我公然挑戰他，他在手下面前不可能會退縮，只可接受我的挑戰，因此淼溰淩會將注意力全放在我身上，你只要學會我教你的基本防護術，走走位、躲遠一點就沒事了。」

瀚大哥站起來，我跟着他走到較空曠的位置。

瀚大哥脫下帽子：「現在教你的是水系初級防護術・流水網，看着。」

接着，他揮一下手便拋出一個人高的水網浮在空中，擋在我們中間。

他把手收回來，水網便消失了。

「你不用變出我那種大型而且有明確形狀的流水網，只要在施法時在心中想像剛才水網的形態，將水元素流動至手掌，向前揮手就行了，可替你擋下小部分，但最重要的是閃避攻擊，只有真的躲不了才施法，明白嗎？」

「明白！」我握緊拳頭，心臟猛烈地跳動。

瀚大哥走到我面前：「為免出錯，比武時我會在你身上添加一個加成魔法，」

有加成！係咪有得加攻加防加血？

「速度會提升不少，這樣便能更易躲掉攻擊了。」

然後他把手放在我我頭兩側，一團溫暖的霧氣包圍着我，晨露術再次替我將身體中的疲勞和痛楚一一清除。

「基本就是這樣，大概還有一個小時，先休息一下吧。」

霧氣退散，瀚大哥躺在石椅上閉目養神，我也躺在另一張石椅上睡一睡吧，或許是我最後一個睡眠了。

「⋯⋯」

「⋯⋯」

「⋯⋯」

根本就訓唔着啊！！！

痴線㗎！同人打交，仲要係魔法生死交！我仲要唔識魔法！！點訓得着啊！！！

啊啊啊啊啊啊啊！！！！！

在石椅上輾轉反側一大輪後，飯堂大門被粗暴地打開了。

「你們兩個起來！是時候了！」

我掙扎着坐起來，而瀚大哥已站起來並戴回他的草帽。

他深深地呼了一口氣，

「勝利會屬於我們的，道幸夏。」
（To be continued…）

聽日
瀚願步 決戰 賊王

提前寫完，過多陣出

《第10章——榮譽之戰》

只有勝利才有話事權，只有勝利才可活命，只有勝利才可得知匡婷的下落！

我和瀚大哥跟隨盗賊回到一樓，走過那座大門，步入大廳中。

大廳四側都站滿了盗賊團成員，在中心讓出了一個大空間。

剛踏進來一步，便聽到一大群竊竊私語，以及大量不懷好意的注視。

淼溰淩站在大圓圈的中央，閉起雙目、雙手放後、凝神儲息地等待着我們。

他張開眼，以沉穩有力的聲音說：「給我看看在這17年來，你達到了何等境界。」

淼溰淩的話音剛出，廳內所有低聲私語都消失了，所有人都聚精會神地注視着在中心對望的兩人。

我當然是最亳不起眼的第三個人。

瀚大哥踏前一步：「誰強誰弱，馬上就可知曉。」

淼溰淩瞪大雙眼大喊：「好！」便抽出鐵斧頭，以有如瞬雷一般的速度衝向瀚大哥，雙手提高鐵斧劈向瀚大哥的頭頂！

「鏘！」瀚大哥抽出腰旁長劍，橫向擋在鐵斧的握柄前，向前發力推開淼溰淩再以劍尖發射出大量水箭，淼溰淩跳後幾步向前張開一隻手掌，放出流水盾擋下全部箭雨。

「沙啦啦！」

兩人重新站回原本的位置，整個過程不足三秒。

呢種⋯⋯真係人嘅速度？

我只可以站在較後的位置，雖然是屬於擂台上的挑戰者，但我更像其他人一樣，眼睛只能勉強跟得上他們的動作，稍有不慎便會落得皮開肉裂的下場。

淼溰淩大笑：「哈！你果然是魔法才子，當年僅僅19歲就成了副帥，我也只好認真點，以示尊重，」

接着，他拋開鐵斧，一名躲避不及的盗賊被鐵斧斬中了小腿。

他雙手合十，慢慢向兩邊拉開，雙手之間連接着一條散發着白色氣體的蔚藍長鞭，他的眼神充滿殺意地凝視着瀚大哥：「對將死之人的尊重。」

淼溰淩單手抓着長鞭，向其四周舞了一圈，長鞭所擊之處皆散發出濃厚的白色氣體和「嘶嘶」的聲音。

係蒸氣？

瀚大哥見此便立即擺出一副防禦姿勢，扎起馬步，雙手緊握劍柄放在腰間右側，垂直向上。

「水聖魔法・蒸氣流水鞭！」

淼溰淩大喝一聲從原地跳起，將流水鞭擊向瀚大哥，蒸發了其橫過空氣中的水份。

「嘶¬——」

「流水劍法第三式！」

瀚大哥雙手提劍往流水鞭擊來的方向畫半圓，纏上了鞭頭！再將流水鞭甩向右邊，借助流水鞭的動力將淼溰淩拉往前傾倒！

「水祕術・湧泉！」

瀚大哥雙手將劍由右下劃上左上方，長劍劃過的地方冒出大量水球，形成巨型水浪湧向淼溰淩！

淼溰淩穩住腳步，手向後一扯收回流水鞭，再向前打圓地飛快旋轉着流水鞭，形成一個足有一樓層高的防護盾，

「哈！來得好！水聖魔法・明鏡止水！」淼溰淩露出猙獰的惡笑。

「嘩嘩沙啦啦——！」湧泉撞向流水鞭護盾，蒸氣像炸彈一樣向四周爆發，不出三秒便遮蓋着所有人的視線，亦令整個大廳的溫度如同火箭般升高。

我反射地伸前雙手，閉上呼吸和眼睛，

一般力量從我的腹中湧出，流動至我的四肢和內臟，令我的心臟飛快地跳動。

一條條流水繩從我的手掌冒出，互相交纏並包圍着我的身體，這時蒸氣衝過來了⋯⋯

「嘶————」

「啊好熱！！」「我的手！！」「痛痛痛痛痛！！！」不少人被蒸氣燙傷了。

我緊張地打開眼睛，見到雙手完整無缺地伸前。

「呼⋯⋯」我難以置信地大嘆一口氣，

我終於用到魔法啦！

「等陣！瀚大哥點⋯⋯」

蒸氣慢慢消散，只見淼溰淩挺起胸膛握着流水鞭，看着蒸氣最濃厚的地方⋯⋯

一個人影⋯⋯

「唔好啊！！」我忍不住大叫。

瀚大哥轉用左手將長劍插在地上支撐着身體，整條右手臂則不斷滲出血水，帽子都被弄掉了，他的前額也被燙傷了一大片，單膝跪在地上。

淼溰淩慢慢走近瀚大哥：「看來我教你的明鏡止水你還未學到家啊！瀚願步。」

瀚大哥雙眼緊閉，重重地呼吸着。

「我很失望，看來我高估你了。」淼溰淩抽起流水鞭。

點算好？瀚大哥⋯⋯佢隻手⋯⋯

他慢慢鬆開握着劍柄的虎口，微張單眼斜望向我。

「我改變主意了，我不將你們送給李氏，你們現在就死吧！」

淼溰淩用力一抽，雙臂展開，流水鞭再次發出撕裂空氣的聲音，由左而右掃向瀚大哥的身體，若被擊中必定會被攔腰斬斷！

這時，瀚大哥左手一握，拔出插在地上的長劍，舉向空中，渾身發出耀目的藍光，流水鞭擊中他身邊後即被彈開了。

「甚麼？！」淼溰淩後退數步。

瀚大哥身上的藍光越來越耀眼，突然連我的身體上都冒出藍光了，同時間，我感覺到體內的肌肉變得前所未有的堅實，四肢強而有力，氣管暢順得能連吸三口大氣，而且腹部那種滾熱感，有一些東西在我的體內覺醒了。

正當我驚歎着身體的異樣時，突然傳來空氣被撕裂的聲音。

只見一個身影掠過眼前，衝向淼溰淩，在近身攻擊下他無法好好運用他的鞭術，只能不斷迴避那連綿不斷且帶有水魔力的流水劍技。

「嘶啊！」淼溰淩的上半身漸漸掛彩。

「好傢伙！竟然學懂這招！是校長教你的吧！」淼溰淩咬着牙躲避着瀚大哥的攻勢。

「流水劍法第六式！」瀚大哥跳上半空並同時旋轉起來，施放出隨身而捲動的水，身與劍融合為一成為了一個劍刃水龍捲，衝向淼溰淩。

「嘖！水祕術・激流之盾！」

淼溰淩來不及使出明鏡止水，只能在身上以多重激流勉強擋下瀚大哥這招，然而，胸前仍被割了多條傷痕，他快速後退，拉開與對方的距離。

「可惡！露水術！」多塊水布出現在淼溰淩的各處傷口上。

唔得！我唔要剩係觀戰，要幫瀚大哥做返啲嘢！

因為那藍光的關係，我的身體狀況極之良好，老虎都打得死幾隻呀！

淼溰淩重新喚出流水鞭：「拉開距離就行了，始終都是長武器佔優啊！」便將流水鞭從左上方斜掃落去正在衝向他的瀚大哥。

「呯！」瀚大哥及時跳後，地板都被擊碎了。

「嘶！咣！嘶！」

淼溰淩在數米以外不停用流水鞭擊向瀚大哥，使他只能以劍攔阻並續漸退後，大廳內不斷迴響着蒸發及金屬對撞的聲響。

「繳械之鞭！」

流水鞭以奇怪的角度延伸向瀚大哥的手，纏繞着劍柄，便將手中長劍奪了過去。

「大意了吧！還是『聖泉護魂』的效用在減退了？」淼溰淩抓着奪過來的長劍，將它拋到身後。

咦？佢而家剩係掛住笑瀚大哥，

我望向長劍落下的不遠處，係機會啦！

我跑過去，藉着加成藍光魔法的效果，以九秒九的速度跑到長劍的位置，將它拿起。

「我說啊，過了那麼久，為甚麼還要替凱氏做事呢？像我們一樣，及時行樂就好，以你的本領不愁吃的啊！」

他還沒發現我，其他盗賊都不見了？是因為怕被無辜牽連而離開了嗎？

還有那三個人，他們還站在遠方的大門旁邊觀戰，

佢哋三個明顯見到我啊？仲唔提醒賊王？！

妖唔理啦！！

「給你選擇，被我的流水鞭吊死還是將你慢慢餓死？」

我的身體熱得快要爆炸了！

我跳起在空中：「火魔法・火劍！！！嘿啊！！！！」一劍劈向淼溰淩的後背。

他聽見我的叫聲便立即轉頭，但太遲了！

我的劍冒起紅光，劍刃彈出了火花，一下子粉碎淼溰淩及時喚出的還未成形的細小水盾，砍中了他的右肩。

「啊啊啊！！！」淼溰淩大聲痛叫，便一拳將我打得遠遠的。

「呯！」撞到牆了。

瀚大哥在長劍掉落到地上前，立即手握劍柄，斬向淼溰淩的頭並落在他的脖子旁邊。

「⋯⋯」

「哎⋯⋯係咪骨已折⋯⋯」我撐起身看着大廳中央。

「淼老大！」這時那三人才出聲，趕向淼溰淩。

晨光從窗戶映入大廳，照在瀚大哥站立的位置。

「你已經輸了。」瀚大哥低頭望向雙膝跪下的淼溰淩，宣布勝利。
（To be continued…）

LM

推推推！

pish

《第11章——強者的姿態》

只有強者才可話事。

「你們三個站在那裏！」淼溰淩喝令那三人停下腳步。

三人停在瀚大哥和淼溰淩數米以外，靜觀其變。

「我願賭服輸，你殺了我吧！但我有一個遺願，」淼溰淩挺起胸膛，亳不畏懼着脖子將被斬斷的事。

他指向那三人：「放走他們，別迫他們加盟凱氏！讓他們去隱居吧！」

「為甚麼？」其中一個綁着墨綠色馬尾的人說。

「你們跟我在這亂世上廝殺打鬥了這麼多年，也該退隱江湖，好好地過你們的人生，成家立親、生兒育女⋯⋯」淼溰淩喃喃地說。

「為甚麼你說得這麼像遺言？」瀚大哥說。

「每年到我的墳前與我聚一聚⋯⋯嗯甚麼？」淼溰淩抬起頭。

「我不會殺你。」瀚大哥收回長劍，插回掛在腰間的劍鞘中。

「⋯⋯不是以性命作賭注嗎？」淼溰淩跪在地上問。

「不，是以榮譽作賭注，你輸了，所以回到凱氏吧，我們需要你。」瀚大哥向淼溰淩伸出左手。

淼溰淩望望那三個人，然後提起左手，握着瀚大哥的左臂站起來。

他笑了笑：「唯有是這樣子了，想不到過了這麼多年，還能見回舊人，再次效忠那個家族。」

淼溰淩拍拍身上的衣服，豪邁地笑：「哈哈哈！天意！天意！」

接着，他以誠懇的目光看着瀚大哥的眼睛：「你果然是強者，瀚願步。」

「還有那個小子，喂！你也不弱嘛！能斬傷我的右肩！」淼溰淩突然指向我。

「哦⋯⋯多謝你⋯⋯」一時之間我不懂如何反應。

「我會好好準備的，你們出發時就告訴我吧！哈！哈！哈！」

說畢，淼溰淩便與那三人，步出大門離開了大廳，只餘下站在中心目送着他們的瀚大哥，和仍然躺在地上的我。

「你沒事吧？」瀚大哥走過來。

「心口有啲痛，應該比佢打到骨折⋯⋯有冇水療⋯⋯咳咳⋯⋯晨露術？」

一團霧氣包圍着我，胸中的窒悶感便消了大半，而手腳上的瘀傷都痊瘉了。

「晨露術並不能接好斷骨，但可以暫時替你紓緩痛楚，你先忍忍吧。」

我摸摸胸膛被拳頭打中的位置，確實感受不了痛感。

「呼⋯⋯終於完咗⋯⋯」

「你做得很不錯。」

瀚大哥看着我，臉上竟然露出極為罕見的微笑。

這笑容給我的感覺，和爸爸的很相似。

他給我一隻手臂，扶着我站起來：「沒時間休息了，我們現在去跟賊王他們會合。」

「我哋要去邊？」我跟着他走出大門。

「凱氏藏身的地方。」

。。。

「所有人列隊！我要點算人數！」

剛踏上二樓，便聽到淼溰淩那響徹凌霄的雄厚聲線。

「淼大哥，他們來了。」三子中頭髮深藍色的人說。

我和瀚大哥站在門前等候，大門便被數名盗賊拉開。

這是二樓的另一個大廳，與一樓的那個大小相若。

「瀚！你們來得正好！我剛才數了數盗賊團內共有多少名上級盗賊呢！」

淼溰淩向我們興奮地揮着手，明明剛才還在跟我們打生打死的，為甚麼變得那麼熱情？

好奇怪嘅人⋯⋯

「所有上級盗賊都在盗賊團基地裏駐守着，總共有80多人，即是說梅清王后能得到80多個精銳兵力呢！」

他拍拍站在他旁邊兩名手下的肩膀：「他們全都是從前我在三行軍內的親衛軍成員，當然沒有你或我那麼強悍，但也至少也有大法師或賢者的級別呢！」

「而且以我所知，在李氏國內遍布全國的盗賊團分營差不多有千餘人，大部分都是17年前追隨我的手下，我猜凱氏應該想不到我們『三行盗賊團』竟如此旺盛吧！哈！哈！哈！」

打贏一個淼溰淩，攞到成千個兵力，會唔會太抵！？

瀚大哥雙手放後，視察着眼前的新盟友：「果然，王后讓我來找你是沒錯的。」

「王后她一直都是個冰雪聰明的美人呢，看來我迫不及待想要重新品嚐為榮譽而戰的準備了，你們說是不是——！！！」

「為榮譽而戰！」

「為榮譽而戰！！！」

「為榮譽而戰！！！！！」

大廳內迴響着震耳欲聾的呼喊聲，大家的士氣和榮譽心都被喚醒了，足見淼溰淩在他們眼中是有何其高的地位。

淼溰淩舉高單手，廳內的呼喊聲便靜了下來，他走到我和瀚大哥的面前：「要出發了？」

瀚大哥微笑，便向淼溰淩伸起左手，淼溰淩也伸出他的左手回應，

「還有你呢！好小子！」他粗魯地掃了掃我的頭。

頭髮亂了。

「那麼，啟程吧！」
（To be continued…）

《第12章——凱氏》

臨出發前，我想起一件重要的事：

「等等先，嗰班比你哋捉咗嘅人呢？」

淼溰淩呆了呆，才想起那些仍被他們囚困的客棧人：「喔～要把他們賣出去啊！」

「⋯⋯」

淼溰淩笑了笑：「哈！開玩笑而已，王后不會讓我這樣做的，你們幾個！打暈他們然後送他們到山下。」

「是！」

數名盗賊下去一樓。

還有一件最重要的事：「欸⋯⋯淼、淼兄？我想搵一個女仔。」

「嗯？好小子想在這裏找個女伴嗎？我們只有男人啊！哈！」淼溰淩雙手叉着腰地笑說。

「唔係男人啊！係一個叫匡婷嘅女仔，比你啲手下捉左，佢大概一米六高，瘦瘦哋，中短頭髮及肩，眼神好清澈，笑起嚟兩邊面有酒窩㗎！佢喺唔喺到？」我着急地向淼溰淩描述匡婷的外貌。

淼溰淩疑惑地摸摸喉結：「嗯，我沒有印象在這裏見過她啊！如果她真的像好小子你說得那麼貌美，我一定不捨得把她留在地牢的。」

「係啊⋯⋯」我失望地低下了頭。

「嘿！別那麼氣餒嘛！可能我的手下把她帶到去分營了，我派通訊使替你到各個分營找找看吧！但要花一些時間喔。」

「好⋯⋯」

最終，我仍然未能找回匡婷⋯⋯

瀚大哥拍拍我的右肩，給我一個安慰的微笑，然後向淼溰淩說：「我們要出發了，你和三子都跟着來吧。」

「好！出發！」

。。。

花了近一個半小時，我們終於下了盗賊山，入到城中。

由於我在上山時昏迷了，到現在才知道「三行盗賊團」的大基地竟藏在這麼隱蔽的山間中，難怪李氏花了17年也沒能找出這些盗賊。

為了避人耳目，淼溰淩和三子都戴上了奇形怪狀的動物面具，但這反而引起了路人的注目。

三子，即是淼溰淩身邊最忠實的三名部下，盗賊團中除賊王之外地位最高的三人，由凱氏末代國王時期已經一直跟隨着淼溰淩。

「頭髮尖端紅色的是馬炫焌，用火系魔法；深藍色頭髮的是滿沁渡，用水系魔法；綁着墨綠色馬尾的是柯棋，用木系魔法，他們三人跟我一樣，都是大賢者。」瀚大哥之前在打敗淼溰淩後跟我提起過。

想到這裏，我心裏忽然冒出了一個疑問：「瀚大哥，其實『大賢者』仲有咩法師級別係咩嚟？」

瀚大哥邊走邊說：「魔法師是根據自己學會的魔法種類和數量而區分級別，大法師及以下級位則通過就讀『魔法學徒書院』晉升；」

魔法書院？

瀚大哥拉低草帽，稍稍擋着路人的目光：「大賢者則是能運用最少一種聖魔法的人，更高的級別像魔導士等，需要學會或研究出屬於自己的聖魔法，像淼兄自行研發出『蒸氣流水鞭』就是例子；」

「瀚兄，我們先去吃午飯吧。」馬炫焌說，便一支箭地走向一間做炒飯的小店。

我們跟上去，瀚大哥繼續說：「最高級的是『魔法大師』，只能由國王親自任命，都是國內最德高望重的強大法師，而在這片大陸上，最強的魔法大師就是『魔法學徒書院』的校長，他是世上最偉大的魔法師。」

當瀚大哥說到「校長」兩字時，他稍稍挺起了身軀。

睇嚟校長對瀚大哥嚟講，係一個好重要嘅人物。

接着，我們便踏入那小店，揚州炒飯就食得多，異世界炒飯就真係要試吓喇！

嘔⋯⋯ 啲飯醙嘅！

吃飽飯後，我們繼續啟程。

我們走出城區，進入另一個山區。

這裏有大片田地，種着小麥、粟米、菜苗等，有十多個農耕家庭在這裏住着，形成了一個小社區。

我們跟着瀚大哥走上山路，進入了一個人煙罕至的山林中。

「呼！終於能脫下面具，悶熱死我了！」滿沁渡將面具放入衫袋內。

「我還真的沒有走過這座山，王后他們是怎樣發現這隱世田園的？」柯棋說。

「你當然不知道他們是怎樣發現的！梅清王后身邊都是聰明人啊！」淼溰淩嘲弄柯棋。

原本一直向前直走的瀚大哥，忽然匆忙地轉入一群樹木中，我們跟了上去。

「幹甚麼這麼突然的？」

「別說話或向後望，有人跟蹤我們。」瀚大哥說，加快了腳步。

我們沉默地跟着瀚大哥那急促的步伐，轉過一條又一條不是人走的山路，攀上一個又一個的斜坡，再回到先前位置並轉入另一條山路中，來來回回重覆地走着。

良久，瀚大哥才說：「拋下他了。」

「究竟是誰？」淼溰淩問，他看了看後方。

「不知道，但這人跟蹤能力極奇高強，連我這麼熟悉這山間的人也花了很大精力才撇下他。」

接着，我們穿過一個不深不淺的山洞，來到一處林中田園，田園中心建了一間木屋。

「你們先在這裏等着，道幸夏跟我來。」瀚大哥說畢便走向那木屋。

這間木屋只有一層，但佔地較廣，大概有近千尺空間。

瀚大哥走近拍拍木門，靜待片刻，木門被打開，一位與瀚大哥年齡相若，臉目清新的男人站在門前。

「辦到了嗎？」他問。

「成功了，很久不見啊胡大術士！王后、王子可好嗎？」

「王后今早說她感應到你的到來，正在廳內等着呢，王子和鄭領帥出外訓練了，咦？這少年是⋯⋯」

這位胡大術士望向我，瀚大哥說：「救命恩人，也是我徒弟。」

咦？等等，我喺咪漏咗啲嘢，徒弟？

胡大術士恍然大悟地笑了笑：「原來如此，你竟然也收徒弟了？看來這少年是可造之材啊！」

他望向站在不遠處等候的淼溰淩等人，大聲叫喊：「還站在那裡做甚麼？快點進來吧。」

「17年沒見了！光大術士胡聖棠。」淼溰淩等人向胡大術士微微鞠躬。

「快進來吧！梅清王后已等候多時了。」

接着，胡大術士帶領我們走進屋內。

屋內並沒有浮華的裝飾，就像在電視上能看到的古代平民百姓住的木屋一樣。

胡大術士帶我們到一扇趟門前便停了下來。

他敲了敲門：「王后，瀚願步、淼溰淩等人來到了。」

「進來吧～」一把有如流水一樣連綿的聲音說。
（To be continued…）

Push

《第13章——會見王子》

胡大術士推開門走入廳內，瀚大哥、我、淼溰淩和盗賊三子跟着進去。

大廳約有一間課室的大小，左右兩角有走廊可到達其他房間，在中間放了一張木製圓桌，並沒有浮光炫麗的裝飾，與我想像中的宮廷式殿堂大相徑庭。

在兩個走廊門口中間的牆邊則放了三張的羅漢床，置中那一張的座位較大，可坐二人，而放在其兩則的則較窄身但更長，分別可坐三人，兩張長的羅漢床與大的羅漢床形成了兩個直角。

一位貌似只有30出頭的女人正優雅地坐在大羅漢床上，她穿着平民婦女寬袖袍，弄了一個髻把頭髮束成橢圓形，右手上戴着金色手環，臉容清新秀麗，散發着一股高貴的氣質。

凱氏王國末代王后——梅清

「參見殿下！」瀚大哥、淼溰淩和盗賊三子見到王后便立即單膝跪拜，我慢半拍地跟着跪下，還差點跌倒了。

「快起來！說過多少次不用行禮了？」王后站起來續一扶起我們。

「這是對王室不可缺少的禮節，無論是在甚麼情況！」淼溰淩說。

「王后殿下，我成功完成你給我的任務了。」瀚大哥說。

「做得好，辛苦你了，大家請坐。阿棠，去拿些茶過來吧。」王后坐回羅漢床上。

「好的。」胡大術士便走出了走廊。

瀚大哥和我坐在左邊，而淼溰淩他們則坐在右邊。

王后微笑着續一看看我們，當看到我時目光停留了一瞬間：「這少年是？」

「是我的徒弟。」瀚大哥說。

「果然啊！跟你打時我就猜到了！哈！」淼溰淩洪亮地笑說。

王后笑着點點頭：「那麼少年你一定有過人之處呢！」

這一笑令我的心都快要停頓了，她實在太美了！這可不是化妝能變成的，而是那一種出塵脫俗的獨有仙氣。

我紅着臉點點頭，尷尬地笑了笑。

「係呱？哈哈⋯⋯」像個傻子一樣。

王后望向淼溰淩四人：「你們生活得好嗎？阿棠每次出城後都跟我說『盗賊團』又弄得李氏邊境一團糟了？」

淼溰淩搔搔頭：「哈哈是啊！反正李氏那些人也抓不到我們！」

突然之間，他換上了一副認真的臉容，走去王后身前單膝跪在地上，用水魔法變出一把水之劍，眼神真誠地看着王后：「我，淼溰淩，與整個盗賊團內的前凱氏三行軍士卒，願意再一次效忠凱氏。」

三子一同跪下，分別喚出火之劍、水之劍、木之劍。

接着他們將劍高舉向天，左手緊握拳頭放在左胸前：「願大聖宰・拉尼亞凱亞之名，向您獻忠！」

四把劍浮上空中融合為一，由紅、藍、綠光，幻化成炫目的白光，照亮大廳每個角落，而奇怪的是這白光竟毫不刺眼。

白光續漸熄滅消失，大廳回到原來的樣子。

待白光完全消失後，王后微笑着說：「歡迎你們加盟凱氏，起來吧！」

四人站起來，向王后微微鞠躬，正當他們打算回到座位時，趟門後出現了一把少年的聲音：「母后！我們回來了！」

趟門被打開，一名高挑、長着亂亂的中短髮、面目英俊秀氣的少年和一位外貌莊重、留着兩撇鬍子、身軀直立不屈的的中年男子站在門口。

少年滿心歡喜地大步進來後，看見了我們便呆着站在原地。

「你們是甚麼人！」他露出警戒的眼神。

「千亮，瀚大哥不是也在這嗎？他們是盗賊團的盟友。」王后站起來不慍不火地說。

這時胡聖棠拿着一盤子茶杯走入大廳：「王子殿下，訓練順利嗎？」

「王⋯⋯王子？」馬炫焌不敢置信地看着那少年。

「你們三個快向王子行禮！」淼溰淩喝令三子，再次單膝跪在地上。

「參見王子殿下！」

「怎⋯⋯怎麼回事？」王子驚呆了。

「哈哈哈！千亮王子未試過受人行禮吧？」胡聖棠將茶杯遞給王后。

「禮節就不用了吧！我不太習慣⋯⋯」王子讓他們站起來。

凱氏王子凱千亮，當年皇宮被革命軍攻陷時，在國王的命令下，由光大術士、暗大術士、凱氏元帥保護着已懷胎四個月的王后出逃，便一直隱居在這座山中，等待着一個復國機會。

除了國王及王后等人和瀚大哥以外，沒人知道凱氏王子的存在。

「所以，當我們籌備足夠的兵力後，便會在適合的時機向全國百姓公布凱氏王子的存在，喚醒人民的反抗心，助我們推翻李氏。」胡聖棠說。

「而得到淼兄你們的加盟絕對能大力鞏固凱氏的實力，使計劃有可行的機會。」他向淼溰淩四人敬茶。

「但始終李氏正值盛世，真有可能順利激發人們的反抗嗎？」淼溰淩回敬茶並問道。

「這正是我們下一步的計劃，亦是由瀚兄提出的。」胡聖棠向瀚大哥伸出手，做出「請」的動作。

瀚大哥喝一口茶：「要讓人民信服，就必須先要變強；要令一個國家衰敗，就必須先從人民的心下手，王子殿下，你需要親自參與這一個計劃，」

「還有你。」他拍拍我的肩膀。

「甚麼？」「咩話？」我和凱千亮同聲驚叫。

「你們將會入讀魔法學徒書院。」
（To be continued…）

個名改得有啲kick

人名定係故名

人名

改唔到喇

推一推

live咗

《第14章——初次見面》

唔係呱？嚟到異世界都要讀書？

「為甚麼？鄭伯教我魔法就可以了啊！」凱千亮回頭望向那位外貌嚴謹莊重、有兩撇鬍子的中年男子。

「鄭領帥是風、雷、冰三系法師，而王子你是光、木兩系法師啊！」胡聖棠說。

「我能教你的就只有魔法元素的流動要訣，但除了王后殿下和胡大術士以外，我們都不懂光系魔法啊。」鄭領帥摸着鬍子說。

「而且王后鳳體一直不太好，不能讓你的母后勞心啊。」胡聖棠說，他們一人一句地說服凱千亮。

「千亮，你快要成年了，是時候學會獨立了。」梅清王后也勸起她的兒子來。

「好了啦！你們左一句右一句的，對了，瀚大哥你旁邊的那傢伙是誰？」凱千亮指着我。

又那傢伙，又手指指，你呢個王子咁無禮貌嘅？

「他是我的徒弟啊！能用火、水魔法。」

「識少少咁多啦！」做人謙虛啲好。

「哼，那麼了不起嗎？我也是雙系法師呢！來比試一場吧！」

又乜料？點解呢個世界啲人咁中意打交嘅？

「怎麼樣？怕了我嗎？」他雙手叉腰地露出得意洋洋的笑容。

你條友得戚得你！我嬲啦！

「嘅然王子殿下咁賞面嘅話，小弟都願意同你打返一場嘅。」我雙手抱拳，露出自信的笑容。

「哼，跟着我走！」

喂你認真㗎？我剩係識變幾條水繩仔咋喎？！

他調頭便匆匆走出大廳，當我苦惱着要不要跟上去時，瀚大哥跟我說：「去吧，我想看看你達到了甚麼程度。」

胡聖棠拍拍我和瀚大哥的肩膀：「哈哈！你們去陪千亮吧，我們在這裏跟淼兄他們聚聚舊。」

「那孩子一直都是這樣的，少年你就替我教訓一下他吧！」王后說。

我吞吞口水：「呃⋯⋯我盡量⋯⋯」

在我和瀚大哥走出大廳前，梅清王后問：「對了，你叫甚麼名字？」。

「我叫道幸夏。」

交代了名字後，我和瀚大哥便走出了木屋，見到凱千亮正在空地裏用魔法玩弄着木竹，使它們在地上起舞。

他注意到我們正走過來，突然雙手一揮，那些木竹便飛向了我。

自然身體反射下，我伸出雙手擋着，與此同時數條流水繩從我的掌心中冒了出來並自行築成網罩。

「試試控制它們。」瀚大哥低聲提議。

我深吸一口氣，閉上眼睛，在腦海中幻想流水繩交纏的形態，然後⋯⋯

「嗖嗖嗖！」

木竹被我的流水繩抓住了。

「嘿！不錯嘛，能擋下我的突襲。」凱千亮拿着一支長木竹走過來。

近看之下，他的外貌酷似王后，同樣地散發出王室貴族的氣質，是那種存在着就能把附近空間的品味提升一個層次的人。

「瀚大哥，你來當我們的評判吧！如果我贏了，你也要教我劍術！」

「好啊！我絕對不會出手幫任何一人，請你放心。」瀚大哥拍拍心口。

「我哪有對你不放心的，你就像我的大哥啊！」

「咁我贏咗佢嘅話會有咩獎㗎？」我問瀚大哥。

「劍法指導。」

唉，都估到唔會係啲咩特別嘢，不過學多少少可以變強都幾好。

「你們學會的魔法不多，就比試劍術吧！」

凱千亮不知從哪裏變多了一支長木竹給我：「好啊！我一定能把他打得回家叫娘的！」

娘⋯⋯

不明的怒火突然被點燃，我伸手狠狠地奪過凱千亮給我的木竹，走到較遠的空地準備好攻擊姿勢。

「有火氣，我欣賞！就在這打倒你！」

接着他便提起木竹衝過來，我向後踏一步，助跑衝前迎上他。

「咚！」

木竹互相擊中，發出了厚實的聲音。

他彎下身子橫掃木竹，我反手握着竹子剛好擋了一劍。

他再次以反方向橫掃，一左一右，速度漸漸加快，迫得我只能將木竹緊握在腰間防守。

「知道厲害了嗎？這可是凱氏劍法第一式・橫掃千軍！」

可惡，被他一直壓制着，但他用的是木竹，如果我這樣做的話⋯⋯

凱千亮不停地使出「橫掃千軍」，攻勢更加凌厲，向前推進令我慢慢後退。

看準他的動作⋯⋯ 看準他的動作⋯⋯

「嘿！」

凱千亮一下重擊，把我的木竹擊飛了。

「投降吧！」他加速衝前並將木竹劈下來。

係機會！！

「哈！」我雙拳冒出火花，以上勾拳擊中竹身，差點就能把凱千亮的武器震走。

學泰拳係有用㗎！

「知劍法不如我，所以改用格鬥術？有趣！」他再次衝前。

我一拳一拳地格開木竹的攻擊，火花不斷彈出，不知是否附有火魔力的關係，拳頭打中木竹時竟像打在棉花上一樣！

僵持了一段時間後，數點拳頭火花彈中了凱千亮握竹的手，迫得他拋開了木竹。

「呀啊！你這究竟是甚麼拳法？」凱千亮撫摸着被燙的手腕怪叫着。

「呢個就叫⋯⋯ 星火拳啦。」隨便為它改個名字好了。

「精彩！很精彩的決鬥！」一直在旁觀戰的瀚大哥拍着手走過來說。

「特別是你，道幸夏，你竟然能不慌不忙地以赤手空拳對抗武器！」瀚大哥向我展現出欣賞的目光。

「因為他打的只是木竹而已，如果是真劍，我在剛開始時便能令他繳械投降。」被我打敗了的凱千亮不服地嗔道。

「話不能這麼說，如果道幸夏法力更強，附在拳頭上的火魔力更多的話，是足以與刀劍一戰的。」瀚大哥單手叉着腰地說：「而且在沒有我的指點下，你竟然能發現魔法屬性相剋的重點。」

「對了！你是知道我用木竹做武器，所以才棄用竹子，用了火魔法來換取優勢吧？」凱千亮一臉恍然大悟的樣子。

「嗯！我都係試下咁囉！」

嘿！以前打機成日有呢啲咩屬性剋制嘅嘢，竟然可以用係呢到！

「你名子是叫道幸夏吧？我對你改觀了，難怪瀚大哥會收你為徒，這樣吧，你試一次只用水魔法，再跟我比試一次讓我壓制你吧！」

「我先唔制！」

接下來數天，凱千亮便一直纏着我，要我用水魔法跟他比試。

。。。

「哈哈！這孩子自出生後，一直未有過年齡相近的朋友呢～」大廳中，梅清王后與鄭飀澎領帥聊天。

「嗯，你真的放心他去嗎？」鄭飀澎問。

「千亮總不能永遠依靠我們，更何況，他並不是一個人。」

她望出窗外，凱千亮正與道幸夏一起拿着木竹，向瀚願步和胡聖棠請教劍法。

「淼溰淩他們都回去了，再過不久，這裏又變回寧靜的地方了。」梅清看着他的兒子，嘆了口氣。

「姜昱樺暗大術士也應該要很久才會回來，尋找木獸人的事有點棘手。」鄭飀澎頓了頓，說：「他不久前曾向我匯報過一些奇怪的事⋯⋯」

這時走廊中傳來一陣急促的跑步聲。

「母后，我們要出發了！！！」凱千亮大喊。

我和瀚大哥等人回到大廳中。

「王后殿下，我們要啟程了。」瀚大哥向王后鞠躬。

「去吧！請大家繼續努力！」王后站起向我們微微彎下身。

「母后，你就不挽留一下我嗎？我可是你最愛的兒子欸！」凱千亮抱着王后，竟當着大家的面前撒起嬌來。

「幸夏，你在書院裏要替我好好管管千亮喔～不用在意他王子的身份的。」

「我會㗎喇。」不嬲冇當過呢個王子有道，但係王后咁講就照做啦。

梅清王后把凱千亮推向了我們，露出了微笑：「祝大家平安順利。」
（To be continued…）

樓主要正評
25正評加一更

加油

多謝

《第15章——元能城》

在這隱世田園住了差不多一星期後，我和瀚大哥下山了，凱千亮也加入我們，變成了三人行。

（我看過日曆才知道，在這世界一星期有8日，分為光、火、水、木、風、雷、冰、暗之日，每月有32日，一年有14個月，即是有448日。）

在淼溰淩等人離開前，柯棋用木系治療魔法，替我重新接回了被打斷了的肋骨。

穿過那個山洞後，走了不久便來到一座城門前。

「我們先進城找間客棧吧。」瀚大哥說。

這座城名為「元能城」，位於李氏王國的西南地區，據說是以魔法學徒書院創辦人的名字來命名，而書院就位於這城的中心。

瀚大哥向城門守衛出示了一塊令牌後，我們便順利進入城內，元能城內人聲鼎沸、熙來攘往，由一條清澈的河流從我們剛通過的西南方城門直通東面的關口，河畔都建了只有一兩層高的樓房，但種了很多樹木和植物，令人十分身心舒暢，而且這裏的一切都充滿了魔法氣息。

「元能城是國內最多魔法師居住的城鎮，加上魔法書院就位於這裏，因此亦被人稱為『魔法之都』。」瀚大哥擔當起了導遊。

樓房多數是民住商用合一的建築，一樓對外開放買賣魔法物品，而二樓則用作居住。

「嘩！呢到有水晶球！係咪可以用嚟占卜㗎？」我指着一間裝飾奇特小店說。

魔法世界都有得占卜，肯定好準！

「那是騙人的，即使是魔法師也做不到預測未來的事，這些說能用水晶球占卜的都是營銷噱頭，為了吸引來元能城遊玩但又不懂魔法的普通人。」

「哈哈！可以占卜的話我也想知道究竟我何時能登上王位呢～咦？」凱千亮說了一半，察覺到瀚大哥警示地瞪着他，於是便乖乖地閉上了嘴。

的確，在外面提起有關篡位的事是很不智的行為。

我們來到了「永恒客棧」，這比之前那一間大多了，有三層樓高，而且提供魔法自動服務。

「嘿！嘿嘿！好玩好玩！」凱千亮在門前，一進一出地玩弄着魔法自動門。

「你擋住人啦！大鄉里出城！」我忍不住嘲弄他。

「你有見過這些嗎？」他還在玩着。

「成日用㗎啦！」喺原世界嗰陣，「行啦！瀚大哥上咗樓啦！」我強行拉着他脫離自動門的束縛。

與其說這是酒店房，不如說這是一間小型公寓。

我們推開門走入去，是一個三房一廳的單位，外加兩個廁所。

在魔法的加持下，房內具備的功能極之現代化，有使用火和冰魔法的空調、使用水魔法的浴室及坐廁、使用風魔法的吹風機、和光魔法的燈光。

「呢間房⋯⋯」 會唔會太正！！！

「我只見過母后在晚上時喚出光球照明，魔法太神奇了！」連凱千亮也不禁驚歎。

「這間客棧招待的都是富貴人家，最受有錢又不懂魔法的遊客歡迎了，很難才有房間空缺。」瀚大哥脫下斗篷和草帽，掛在用木魔法製成的站立式衣架上。

凱千亮他或許對金錢未有清晰的概念，但我發現了一件奇怪事情，瀚大哥是如何租得了這間經常滿客加上費用肯定不斐的客棧？而且進城時，明明其他人都要續一通過安檢，他拿了塊令牌便能過關了，連我和凱千亮都不用接受檢查？

「安頓好後，我們來談談你們的任務。」瀚大哥坐在木桌旁，招手叫我們過去。

「這是一項間諜住務，同時能訓練你們的魔法能力，你們兩人會在秋天十月中時，亦即是在五天後，成為魔法學徒書院的學生。」

「這麼快？」

「你們在第一日入學時，將會接受靈氣及靈質檢測，學校會將學生分為不同能力及不同屬性，再為你們分班，所以在這幾天，」瀚大哥繼續說，不理會凱千亮。

「我將會指導你們進行內視訓練，以加強對魔法元素的控制，目的是讓你們在書院中成為數一數二強的學生，加強你們的影響力、說服力和號召力，令更多年輕魔法師產生對李氏政權的不滿。」

「先做好這些吧！開學後我會繼續與你們聯絡，告訴你們怎麼做。」

瀚大哥站起身命令：「坐在地上，開始訓練！」

。。。

在這段時間，我和凱千亮每日至少要花十二個小時內視，由日出坐到日落，瀚大哥還不讓我們吃早餐，說這樣能令我們更專心於感受元素的流動，不受外在事物干擾。

快餓死了還怎麼被干擾？！！

因此，我和凱千亮在每晚睡前都會瘋狂大吃一頓，但仍不能支撐着連續半日的不吃不喝。

但當我差不多餓昏、精神恍惚時，往往就是潛意識最活躍的時候。

黑影出現，變成了一隻雞腿、漢堡包、壽司、然後是咖喱飯⋯⋯

我伸出手想抓起咖喱飯吃，但卻抓了一手血。

黑影幻化成一個身材嬌小的少女，是匡婷。

她滿身鮮血淋漓地站在我面前，帶着恨意怒視着我的雙眼：「道幸夏，你拋低咗我，仲自己一個人係到苟且偷生？」

唔係，呢嗰係假匡婷，深呼吸⋯⋯

她見我沒反應，一手抓住了我的脖子：「你呢個冇良心嘅人！！！」

「呃噫！」我透不氣了，可惡！

「你⋯⋯ 你放手！你根本就唔係阮匡婷！」我狠下心腸地喝令她。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！！！！」

這怪物突然化為一團黑煙消失，我能重新呼吸了。

「咳⋯⋯咳⋯⋯」

「不錯不錯⋯⋯ 你還需要多久才能來到這裏呢？」

「邊個？！」我四周張望，只見這裏一片虛無。

「嘿嘿嘿⋯⋯」 聲音漸漸地消失。

「我成功了！！」凱千亮的聲音突然出現，將我拉回了現實。

「我打敗了我自己，不，我逃避了自己，欸，應該這樣說，我不會再被輕易挑釁了！！」他手舞足蹈地說。

凱千亮內視時不斷被一個幻化成他樣子的心魔挑釁，而他則十分衝動地拿起長劍斬向心魔，卻被玩弄於掌上，每次心魔都把他的劍變成了一條香腸，令凱千亮極為懊惱。

「很好，道幸夏呢？」瀚大哥和凱千亮望向我。

「呃，我⋯⋯ 整散咗匡婷。」我不知道該不該把聽到不明聲音的事說出來。

「太好了！那今晚好好休息，明天要開學了。」說罷，瀚大哥便走進浴室洗澡。

昱日清晨，陽光從窗戶照入，刺着我的眼令我醒來。

「⋯⋯」

室內一片寧靜，只有凱千亮的鼻鼾聲吵得在我的房內都聽得到。

我走出大廳，正好見到瀚大哥從玄關走進屋內。

「嗯？那麼早就起來了？」他脫下帽子說。

「早晨啊瀚大哥。」

「拿着這個。」他遞給我一張卡片。

「這是你的國民身份證明，凱千亮也有一張，當然都是偽造的。」

瀚大哥這麼早就出去了，是為了這個嗎？

「多謝你，其實⋯⋯ 點解你會幫我咁多嘅？」

經歷了那麼多，瀚願步早已成為我心中的大哥了。

「我們都救過大家，你還救了我兩次，我們已是生死之交了，所以別問我為甚麼。」

「嗯。」我笑了笑。

「呯！」凱千亮起床時撞到門了。

「準備一下就出發吧。」
（To be continued…）

《第16章——間諜任務》

因為我們沒帶太多行裝，所以很快地下樓吃了早餐後，便退房出發了。

太陽剛剛升上地平線之上，天上萬里無雲，將整個元能城淋浴在晨光之中，河畔上吹着舒爽的微風。

路上只有少量行人，而不少商店已經早早開門，迎接新一天的工作。

「我哋要唔要去買幾件衫先啊？」我在路過一間服裝店時提議。

「也好，雖然學生需要穿學徒長袍上課，但都要住在學生宿舍裏，你們去選吧！我付錢。」瀚大哥便推着我和凱千亮入去了服裝店。

其實自從我來到異世界之後，是去到凱千亮的家才換了件短袖袍和闊口長褲，之前一直穿着同一套寬身長衫長褲，而入到服裝店後，我才發現這地方的人主要是穿寬身的衣服。

因為要在學生宿舍住一年的關係，我和凱千亮各選了數套長袖及短袖衣袍和數條長褲。

「啊呀！很麻煩！」凱千亮抱着一大包的衣服，露出痛苦的表情，站在門外把怨。

瀚大哥把手放在我們的衣服上，說了一句像咒語的文字：「收縮收藏。」

「嗖！」抱着的衣服突然縮小到只有一包紙巾的大小。

「嘩！」我們差一點接不住縮小了的衣服。

「這是普通系魔法『縮小魔咒』，只對非生物有效，說『變大暴漲』就可以將它們變回正常大小，但要用身體碰着它們才可有效施法，你們先試一試。」瀚大哥向我們解釋。

記下並成功施法後，我們便往市中心出發，前往魔法學徒書院。

當我們的距離越接近書院時，不難看到有不少與我年紀相近的人也走在同一條路上，而他們大多數也有家人跟隨左右，我和凱千亮則有瀚大哥的陪伴。

「看，那一座城堡便是魔法學徒書院。」瀚大哥望向前方。

一座大城堡映入眼前，外牆像理工大學一樣由紅磚築成，城堡的四角皆有兩座紅磚高塔，每座塔都有不同顏色的塔頂，分別是紅、藍、綠、青、黃、靛、白、黑，而城堡中心則聳立着一座最高的塔，其上半部份完全突出了外牆的高度，塔頂則是紫色的。

城堡門前有一條護城河，包圍着書院，正有數千人在門前等候着城門打開。

「喂道幸夏，是美女欸！」凱千亮低聲跟我說，指着一群正在護城河旁的大松樹下遮蔭的女生。

她們約有十人，都是穿着單色寬長袖的連衣裙，肩上披上隨風飄動的披肩，半包着上半身，腰間束了不同顏色的腰帶，突顯出她們玲瓏浮凸的身材，在談笑間展露出可愛動人的笑容。

有一名女生發現了我和凱千亮的注目，跟其他人說了一些事，然後所有女生都望過來我們這邊了，還露出了很熱情的微笑。

「咦？她們在望甚麼？」凱千亮疑惑地說，看了看身後，給我一個無助的目光。

「在看你啊，千亮王子，你遺傳了王后的優良血統，長得很英俊帥氣呢！真令人羨慕啊。」瀚大哥不知是真心讚賞還是嘲弄地低聲說。

「才不是！她們一定在看道幸夏你，我們快走吧！」他便匆匆地拉着我離開了那些女生的視線。

我忍不住回頭多望那些女生一眼，有三名面貌姣好的女生目送着我們，她們肯定是對凱千亮一見鍾情了吧。

反正我有匡婷就夠！

「哈哈！凱千亮你害羞了？我真的未曾見過啊？」我們走到較少人等待的小樹林中，瀚大哥還在笑着剛才凱千亮那副不知所措的模樣。

「才不是！我那麼英俊，要⋯⋯要多少女生就有多少⋯⋯哎，很煩！」他便憤然地雙手抱胸轉頭不看我們。

「我不開玩笑了，再過多一陣子，城門就會開放，你們跟着其他人進去，遵從老師的指示就可以，我就不跟着你們了。」

瀚大哥把手放到我們的肩膀上，掛起了一個有一點不捨的微笑：「小心行事，好好學習，別讓任何人發現你們的真實身份，我會再與你們聯絡的，一年後再見吧。」

「再見啦！一年之後我一定會變得更加強！」我充滿鬥志地向他承諾。

瀚大哥微笑着向我點點頭，便轉身走回大街上，我目送着他離開，他的身影漸漸縮小，轉過彎口便消失了。

「多謝你。」我默默地說。

。。。

高聳的城門之上，站立着大量士兵，而城門之下，有不少人正有秩序地排着隊，等待着接受極為嚴格的安檢。

我向一名城門守衛出示「通關令牌」後，這名士兵便向我敬禮：「歡迎上京，海上尉！」

我收回令牌，便急步通過城門，進入京城內。

啟天城，在現今國王繼位後以年號改名，以河流一環一環地圍着被防守得極嚴密的皇宮。

我走過一條又一條的橋樑，越過一條又一條的河流，終於來到皇宮的城門前。

「海上尉您好，請接受檢查。」

一名認得我的衛兵上前跟我打招呼，我向兩側伸開雙臂，他便喚出藤蔓圍着我的身體遊離，其木魔法能在不碰到人的情況下，偵測出可疑的物品，例如附有惡意魔法詛咒的器皿、武器等。

我握着掛在腰間的劍梢，靜靜等候。

「可以了海上尉，請進。」他便用藤蔓替我推開門。

皇宮內環境清幽，宮女們忙着打理花草、清潔亭園、運送被子和衣服等日常事務，而守衛則來回巡邏着。

我進了宮門後便一直向前行，終於來到一座最大型華麗的宮殿前。

國王李嚴暮的宮殿。

我向殿門前的侍衛揮揮手，他會意便推開門進去，過了不久後他走出來到我的面前，微微彎下身軀地說：「國王讓你進去，海上尉。」

我走上梯級，侍衛替我推開門，讓我步入宮殿，便看到國王托着頭坐在那張大龍椅上，除我們以外殿內空無一人。

「參見國王陞下。」我脫下帽子，單膝跪下。

「怎麼樣？」

「『三行盗賊團』已確實加入凱氏，但最精銳的兵力為數不多，只有約80人。」我低下頭跪在地上向國王彙報。

「好！凱氏那幫渣滓，以為有淼溰淩這個過氣將軍，還有那些嘍囉的加入就足夠了嗎？這次正好能把那幫煩人的盗賊一網打盡！」李嚴暮大聲喝道，一手拍在龍椅的椅柄上。

「陞下，臣提議先分配更多國內兵力送往戰場前線，凱氏這幫螻蟻還不足為懼，可先再放養一段時間，讓國家集中兵力完成最首要的目標，打敗鋼鐵帝國必能使國家更加強大，亦有助提高陞下的威望，李氏便能更進一步，征服全中土大陸。」我向李嚴暮提出一項更全面的方案。

李嚴暮再拍一拍龍椅，站起來：「好提議！朕必須戰勝先王對鋼鐵帝國發動的戰爭，但亦希望能早日使『凱氏遺人通輯名單』內的名字全部清光！要同時完成兩項目標，實屬困難。你做得很好，朕會將你晉成為少校，方便你的間諜工作，起來吧！」

我站起來，向國王微微鞠躬：「謝國王陞下的重用，我必助皇室將整個凱氏連根拔起。」

「退下吧！」他坐回龍椅上。

「臣告退。」

我走出宮殿，離開皇宮，往西部關口走去。

夕陽漸漸西下，將整個皇宮都映照成金黃色，像散發着聖光一樣。

「祝您一切安好，海望恆上尉。」城門士兵讓我通過關口，跟我說。

「你錯了，我現在是少校。」我托一托帽邊，斜眼瞪着那名士兵。

他見狀便立即跪下向我磕頭認錯，慌忙地說：「小的很抱歉！望大人原諒！望大人原諒！」

我不理會他，往後拋一拋開斗篷，直接走出了城門，往西邊前進。

我的間諜任務十分順利，而他們那幫人仍然被我矇在鼓裡⋯⋯

一切當然安好。
（To be continued…）

瀚大哥竟然係間碟

瀚哥個化名
瀚海
願望
步恆(行)
係咪哩個concept改

啱咗

同先生系列個先生一樣
幾中意哩種化名方式

《第17章——入學檢測》

「喂！佢走咗啦！」我拍拍凱千亮的肩膀，他還在為剛才被瀚大哥嘲笑一事而生悶氣。

「走了嗎？他有時真的很令人討厭。」

「唔係啊，瀚大哥好好人啊！佢咁照顧我哋，係你要訓練吓啲eq先真。」輪到我嘲弄他了。

「哼！喂你看看那邊！」

我回頭望，城堡前的木橋已被放下來，而城門已經開啟了，所有人都有序地慢步進入校園。

「行啦！」我們趕着跟上人群。

木橋長約百米，在過橋途中，我和凱千亮都差點被人群擠成了過橋米線。

「哈！我一定能進入精英班，成為入門級新星！」

「我要識盡書院中所有漂亮的女生！」

「啊啊啊！！！要考主修科考試了！！！」

路上的準學生及學生們都在大聲叫嚷，或與一整個暑假沒見的朋友聊着天，或是焦慮着即將來臨的考試。

未開學就要考試會唔會太癲？！

走了近三分鐘，我們終於進入「魔法之都」的核心——魔法學徒書院。

校園內鋪着鵝卵石地磚，城牆內有九座建築，包括那一座聳立在中心而且比城牆更高的紫頂塔。

「各位學徒，請直上元能樓二樓的禮堂，而準新生們，請先在城門旁邊排隊，跟隨老師進入元能樓一樓的試驗大廳。」一名穿着黃色長袍、頭髮豎起的男人正在入口旁邊向大家作出指示。

「應該係呢邊⋯⋯」 我拉着凱千亮走向黃色男人指着的位置。

「表哥，我說啊！我們兩一定會成為入門班的新星的！誰都打不過我們！哈！」是剛才在橋上叫嚷的男生，他正跟另一名穿着短袖黃色長袍的帥氣男生聊天。

「別這麼驕傲自滿嘛！阿簫，你別這樣說話，做人是要謙虛一點的。」在那名穿着黃色長袍的男生說話時，不少站在旁邊的女生都情意綿綿地看着他。

這時，一名穿着蔚藍色長袍的女人走向我們：「準新生你們好，我是水系初級班老師潘潤，學校將會替你們進行入學試驗，請大家排好隊跟着我走。」

接着，我們便慢慢地排成一條列隊，而最神奇的是，我發現了剛才在松樹下目送着我和凱千亮的三名女生正正站在我的後方！

「喂！睇嚟你吸引咗三隻迷途小羔羊喎～！」我低聲地向站在前面的凱千亮的耳邊說。

「甚麼？呃⋯⋯」他轉頭望向後方，呆了一呆後，便馬上望回了前方。

話時話，你仲大過我一年啦！我都有女朋友嘅時候，你條友先好似係第一次同女仔有接觸？等細佬我教精你啦！

於是我便調轉頭向三位女生說：「各位靚女好，我都係新生啊！介唔介意交個朋友呢？」

「你介不介意跟我們調一調位？我們想結識在你前面的英俊男生。」穿着線色連身裙的長髮女生大言不慚地說。

「呃？欸！」咁主動嘅呢個女仔！可惜對象唔係我。

近看之下，這三位女生長得極為標緻秀麗，根本是世間不可多得的美女！說話的那個有一種妖豔勾引人的感覺；同樣穿着綠色連身裙，綁着高馬尾，且正目不轉睛地看着凱千亮的有一種冰山美人的脫俗氣質；另一位穿着紅色連身裙，頭髮及肩，也是唯一不在看着凱千亮而是看着我的女生則有鄰家女孩的形象。

總之三個都好正啦！！！

死喇！罪惡感開始嚟料⋯⋯

「你調不調的？不調的快走啊！前面的人都向前行了！」妖豔美女喝令。

「噢！對唔住！」我急步地趕上去，凱千亮這小子為甚麼不提醒我？

調轉頭的一剎那，我好像見到那名紅衣少女對我噗哧了一笑。

我們進入元能樓，走進試驗大廳中，室內分開了八個不同顏色的櫃位，各站了一名穿着與櫃位顏色相同的長袍的老師。

潘潤老師帶我們進入大廳後說：「你們將會接受靈氣及靈質的檢測，請根據你們的魔法屬性顏色，前往該顏色的櫃位，若懂得雙系或以上種類的魔法，可到任意一處符合你所會魔法屬性顏色的櫃位進行測試。」

話畢後，眾人便分散起來，前往屬於自己顏色的櫃位。

「凱千亮，你會去木系嗰個定係光系？」我問他，因為我也是懂火、水兩系魔法的人。

「我會去光系啊！你呢？」

「嗯⋯⋯我套星火拳練得唔錯，就去火系啦！」決定好了！

「好吧！待會見了，光系是白色的吧⋯⋯」接着，他便走向白色的櫃位。

我則走向紅色的櫃位，在這時我發現紅色、藍色、綠色的人比較多，應該分別是代表火、水、木系魔法吧！記得瀚大哥說過這三種魔法是「基本三系」。

當我在跟凱千亮聊天時，隊伍已經排得十分長了，看來要等一段時間。

等候着時，不時見到有些人從櫃位走回頭，紅着臉地哭着離開大廳。

「哎，他們很慘啊，可能就差少少靈氣的天賦了⋯⋯」我的身後傳來一把悅耳的女聲。

我回頭一望，是剛才的紅衣女生！

她眼睛有神地看着我，像是等待着我的回答。

「呃⋯⋯係啊！真係好慘⋯⋯」跟她對望得有些尷尬。

突然，她再次噗哧一笑，半掩着嘴說：「你真的是個很有趣的人呢！」

「嗯？」我給她一個疑惑的目光。

她放下手，給出一個可愛動人的微笑：「沒甚麼，希望我們都能通過測試吧！咦，雷系那邊在吵甚麼？」

我望向黃色櫃位那邊，那些正排着隊的人都踮起腳尖、伸高脖子地望向前方。

「雷系精英入門級第一名學生！趙凰熾！靈氣自這三年入學檢測中，達到了前所未有的高度！靈質同時混合雷、風、火三系魔法屬性！」

看見了！是那名在城門旁跟那個大聲叫嚷的男生聊天的黃袍少年，原來他叫趙凰熾。

「他可是『五大貴族』之首的趙氏大公子啊！」紅衣女生驚歎。

「五大貴族？」

「你不知道嗎？他們都是開國功臣的後代呢！」

原來如此，怪不得他的表弟，即是那個大聲叫嚷的男生那麼的目中無人。

「喲呼——！」遠處傳來歡呼。

今次又到邊個？

一把雄亮的聲音在整個大廳中迴響：「光系精英入門級第一名學生！源千亮！靈氣自這五年入學檢測中，達到了前所未有的高度！靈質同時混合光、木兩系魔法屬性！」

凱千亮？！

這時候輪到我測試了，凱千亮能進入精英班，我也一定可以！

「請把雙手放在這兩個瓶子內。」紅衣老師指着兩個有飲水機水樽大小的瓶子，內裏裝着無色的液體。

我把雙手分別放了進去，液體便馬上變色，變成了紅色、藍色、青色、黃色、靛色、綠色，

最後竟然是⋯⋯

「黑色？！！」紅衣老師和我不禁同聲叫喊。

咩事？黑色即係唔得啊？

唔係啊，連個老師都咁驚訝。

「嗯⋯⋯你通過測試了，但請先在那邊等一等我。」他指着櫃位後方的長椅。

我走過了櫃位，剛好看見凱千亮正被那兩名妖豔美女和冰山美人纏繞着，他還是那副手足無措、想逃又逃不得的可笑模樣。

我坐下來，正好望見紅衣女生戰戰兢兢地走進櫃位，皺着眉頭、咬着下脣地把手放進去瓶子後，液體馬上變成了紅色，她便眉開目笑，整個人放鬆地舒了一口氣，然後蹦蹦跳跳地走了過來。

「我成功了！！我們是同學了！你還坐在這裏幹甚麼？」她問我。

「在等你啊！看看你成不成功。」我隨意地說了個解釋。

「嗯！」她錯愕地點點頭，臉色隱約地紅了一點，便坐在我的旁邊。

「你做咩？」

「等你一起走啊！我也想看看火系的有沒有精英班的入門級生。」她擺擺腿，看着在櫃位做着測試的人。

可是，在我們之後，那些人並不能把瓶子變色，便一個個地哭着離開了。

「相比其他系，我們的火系好像不太起眼啊⋯⋯」她有點失落地低頭說。

看着她這個模樣，真像幸妍不開心時會做出的表情，我便忍不住地安慰她：「咁就由我哋令火系變得更加起眼啦！」

她抬起頭看着我，眼裏盡是欣賞的目光：「一言為定！」

便提起手，向我伸出手指尾，我勾上了。

「對了！我該怎樣稱呼你？」她問。

「我叫道幸夏。」手指尾仍勾着。

「我叫楊凱晨，你可以叫我晨晨，那我就叫你幸夏吧！」她便鬆開了手指，快活地站了起來。

「我知道你在等着紅色老師，那，待會再見吧！」

接着，她便跟隨那些通過測試的人離開了大廳。

我目送着她的背影離開，融入日光之中，

楊凱晨，係個好名。
（To be continued…）

推推

夏仔唔通要出軌

係咪有甜加

《第18章——舍塔》

在剩餘的入學檢測中，還有兩人成為了全場焦點，分別是水系的梁簫淳和風系的葉柔菊。

因此今年最受觸目的精英班新生中，有英俊帥氣的凱千亮、五大貴族之首趙凰熾、那個驕傲自滿的梁簫淳，和冰山美人葉柔菊。

當然精英班不只這四人，但都不太受到注目，或許是因為成為全場焦點的人都是俊男美女吧。

檢測結束後，紅衣老師走去了其他櫃位，然後帶着全部在場的老師來到我面前：「道幸夏是嗎？」

「係！」

「我猜你並不知道，你的靈氣達到了近十年來無新生可達的高度！而且你的靈質竟然包含了除光、暗兩系以外的所有魔法屬性！」

即係我用唔到光魔法或者暗魔法？

「當所有顏色混合為一時便會使液體變成黑色，原本是應該讓你進入精英班重點培訓的，但要應付所有魔法屬性的課程是不可能的事，三系魔法已是四年學習量的極限了，所以我們讓你決定選擇任何三系成為精英班的新生吧！」紅衣老師說。

靈氣達到了近十年來無新生可達的高度？！咁我咪係最強？我自問樣都唔算差，即係我可以好似凱千亮咁成為全場焦點？

咁就由我哋令火系變得更加起眼啦！

嗯⋯⋯ 但係同楊凱晨個承諾⋯⋯

一齊努力變強，唔靠靈氣嘅天賦⋯⋯

低頭思考了一段時間後，我終於決定：「我留喺火系，我唔入精英班啦！」

「欸——？？？」所有老師都對我的決定十分驚訝，有些人更顯出失望的表情，那個黃袍頭髮豎起的老師甚至露出了一副看見了噁心鼻涕蟲的嘴臉。

「為甚麼？成為精英班學生會有很多優待的！有重點培訓、有獎學金、有名氣、有得讀魔法研究⋯⋯」 紅衣老師續一數出精英班學生的好處，希望我成為火系精英班的第一人。

我站起來打斷了他：「我決定好啦！更何況，我想先試吓自己嘅實力，再考入精英班。」同人承諾了的事，不可隨便背棄。

紅衣老師見說不過我，便深深地嘆了一口氣：「唉，那你加油吧！」便自己一個人走出大廳，邊走邊喃喃地說甚麼「火系精英入門生」、「火系沒落」的事。

「煉老師是這樣子的，同學你別介意，跟着我們一起上禮堂吧！」水系的潘潤老師拍拍我的肩膀，便與其他老師離開大廳，我便跟了他們上去。

元能樓總共有三層，由一條旋轉樓梯連接各層，禮堂就位於二樓。

入到禮堂後，學生都分開了八大組，橫排四組，共有兩排，我張一張望便看到了楊凱晨站在左前方的一組中，於是我便直接走了過去。

「喂！」我拍拍她的右肩，便轉去左邊。

但她卻把頭轉去了左邊：「幸夏你來了！」

「點解你會望嚟左邊㗎？」明明所有被我這樣玩過的人都逃不了轉錯邊的命運！

「感認到的啊！嘿～」她向我回眸一笑。

「請大家歡迎校長致辭。」台上的師儀說，看似是高年級生。

禮堂內響起數千人的拍手聲，有些人甚至歡呼了起來。

一名年老高挑、長着跟身體一樣長的銀髮、下巴留着長長銀白色羊咩鬚、穿着藍色長袍、戴着巫師帽的老人從右邊樓梯走上台。

他出現後，禮堂內所有人都變得極奇安靜，專心一意地看着校長。

看見他，不知為甚麼有一種心境平靜、安定的感覺。

校長望一望他的學生：「歡迎各位新生加入魔法學徒書院這個大家庭，接下來的四年請大家好好地相處，也歡迎各位同學在度過了一個悠長酷熱的暑假後，回到這裏繼續浸醉於魔法之中，請大家坐下吧。」

他向着台階下慢慢地掃一掃手掌，我們每一人的身後突然出現了一座符合每人身型大小的木椅子。

好⋯⋯ 好型嘅木魔法！！

「舊學生都應該清楚開學第一天的事宜了，如果你那聰明的腦袋突然不靈使的話，請與新生們一起專心聆聽。」

禮堂內響起一絲絲的笑聲，校長微微一笑，繼續說：「入們級新生，你們將入住你所在魔法系別的舍塔，而雙系或以上的同學，你們將按照自己的第一魔法屬性入住舍塔，進入房間後，你們將在桌上看到一本學生手冊，可以找到上課時間表、校園地圖、學校活動、學校歷史等等。職業級的同學，希望你們能考獲滿意的成績。現在，請大家出發，好好準備明天的課堂吧！解散！」

接着，木椅子便彈起了我，變成一條木製鎖匙飛入我手中。

「各位同學！你們手中的是宿舍鎖匙，請根據數字入住分配給你們的房間，並務必好好保管。」一名高年級生說，他應該是風紀之類的人物？

「我是今年的火系系長，鄧顯陽，是高級班的學生，將會帶領火系的同學爭取今年的學系杯！現在請大家跟着我到火系舍塔。」

火系所有人便跟着鄧顯陽離開大廳，我趁離開時回頭望望光系的人，但他們已經離開了。

過多一會再去找凱千亮好了。

走出元能樓，再次淋浴在陽光之下，太陽已經高掛在頭頂上。

我們從入口轉右直行數分鐘後，便到達城牆角落那兩座高塔下，塔頂分別是紅色和靛色的。

「紅色塔頂的是火系舍塔，而靛色塔頂的則是冰系舍塔，請大家跟着我。」

我們步入右邊的火系舍塔，來到一處有六個入口的大堂。

鄧顯陽停下腳步跟我們講解：「這些是『風行梯』，用了風魔法讓大家可在各樓層上落，是由校長發明的。」

呢個世界都有升降機？！魔法真係太神奇啦！

就連內裏的設計都跟升降機不謀而合，有升降機門、接扭、顯示牌等，最特別的就是沒有通風口卻完全不感到悶熱！也是風魔法的關係？

這時鄧顯陽跟我和楊凱晨走進同一部風行梯：「把手指放在這圓按鈕上，便能輸入樓層，顯示牌上的是光魔法，告訴你正處於哪一層，再按這方型按鈕便能關門。」門從左往右關上來，風行梯便向上升了。

嘩！好快！

這突如其來的速度令楊凱晨失了平衡，撲在我的身上：「啊！對不起！」我便扶着她站穩。

「對了！要輸入樓層！」她便把手放在圓按鈕前，我也照着做。

鎖匙上印有的是7樓12室⋯⋯

「叮——」風行梯在5樓停了下來。

「我到了，再見啦！有問題就來找我吧！我住在5樓3室。」鄧顯陽便走出了風行梯。

門關上後，只餘下我和楊凱晨二人。

兩人都默不作聲，尷尷尬尬地望向不同地方。

「叮——」

「我到了，我⋯⋯我住在6樓9室。」 她步出風行梯前跟我說。

「呃，我住7樓12室。」我望着她說。

「那再見了！」然後她便跑出風行梯，只餘下我一人。

「呼⋯⋯ 做乜嘢會咁尷尬⋯⋯」

她撲在我身上時的髮香，還有那軟綿綿的身軀⋯⋯

「唔得！唔好再諗啦！」

「叮——」我走出風行梯，尋找12室。

進入房間後，這是一間雙人房，但只有我一人，是室友還沒到嗎？

我從衣袋拿出那些紙巾大小的衣服，用手握着：「變大變大！」

沒反應。

「咦？變大變回！」

還是沒反應。

點算⋯⋯ 唔通要搵返凱千亮先有新衫着吓話⋯⋯

「是變大暴漲啦。」門口被推開，一個身型不高但很健碩的男生走進來。

「你好啊！我是石烔焌。」

我把衣服變回正常大小後，便跟他說：「我叫道幸夏，唔該曬你！」

石烔焌拍一拍我的肩膀：「新生嗎？我是火、木系中級班的，別人都叫我火石哥。」

「咁⋯⋯多多指教啊！火石哥！」啲人連稱號都有埋⋯⋯

「先看看手冊吧！有不明的儘管問我！我先去吃飯了。」他便離開了房間。

「嗯，拜拜。」

我翻開放在木桌上的學生手冊，忽然發現一件十分重要的事，

瀚大哥施在我身上的「通語法術」是能讓我看得懂這些火星文的！！！

但我不清楚這魔法有沒有效用期限，看來要先找方法把「通語法術」學會好了。

地圖上畫上了城堡內各個大樓的位置，而光系舍塔則在火系舍塔的對角處。

「有排行喎⋯⋯」不管了，先跟凱千亮會合再說。

在前往光系舍塔的途中，我先是經過了一個有兩個足球場大小的巨型運動場，有不少人在那裏玩着；然後圍着中心紫頂高塔走了半圈，正有不少學生在那裏辦着一些事，應該是校務處那一類的建築；再經過了一處像動物園的地方，走了近20分鐘後，終於來到白色和綠色塔頂之下。

「如果次次過嚟都要來回行成半個鐘，都真係幾麻煩。」我自說自話地抱怨。

突然一把妖豔的女聲由前方不遠處傳來：「你叫甚麼名字啊？告訴我們吧！！」

「滾開啊啊啊啊啊！！！」是凱千亮的聲音！

接着我就見到凱千亮被那個妖豔美女拉着手臂，另一名冰雪美人葉柔菊則在旁觀戰。

「喂！凱⋯⋯欸，源千亮！做緊咩啊你哋！」我揮手向他打招呼。

「原來你就是那個光系的源千亮嗎？很動聽的名字呢！千亮千亮千亮千亮千亮！！！」妖豔美女興奮地大聲叫嚷着凱千亮的名字。

「啊啊啊啊！！幹嘛說我的名字出來！！！我要殺了你道幸夏！！！！」接着他便擺脫了妖豔美女的束縛，向我奔過來。

之後我便往火系舍塔的方向逃走，凱千亮仍追着我，終於給他逃掉了那兩名少女。
（To be continued…）

《第19章——第一天（上）》

「喂！比兩個咁靚嘅女仔鍾意唔係應該好開心㗎咩？做咩好似被人非禮咗咁嘅樣？」

回到火系舍塔的房間後，凱千亮便跑上我的床，將自己整個人捲縮起來。

「你不會明白的⋯⋯她們由我一踏出禮堂那一刻便一直跟蹤着我，好像望向任何一處也能見到她們的樣子似的，如果我不是制止了她們繼續跟上來，誰知道她們會跟我上到宿舍來對我做出甚麼⋯⋯」

「哈！你咁靚仔，又係五年以來靈氣最高嘅精英班新生喎！係女嘅都對你一見鍾情啦！」我拍拍他捲縮起的大腿，他嚇得整個身都震了一震。

「為甚麼這些女生都不像母后一樣，一點都不溫文爾雅，很恐怖⋯⋯」凱千亮眼神空洞喃喃地說。

「咁啲女仔都唔似你阿媽係王后呀嘛，緊係有分別㗎！」我坐在椅上安慰他。

「為甚麼你可以說得這麼輕鬆？你試過和女生一起相處嗎？」

「緊係有啦！我有女朋友㗎！不過⋯⋯」

我停頓下來，凱千亮便用拳頭打了打我的手臂：「不過甚麼？」

我看着他，苦笑着嘆了一口氣，便跟他說了匡婷是怎樣與我分開了的事，當然我沒把我穿遇到這世界的事告訴他，反正沒人會信。

「就係咁，我為咗搵返匡婷，就開始跟瀚大哥學魔法喇。」

凱千亮已經放鬆下來，躺在我的床上：「想不到你也有一個這麼悲慘的故事。」

忽然他從床上彈了起來，跪在床上說：「但你還是先救救我吧！我要怎樣才能擺脫她們？」

我給出了黑人問號：「點解你會咁驚佢地？你唔想識女仔咩？」

「我那麼大也沒試過被人追求啊！而且她們太主動了！我想慢慢來。」

「咁唔係有一個好似被動啲㗎咩？佢好似同你一樣都係今年嘅焦點新生添！」

「她就還好，但那個妖女一直跟在她身邊啊！根本就出雙入對的！」凱千亮在床上怪叫着。

「咁你唔想識佢哋咪無視佢哋囉！」我舉着食指建議，「冷漠係令感情快速冷卻嘅不二法門。」

「無視她們⋯⋯ 我試試吧！」

我們聊到了晚上，由於火石哥整日都沒再出現過，所以凱千亮便在我的房中借宿一宵了。

第二天清晨，我們很早便醒來，火石哥還沒有回來。

「第一堂係『魔法應用』，去西城二樓課室。」我從衣櫃拿出黑色學徒長袍穿上，看着手冊說。

學徒長袍的衣袖邊印有自己學系的魔法顏色，所以我的衣袖是紅色的。

魔法學徒書院設有「必修課程」及「主修課程」，主修課程在升上初級班後才開始修讀，在城堡內的大樓上課，而必修課則在城牆邊的課室上課。

入門級的必修課程有魔法防禦術、魔法應用、魔法算術、體能課、魔法安全學、歷史、及社會學。

點解仲要讀數學同歷史㗎？！仲有社會學？

「喂你唔使返去攞返件學徒長袍咩！」

「對了！」凱千亮這時才想起他的長袍仍留在他的房中，沒有帶過來。

於是他先趕回去光系舍塔，再到北城去上魔法算術課，便與我分道揚鑣了。

每邊城牆都有三層高，在走廊中可俯瞰整個校園，就像中學的走廊一樣。

我跟着指示牌走上西城二樓的課室門前，已有不少同學在座位上等待着上課。

「幸夏！你也是上魔法應用課啊，真巧啊！」

我轉頭一看，穿着黑色學徒長袍的楊凱晨正輕盈的跳步走過來。

「早晨啊！晨晨！」我微笑着跟她打照呼。

「叫她晨晨？你跟她很熟嗎？凱晨姑娘，別跟那個窮小子做朋友了，坐在我的旁邊吧！」課室內傳來不可一世的叫嚷聲。

是那個驕傲自滿的梁氏大公子梁簫淳，他正坐在課室的正中央，翹起二郎腿眼迷迷地看着楊凱晨。

「你是⋯⋯ 誰？我認識你嗎？」楊凱晨疑惑地問。

「噗！」

對唔住係我笑咗出聲，好明顯條友持着自己係五大貴族之一，以為個個都識佢啦！

順帶一提，五大貴族即是趙氏、林氏、梁氏、葉氏及姚氏。

「我⋯⋯ 我是梁氏大公子梁簫淳啊！」他指着自己的心口大叫，旁邊的同學都被他吵得皺起眉頭。

「你咪咁嘈啦！人哋都講咗唔識你囉！晨晨我哋坐去嗰到。」

「嘿～好啊！」

於是我們走到課室的左後方坐下，就令你這個梁簫淳偷望不了她。

這課的老師是一位中年男人，教了些普通系魔法的基本知識，例如這一類魔法只對非生物有效之類的，便讓我們下課了。

「這課有點悶呢！幸夏你下一節課是甚麼？」楊凱晨打着呵欠地問。

「嗯⋯⋯ 係歷史⋯⋯」係最憎嘅歷史⋯⋯

「哦？我是社會學呢，希望我們都不會睡着吧呵呼——」說着時她又打了一個呵欠。

我跟她走相反方向，下樓梯時，突然有人撞了我的肩膀一下。

「喂！你行路帶眼啦！」我用手抓着撞我那人的肩膀，但他一手便把我推開。

「哼！得罪我的人是沒有好下場的，我瞪上你了！道幸夏！」又是那個梁簫淳，接着他便氣匆匆地下樓了。

就睇吓你點瞪上我！小學雞！

歷史堂是在一樓的一間大型演講廳內上課，每一行都放着軟綿綿的沙發椅，而講台後有一個大黑板。

「有得坐梳化聽歷史，肯定好好訓。」

我坐在最上方一行的沙發椅上，旁邊坐着一名短頭髮、體格高壯、滿身肌肉的男生，正專注地閱讀着。

《中土大陸通史》？

這時，一名年老、身型矮少的男人從後台走出講台上。

「各位新生好，我是你們的歷史課老師史迷。」一把低沉得難以讓人聽得懂的沙啞聲線。

我在手冊上見到歷史科一直是人數最少的主修科目不是沒有原因的！！

「我們先講上古時期的神魔大戰⋯⋯」

接着便是兩小時的安眠曲。

「呼⋯⋯呼⋯⋯」

演講廳內大多數學生都陷入昏睡了，只有史老師孜孜不倦的講解聲，還有⋯⋯

「呼⋯⋯嗄！」我被自己的鼻鼾聲吵醒了。

幸好大家都在熟睡中，沒人發現我，但仍有一個人在極之專心地聽着史老師授課，

就是坐在我旁邊的高壯男生，他還在抄着筆記呢！

我發覺看他認真上課的樣子竟比史老師的講解還有趣。

「道幸夏同學！請你說一說中土大陸的宗教和信奉的真神是甚麼？」

為甚麼史老師你會問我的？

「呃⋯⋯呢個⋯⋯」

「玻連黎斯亞教，真神是大聖宰・拉尼亞凱亞。」健壯男生低聲跟我說。

「係巴黎⋯⋯ 玻連黎斯亞教，真神係大聖宰拉尼亞凱亞！」我大聲回答，吵醒了坐在我前面的女生。

「很好。大聖宰・拉尼亞凱亞，是萬物的始創者，其將原靈分為神魔二族⋯⋯」

究竟佢講緊嘅係神話定係歷史？

我望向那男生道：「唔該你。」

他只「嗯」了一聲，便繼續看他的《中土大陸通史》。

「下課！」這聲音作為鬧鐘實在最好不過，史老師說得最清晰的就是這一句了。

我伸一伸懶腰，正想邀請幫了我的男生一同吃飯時，他不見了。

「佢⋯⋯幾時走咗㗎？」我四處張望，皆不見其蹤影。

午飯時間，學生都一同前往位於西城及紫頂塔之間的大飯堂聚集，我在上午都上了些悶到暈的課，要吃點東西提提神。

大飯堂只有一層，但足已讓數千名學生在內用膳，室內上空飄浮着數之不盡的光球，照亮了大飯堂內的每一個角落，而地上則放了八張長桌，應該是給學生按學系而坐，但看人們衣袖的顏色，大部分人都不分學系地跟朋友坐在一起了。

然而我不知凱千亮在哪裏，便走去火系了。

正當我苦惱着沒有人相伴時，一個人出現了。

「喂！室友！沒人跟你一起吃飯嗎？」火石哥摟着一個女生走過來說。

「係啊，你女朋友？」我望向那女生，雖然她沒楊凱晨或凱千亮那兩個女生漂亮，但也是個美人胚子。

「是啊！昨晚在聯系派對上認識的，你們新生應該也會有迎新派對啊！你有看手冊上的活動嗎？」他們坐在我對面。

「我返去睇吓！係呢，要點樣先有嘢食㗎？」大飯堂內並沒有小食部、酒樓推車的事物。

「你把手放在桌上，說出想吃的食物就行，雞腿飯！」一碟雞腿飯便出現在他面前。

「當然別說正常情況下吃不到的東西，而且浪費太多的話會被禁足飯堂的！」

然後，火石哥和他的女伴便纏綿地你一口、我一口起來，我實在看不過眼，便起身走到其他地方去了。

當我走往近門口的位置時，正好見到凱千亮精神恍惚地步入飯堂，我便衝了過去。

「喂！巴打你咁遲㗎」

我奮力一拳打在他的肩膀上，他竟然差點站不穩要跌倒了。

「喂喂喂！你做咩事，我都冇用力！」我及時扶起了他。

「別說了，我要過去火系，為免那兩女能找到我⋯⋯」

我和凱千亮走到火系最內邊的地方坐下，他還在緊張地看着木系的方向。

「我剛才兩節課都跟那個妖女一起上，很不容易才拋下她，我快要瘋了！！」

在魔法算術課時，葉柔菊和妖女都坐在凱千亮旁邊，他盡力不去理會她們，但那妖女卻嘴不停地撩着他說話，到木系魔法防禦術課時，由於妖女也是木系的新生，所以令凱千亮忍受了整整一個上午。

「辛苦你啦兄弟，不如你接受佢哋啦，咁咪可以左擁右抱又唔使煩囉？」我苦口婆心地向他提議，但他仍眼神空洞地看着桌子。

「唉⋯⋯ 兩碟咖喱飯！」出現了！

「嗯？這是甚麼？」他聞到香味，眼睛竟回過神來。

「咖喱飯啊！」係喎，呢個世界應該冇呢種料理？會唔會係張枱可以根據人嘅想像或者記憶整碟飯出嚟？

「試吓啦！我家鄉嘅名菜嚟！」我是住在香港的。

他把一小口飯放進口內，突然他眼睛瞪大、瞳孔擴張、嘴角雙雙上揚，回復了活力來：「好吃！」便大口大口地把咖喱飯放進口中，還一邊不停地大叫着「好吃」。

吃飽後，我們便繼續上課了，凱千亮要去上光系魔法防禦術，而我則去上火系魔法防禦術，這次課室都是在東城。

「一陣見啦！」
（To be continued…）

加速

堂堂王子俾人玩到

我決定今日雙文

《第20章——第一天（下）》

我走上三樓，進入走廊中間的課室，便看見楊凱晨在椅子上睡得正香。

午飯時間還未結束，因此還沒有太多人來到課室，這裏只有我和她兩人。

她趴在桌上，把臉轉向右邊，我便在她的右邊坐下，她的身體隨着呼吸而一起一伏，呼吸聲靜靜地從微張的小嘴中發出，學生黑袍被她弄掉在地上，我便將它拾起，披在她的背上。

幸妍在溫書時趴在桌上睡着後，我也常常替她披上外套呢。

陽光溫柔地照在她那張白裡透紅的臉上，秋風從窗外輕輕吹入，弄得她的及肩短髮翩翩起舞。

我托着頭看着她睡着了的模樣，不知是否飯氣攻心的原因，我的眼睛也慢慢地閉上了⋯⋯

。。。

「年輕人，這麼累的嗎？才上了一個上午的課。」一把男聲說。

我張開眼，楊凱晨也醒來了，正揉着眼睛，煉老師正笑意滿滿地在我和楊凱晨身後看着我們：「你們是約在這裏一起睡午覺的嗎？」

「啊！唔係咁㗎！」我慌張地說，煉老師是不是誤會了？

「快點醒吧！差不多要上課了。」他便走往講台上準備教材。

「呵呵，你也睡着了？」楊凱晨把雙手放到桌上，身體傾後，伸着懶腰。

其他人陸續抵達課室，再過不久便開始第一節火系魔法防禦術課了。

煉老師走到講台後，拿着一張紙說：「好，先來點名，羅婉糖、詹榮煒⋯⋯」

所有人都出席了，煉老師接着說：「大家都知道，今年火系入門級中，並沒有精英班新生，雖然雷系的精英班新生趙凰熾同時掌握雷、風、火魔力，但他的主要屬性是雷系，並不計入火系中，而且這四年內，火系並沒有一人能在書院格鬥賽中成功進入八強之內，所以！」

他看了所有人一眼，卻在我身上停留了數秒：「我衷心希望大家能努力學習、勤加訓練，使火系能重新獲得全校的目光！」

他還真是個很適合演講的人，不少同學的眼神都充滿鬥志起來，蠢蠢欲動地想立刻學習新魔法。

煉老師走到講台前：「在這一科，我將會教導大家如何使用火魔法作出防禦，雖然火是代表攻擊，但攻擊才是最強的防禦！我會教你們使用兩種火系初級法術，亦是火系入門級生唯一要學會的兩個法術。」

他頓了頓，續說：「在考試中，你們將使出魔法，抵擋基本三系的初級攻擊，並進攻基本三系的初級防護術，我只要求你們成功防禦並擊破火及木系魔法。」

他揮揮衣袖，作出準備姿勢，然後攤開手掌伸向左邊：「火球術！」

一個有籃球大小的火球從他的掌中射出，將課室的窗戶擊碎了一個大洞，玻璃碎了一地。

「復原還原！」他把手放近碎玻璃，窗戶便自行復原了。

「所有人給我站在窗戶前，用火球術將所有玻璃打碎！」煉老師大聲喝令。

我們爭先搶後地搶佔更後面的位置，為了讓自己不會成為白老鼠。

哈！我排到最後了，楊凱晨正站在我的前面，於是我便跟她換了位置。

「由排在最後的人開始！」煉老師命令。

「吓？」

我望向身後的楊凱晨，她正不知所措地看着我。

唉，睇嚟都係要我做英雄㗎喇。

「煉老師！我自願做第一個！」我舉高手大聲說。

「好！道幸夏你上前吧！」煉老師給我一個欣賞的目光。

楊凱晨正以熱熾的笑容感激地回應我，我向她點點頭便走上前。

這窗戶有半人高和闊，單用火球術要打出一個大洞有一點困難，如果將星火拳的拳勁混入火球術，或許可以一試！

我深呼吸，將氣深深的吸入腹中，那一種熾熱感再次從胃部擴散至全身，再將火魔力集中在右手上，緊握拳頭，想像火球的形態，一個燒着的籃球⋯⋯

我用右手奮力向前揮拳：「火球術！！」

一個拳頭大的火球，伴隨着不斷彈出的火花從我的手中全速飛向窗戶的中心。

一定要夠力⋯⋯ 一定要夠力⋯⋯

「呯——！！！」

窗戶被我打開了一個拳頭大的洞，但仍未停止！火花隱隱約約地在玻璃上彈來彈去，裂痕漸漸冒出，擴散至整個窗戶，接着便完全地炸開了！

「烈焰盾！」煉老師衝上前喚出一個人大小的火盾，替我們擋下了全部飛過來的玻璃碎片。

「⋯⋯」眾人呆了地看着只餘下窗框的窗戶，和散了一地的玻璃粉抹。

「這⋯⋯你是第一次用火球術的嗎？」煉老師不敢置信地望着我。

「係第一次。」我沒有說謊，但星火拳則練了很多次。

「太好了！！我們之中出了一個人才啊！！！大家掌聲！！！」他興奮地大聲歡呼。

「你很厲害啊！幸夏！」楊凱晨熱烈地拍着手，為我鼓舞。

「好了，下一個！」

我返回隊尾並給楊凱晨一個鼓勵的目光，她便自信滿滿地走向另一扇完整的窗戶前，深吸一口氣向前揮手：「火球術！」

一個羽毛球大小的火球術衝向玻璃，把窗戶打出了一個小洞。

「不錯不錯，下一個！」

或許是見到我和楊凱晨都成功的源故，激起了其他同學的鬥志，每人都將窗戶續一打破，最終當然是⋯⋯

「全部人都成功了！！！！」在最後一人都在窗上打了一個洞後，煉老師便大聲叫喊，這聲量可能比淼溰淩的都更大了。

「四年以來，火系入門班中沒一次在第一節課中所有人都能成功擊碎窗戶的，但你們做到了！煉老師我愛你們！！！」他忍不住地落下了男兒淚。

「下課！」他便開始施法修復窗戶，我們就離開課室回去舍塔了。

「厲害啊！道同學！」

「因為你，我才有鬥志成功施法呢！謝謝你啊道幸夏！」

「火系新星道幸夏！火系新星道幸夏！」

同學們在離開課室時，都很興奮地為我鼓舞，卻弄得我十分尷尬。

「終於上完堂啦——！！！」走出東城後，我在陽光下大展雙臂，伸着懶腰。

「是啊！」

楊凱晨一樣地伸着懶腰：「今晚在光系舍塔會舉行迎新營呢！幸夏你會去嗎？」

火石哥講嗰個迎新派對原來喺今晚舉行，反正聽日暗之日係週末，唔使上堂，去凱千亮嗰到訓一晚都得。

「去啊！你呢？」我望向她。

「我也會去啊！那我們今天晚上見吧！」接着，我們便各自回到火系舍塔的宿舍中了。

。。。

回到宿舍後，我先去洗了個澡再小睡片刻，醒來時已經是下午六時了，距離迎新派對還有兩小時，光魔法時鐘就掛在牆上，跟原世界的電子鐘很相似。

我打開衣櫃將新買的衣服全攤在床上，正糾結着該穿哪一件長袍參加派對。

迎新派對應該不算是太正式的場合，但也要展示出自己的魅力，可是這裏的人都很高啊！我的一米八身高並不算很突出，凱千亮跟我差不多高，連楊凱晨都有一米七的身材了。

我選出了兩套比較喜歡的套裝。

「一套係代表火系嘅深紅色短袖長袍，另一套係上腰黃、下身白的長袖袍，嗯⋯⋯」

我記得凱千亮也有一件黃白色的長袍，還是別跟他撞顏色好了。

最後我穿上了深紅色短袖長袍和寬口灰藍色長褲，再扣上銀色的腰帶。

接着我在鏡子前觀賞着一身的精心打扮，很好。

我把頭髮稍稍梳後，露出了前額，將髮陰弄往右邊，對着鏡子笑一笑，便出發了。

「叮——」風行梯下到七樓時停下。

「幸夏！真巧呢！我們同一時間出發。」楊凱晨進入風行梯內，熱情地笑着，她的蘋果肌都突起來了，我這才發現她其中一頰是有酒窩的。

她穿着淺紅色的兩肩袖連身裙，露出了小腿，束着白色的腰帶，披着一件及腰的白色披風。

「哈囉！你好靚啊晨晨。」我禁不住地稱讚她，「我哋都係着紅色衫，真係啱！哈！」

「你也很帥氣呢！都未見過你這麼精神的樣子。」她笑着地說。

「呃，今日啲堂咁悶係搞到個人無乜精神嘅⋯⋯」

「那你見到我後變精神了嗎？」她笑意濃濃地望着我，突如其來的一說。

「吓？呃⋯⋯ 精神！精神⋯⋯」我被她弄得有點不知所措了。

然後她便「噗」一聲地笑出來。

「咳咳，我被口水嗆到了。」她掩着嘴地掩飾。

過了約十多分鐘後，我們來到光系舍塔下，正看到凱千亮在一旁的涼亭坐着。

「喂！源千亮！做咩唔上去啊？自己一個坐喺到咁孤獨嘅？」我和楊凱晨走過去涼亭。

「嗯，你總算來了，這個女生是誰？」

「你好！我是楊凱晨，是火系入門級生！」楊凱晨微笑着自我介紹。

「嗯，你是道幸夏的朋友，那應該是可信任的人了⋯⋯」凱千亮點着頭地低聲說。

「你未答我點解坐喺到啊！」我一掌拍在石桌上，這小子搞甚麼變得這麼奇怪？

「我在等你啊！我又不想自己一個人先上去，就是為了避開那兩個女生，不知道為何無論我在哪裏，她們也能找到我，太恐怖了！」凱千亮苦惱地搔着頭。

「咁得意？莫非佢哋安裝咗自動導航？」

「甚麼？」他抬起頭問。

「冇嘢，我哋快啲上去啦！迎新營就開始啦！」

接着，我就與楊凱晨拖着半推半就的凱千亮一起走進光系舍塔內。
（To be continued…）

文

《第21章——舞伴》

光系舍塔大堂內的裝飾和構造與火系舍塔一樣，只是主色調變成了白色，也設有六個風行梯。

「你們先跟我上去宿舍吧！」凱千亮將手指放在圓按鈕前，風行梯便帶我們上到9樓了。

轉了幾個彎位後，我們來到了凱千亮的房間——9樓15室，是尾房。

不會有甚麼靈異的事發生吧⋯⋯

當他在用門匙開門時，楊凱晨卻變得扭扭捏捏的，有點害羞地說：「嗯⋯⋯我是女生，進去男生的房間不太好吧⋯⋯？」

「別不好意思的，你是道幸夏的朋友，也就是我的朋友啊！快點進來吧！」

凱千亮的房間是一間單人房，卻竟然比我的房間還要大上近一倍！精英班的福利有那麼好嗎？

他先讓我們踏入房間後，在門前鬼鬼祟祟的往走廊望一望，才關上門，這模樣真的是既奇怪又好笑。

「你使唔使咁小心啊！好似佢哋真係知道你住邊間房，會嚟食咗你咁！」

「你不會明白她們的恐怖，我先去換衣服，坐在我的床上等等吧。」他便拿了一套黃白色的長袍走進廁所內。

我記得入學檢測時，那兩名女生是和楊凱晨在一起的，於是我問她：「晨晨，其實嗰兩個跟住源千亮嘅女仔係邊個嚟？」

「她們是我的朋友啊，頭髮長長的是林貅櫻，而綁馬尾的是葉柔菊，她們是五大貴族中的林氏和葉氏大小組，兩人感情好得像親生姐妹呢！」

突然她有點不好意思地說：「如果讓源公子知道我是她們的朋友，他會不會生氣的？」

「肯定會，仲會將你趕出去。」我恐嚇着她，雖然凱千亮很大機會這樣做。

「那⋯⋯ 請你先替我保守祕密哦！」她有點不安地望向廁所的方向。

「幫你守祕密，咁有啲咩報酬先？」我磨磨雙掌的望向她。

「呃⋯⋯我⋯⋯我讓你認識小櫻和小菊？」

「唔要！佢哋眼中剩係得源千亮一個人。」

「那⋯⋯那⋯⋯那⋯⋯」

其實我都沒甚麼想要的，但看着她不知所措的樣子真的很有趣。

忽然之間，她的臉一下子紅了起來，目不轉睛地望着我雙眼：「那⋯⋯」

她緊張地閉上眼睛，眼睫毛也震了起來，嘴脣閉成一條線，慢慢地向我的左邊臉靠近。

「我換好衣服了，出發吧！」凱千亮撞開廁所門衝了出來。

她聽到凱千亮的叫聲後，便立刻將身體拉後，低着頭躲避着我的視線。

「咯咯咯」

「喂，你唔係一個人住㗎咩？」我問站在廁所門口的凱千亮。

「我是一個人住啊，是誰呢？」他走過去把門打開。

沒有人。

唔係而家先嚟玩呢味嘢啊⋯⋯

「你們聽錯了嗎？」

正當他走過來時，敲門聲再次響起。

「咯、咯、咯。」這次的聲音還要隔開了。

楊凱晨嚇得捉住了我的手臂。

「是誰啊？」

凱千亮大力地把門推開，然後立即把門關上並大聲叫嚷着向我們跑過來，

「啊啊啊啊啊啊！！！」他撲上床抓住了我的另一隻手臂。

我們閉起了呼吸，瞪大眼睛凝視着半掩的門。

門被推開後，我才鬆了一口氣。

這不是鬼，而是兩個美女，一個長髮、一個綁着馬尾，她們推開門興奮地走進來。

「千亮！你是不是想我們想得連心都慌了～？」那個長髮美女以妖豔的聲音說。

「啊啊啊！你們不是鬼又怎樣找得到我？！」凱千亮在我的耳邊大喊，耳膜都快給他震襲了。

「呵呵呵～我們就是有方法找到你，別想着能逃得了！」長髮妖豔美女半掩着嘴咯咯笑着，這笑容必能令所有雄性動物都深陷其中，無法自拔。

「哦？晨晨你也在這裏？你和那男生的手⋯⋯」

我和楊凱晨齊齊低頭望向手腕，才發現我們正十指緊扣着。

「對唔住！」「對不起！」

兩人慌慌亂亂的鬆開了手。

「我們上到頂樓時不見你，才來你的房間找你呢！千亮我們快點上去吧！派對要開始了！」說畢，那妖豔美女便走過來拉起凱千亮走出了房門，葉柔菊也跟着他們離開了。

在凱千亮被拖出房間前，他以像是前往行刑的淒慘表情看着我。

我幫唔到你啦，自己執生啦！

「我哋跟上去啦！」

楊凱晨靦腆地點了點頭，我們便離開凱千亮的房間，前往在頂樓舉行的迎新派對。

「叮——」

梯門打開，一個幽暗、空中懸浮着多個光球而且擠滿了人的熱鬧大廳便映入眼前。

「嘩——！」

在這派對上，每個人都對自己的外觀衣裝悉心打扮了一番，就像來到了一場舞會一樣。

大廳的正中央是一個舞池，其中一面牆邊的長桌上放着不同的飲品和食物，而另外的牆邊則擺放了多張沙發和圓桌。

舞池上正有一團人跳着舞，而其他人不是在圓桌旁與別人聊天，就是圍在中間觀賞着表演。

正當我們走上前加入人群時，表演結束了，然後一名穿着閃耀金黃長袍的英俊男生走入舞池中。

「感謝舞蹈學會成員的表演，大家好！我是趙凰熾，是雷系的精英入門級生，我是派對的主持人，亦是你們今晚的司儀，就讓我們在今晚不醉無歸吧！」他把最後一句大吼出來，以宣布派對的開始。

「喲呼————！！」

搖滾樂隊展開了他們的舞台，音樂在整個大廳內激烈地迴響着，所有人都衝進舞池展出自己的獨特舞技。

凱千亮已經被那兩女拉進舞池開始瘋狂跳起來，雖然他還是一臉的不情不願。

我轉身面向楊凱晨，提起左手並向上攤開，微笑着對她說：「賞面同我跳隻舞嗎？」

她笑了笑，將右手放在我的掌上，便主動的拖着我走進舞池了。

「其實我唔識跳舞㗎！小心我踩親你對腳啊！」我在音量極大的搖滾音樂下大聲地叫着。

「不要緊啊！我也不懂跳舞的！」她也同樣大喊着說。

我們跟隨音樂的節奏舞動着身體，竟出奇的有默契，當我向右移時，她也移向同一方向；當我向前傾時，她向後微彎身子；當我把拖着她的手拉高時，她竟如流水般旋轉了起來！

「哈！你跳得好好啊！」

「是嗎？有你帶着我，我跳得很自然呢！」

轉了一圈後，她有一點暈，差點失平衡跌倒了，我及時用左手扶着她的纖腰，把她的右手拉往我的脖子旁邊，向前踏出了左腿，抱着了她。

「呃！謝謝你⋯⋯」

即使在幽暗的環境中，我也能清楚看到她跳舞跳得滿臉通紅。

「你係咪攰啊？塊面紅成咁嘅？」

「哪有？！我想去喝一喝水。」

我們退出了舞池，騰出了的小小空間便馬上有人補上，熱烈地跳動起來。

桌上放着不同的飲品，酒佔了多數，也有果汁、牛奶等等。

「晨晨你成年未？」不知道這世界有沒有要成年後才可喝酒的規定。

「幸夏你是想刺探我的年紀嗎？放心吧！我比你小。」接着她拿起了兩杯葡萄酒，給了我一杯。

算了，反正我離成年都係差兩歲，飲啦！

我一大口地把葡萄酒灌進口中，但腹中並沒有灼熱感。

「咦？唔係酒嚟㗎咩？」我疑惑地看着酒杯。

「甚麼酒啊？這裏大部分人都不到18歲的。」她慢慢地吧「酒」喝下。

原來如此，這些只是葡萄果汁。

於是我便再倒了一杯喝下去，再倒多一杯喝下去，再喝一杯！

這會上癮！！

「別喝那麼多了，我們去找小櫻小菊和源公子他們吧！他們在那邊。」

我順着她指着的方向望去，正見到凱千亮被林貅櫻不停地灌着不同飲料，而葉柔菊好像想要制止她但又無能為力的樣子，而且還有大量女生圍着凱千亮的座位！

「源公子真是一個萬人迷啊！」趙凰熾走了過來跟我說。

「你們還是別打擾他的齊人之福了，賞面加入我們的聚會嗎？」他指向不遠處的大圓桌。

「好啊！識吓多啲人都好。」

趙凰熾微微一笑，便帶着我們走到那張大圓桌。

「我帶了新朋友過來了，他們是火系的道幸夏公子和楊凱晨姑娘。」

「你識我哋？」楊凱晨這麼漂亮，他認識也不奇怪，但我呢？

「道公子在火系防禦術課的出眾表現可是被傳開去了，人們都說火系將要誕生一顆新星呢，而楊姑娘是入門級中公認的大美人啊！」他微笑着望向我們。

「呵呵，謝謝你。」楊凱晨半掩嘴地笑，果然是女生就愛被人讚漂亮。

「不喝不相識！我們先喝一杯吧！」坐在最外圍的男生說，並給了我和楊凱晨一杯葡萄酒。

接下來的半小時中，我便和他們一起談東談西的，說說哪個老師的課最沉悶、將來會選擇修讀哪些主修科等事情。

突然間，我的腹中傳來一陣滾燙感，然後我的小腸便不斷的蠕動起來。

是因為我喝了太多葡萄酒了嗎？

一股氣體由我的胃流落十二指腸，再到小腸、大腸、肛門⋯⋯

我用盡吃奶的力氣，用肌肉緊閉着最後一道防線，但忍不到多久了！

「呃⋯⋯唔好意思⋯⋯廁所喺邊？」我肯定我的臉都變青了。

「哦？在風行梯的左邊有一條走廊，直走進去再轉左就有洗手間。」趙凰熾熱心地說。

「唔該曬！」話音未落，我便立即彈起身，衝向那一條走廊。

直行轉左⋯⋯ 直行轉左⋯⋯ 點解轉左之後係一條挖頭路嚟㗎？

我往回走到分岔路，轉進右邊直走一會後，終於發現了廁所。

「唔係話轉左㗎咩？佢記錯咗？唔理啦！去咗先算。」

十分鐘後，我像重生了一樣回到大廳，幸好廁所內有魔法替我消除了大部份的臭味。

我正想回到趙凰熾那張圓桌時，卻發現楊凱晨並不在那邊，於是去了找凱千亮。

他還是一副快虛脫了的模樣，迷迷糊糊地半躺在沙發上，而林貅櫻和葉柔菊則在休閒地吃着雪糕。

「咦？源千亮做乜事？」我走到他們旁邊。

「千亮他累了，要睡一睡。」林貅櫻說，不知道她們究竟對凱千亮做了甚麼。

突然，腹中那快要湧出來的感覺再次出現，我夾緊雙腿，痛苦地忍耐着。

「嗯？你中毒了？」林貅櫻看着我說。

「中⋯⋯毒⋯⋯？」
（To be continued…）

父目前犯

做乜嘢

《第22章——尋人行動》

糟了！今次可能忍不到去廁所了。

「是啊，看你的臉那麼青，還有額上不斷湧出的冷汗就知道了，這是不尋常的反應，快坐過來！」她拍拍身旁的空位。

我硬着頭皮地慢慢走過去，一旦失神便會萬劫不復。

林貅櫻把手放在我的肚子上：「代謝回復。」

一陣綠光在她的手中發出，將一股溫暖的感覺傳入我的腹中，腸部蠕動漸漸停了下來，而那湧出來的感覺竟然消失了！

「幫你解毒了，如果你有更強的法力是能從食物中感應到毒藥的，你得罪誰了？」

「我冇得罪任何人喎？」

「那就奇怪了，這毒不是天然的，即是你不是食物中毒或是身體出了毛病。」她抱着胸地思考着。

我看看昏睡了的凱千亮，便想起了一個問題：「其實你哋係點樣搵到源千亮㗎？佢成日話佢去到邊都會見到你哋。」

坐在我對面的葉柔菊「噗」一聲的笑了出來：「因為我的風魔法啊！」

「風魔法？」咩風吹你過到嚟凱千亮間房？

「是啊！若能靈活運用風魔法的話，是可以令你的嗅覺變得更敏感的，所以我跟着千亮的氣味便能找到他了。」葉柔菊笑咪咪地看着凱千亮說。

真相大白了！並非自動導航或者妖術。

這時凱千亮微微張開了眼皮，迷迷糊糊的看看我們：「啊！道幸夏你來了⋯⋯」

我也不忍心見到他這樣了，拍拍他的肩膀：「抖下啦兄弟，係呢，你哋有冇見到晨晨去咗邊啊？」

「我⋯⋯我⋯⋯好像見到⋯⋯她被那個⋯⋯那個梁甚麼簫的人帶走了⋯⋯」凱千亮迷迷糊糊地說。

梁簫淳？啱啱喺趙凰熾嗰邊都唔見佢，仲以為佢冇嚟到添。

但係點解晨晨會跟住佢走嘅？梁簫淳又一直唔見人，有啲怪⋯⋯

我突然有一種不安的感覺。

「嗯，咁我去搵下佢先，你哋睇住源千亮啦！」接着，我便奔向風行梯，返回一樓。

5樓、4樓、3樓

「快啲快啲快啲！」我注視着風行梯內的顯示牌。

2樓、1樓！

「叮——」

我推開趟門跑出風行梯，衝向大堂門口，來到了室外。

彎月掛在半空上，伴隨着少許星光，校園內沒有行人，只有輕輕吹過的嘯嘯風聲。

梁簫淳會帶晨晨去邊？佢好似對佢有好感㗎喎，唔通⋯⋯

我盡量不去想最壞的可能，便往水系舍塔的方向跑去。

水系舍塔就在光系舍塔正南面，因此我沿着大直路一直奔跑了數分鐘後，就來到水系及暗系舍塔之下，便推開大門闖入水系舍塔內。

但是一座舍塔內有這麼多樓層，每層又有十多個房間，怎樣找到梁簫淳住在哪？

晨晨⋯⋯ 點算好⋯⋯

還是先用風行梯上到高樓層吧！凱千亮住在高樓，即是精英班學生也有很大機會是住在高樓層的！

我走入風行梯，輸入最高樓層，第十層。

風行梯⋯⋯ 風魔法⋯⋯

葉柔菊說過用風魔法可以強化嗅覺，就試一試！

「呼————」我大吸一口氣。

不行！在風行梯內嗅不到任何氣味！

8樓、9樓、10樓！

我衝出風行梯並站在梯口位，然後閉上雙眼，用力深深吸一口氣，將所有在附近殘留的氣息吸入胸中。

但係，我根本就乜都聞唔到。

因為一次性吸入大量空氣，迫得我氣喘起來，辛苦地依着牆邊站着。

「哼啊⋯⋯啊⋯⋯你到底⋯⋯喺邊？」

這種絕望感，跟我在迪士尼夢境中感覺到的一模一樣。

雖然我和你相識了只有兩日，但你給我一種很熟悉的感覺，令我很想保護你。

氣還是透不過來，肺部很刺痛，是因為強行使用風魔法的原因嗎⋯⋯？

「你心境太不安定了！」

瀚大哥的聲音⋯⋯

冷靜下來道幸夏，你做得到的！

我慢慢調整好呼吸，有節奏地吸氣排氣，然後挺起胸膛，再一次將大量空氣吸入。

晨晨喺火系舍塔風行梯撲向我身上嘅嗰一陣香氣⋯⋯ 仲有啱啱跳舞嘅氣味⋯⋯

係同葡萄果汁混合咗嘅香味！我聞到喇！！

在8樓！

我馬上轉身回到風行梯內，再下來到8樓，聚精會神地分辨着被我吸入鼻中的氣息，

直行、轉左、再轉左、今次轉右，是這裏了！8樓14室。

我在門前呆站着。

我應該衝進去、踢開門進去，還是拍一拍門？

「你放開我！！！」是晨晨的尖叫聲！

不管了！！

「火球術！」

我向前揮拳，混合了星火拳力量的火球一下子將木門炸出一個大洞，我一掌推開門走進房間，就見到楊凱晨衣衫不整的，正被梁簫淳抓着手腕躺在床上！

「你放開佢！！火球術！」我再次揮拳，一個足球大小的火球便衝向梁簫淳。

「流水網！」

他喚出闊度有棒球棒的流水繩圍着火球，便完全地擋下我的攻擊。

「你不就是那個道小子嗎？你竟然能找到來這裏？」他滿臉通紅的怒視着我，雙手漸漸喚出水球。

兩個有人頭大小的水球飛了過來，我往前伸出手掌：「流水網！」

一條條幼細流水繩從手掌冒出並包圍着水球，但我的流水網下子就被衝破了，水球更狠狠打中我的胸膛。

「呯！」

我向後傾倒而且前身深了一大片，即使只是水球，其威力也不可輕視，我的胸腹痛得快使我站不起來了。

梁簫淳渾身傳出難聞的酒氣，未成年喝酒？他是想借醉行兇嗎？

「哼！火系的你想和我水系的鬥？你的水魔法又弱得根本就是個笑話，而且我還是精英班學生呢！接招吧！」

他向前伸出雙手，兩個大水球再次飛快地衝向我，若再被擊中的話我必定會痛得昏倒的！

我的火魔法被他剋制，水魔法又不及他，只剩下剛學會的風魔法⋯⋯

雖然我不知道風魔法有甚麼招式，但像瀚大哥所說的去做，想像魔法形態就行了吧！

想像房內的風吹向水球，將水球擊散！

我打開雙掌伸前並瞪着水球，緊皺眉頭、咬緊牙關，用盡所有專注力及想像力去幻想一道強風，再將腹中的靈氣流動至手掌上，向前施放魔力。

突然水球速度些微下降，我乘着機會便趴在地上躲開了它們，但水仍擊中牆並反彈到我的身上，使我連背後都濕透了。

「甚麼？再來！」他再發射出兩個大水球。

我扶着牆身站起來，再一次將雙手伸向前，施放風魔力，這次水球不只是變慢，還有點維持不了球體的形狀，我跳開並完全躲避了這次的水球攻擊。

我的風魔法是有效的！

梁簫淳見兩次都擊不中我，便憤怒地大叫：「可惡！！你這窮小子！！去死吧！！」便再發射出兩個大水球，可我還沒用風魔法，水球竟漸漸維持不了球體形狀。

情緒不穩時使出魔法，是會令威力減低的，

是機會了！

我踏前一步向水球伸出雙手，幻想它們被擊散的畫面，一道風便從我的背後吹向水球，成功將它們擊散，更把水吹到了梁簫淳的身上。

「啊！你會用風魔法！！」他用手擋着但仍半身濕透，終於發現了我的祕密。

「哼！輪到我啦！星火拳！！！」我衝上前一拳狠狠地打中了他的左邊臉，他被我打得轉了半圈後便跌倒在地上。

「呢一拳係幫晨晨出氣嘅，你呢個變態佬！」我再向他踢一腳，便走向楊凱晨。

「幸夏！」她哭出來了，衝過來並抱緊着我。

「冇事啦！我哋快啲走！呢到始終係佢地頭！」我輕撫着她的柔髮，便拖着她走出了梁簫淳的房間。

剛走出房間半步，背後便傳出湧來的水聲，那個變態佬！

趕不及用風魔法了！我抱緊楊凱晨並背向梁簫淳，用自己的身體硬接水球。

「幸夏！火球術！」

「啊呀！！」

「不——！！」

好痛！後背痛得沒了知覺！

我痛得只能攤在地上，無法動彈。

如果沒有楊凱晨的火球替我緩衝一下水球的力量，我肯定會重傷昏倒了。

「幸夏！你醒醒幸夏！不！你走開！火球術！」

楊凱晨再次向梁簫淳發射出火球，卻被他用一個水球便輕易的抵銷了。

「凱晨，我知不知道我已經暗戀你多少年了？由你十年前搬到我的家附近，我就己經，呃噫！咳⋯⋯」

梁簫淳腳步不穩地、左搖右擺的走近我們。

「我比他更強啊！凱晨，我也是五大貴族之一，我有甚麼比他不好的？」

「不！你只是靠着水魔法剋制火魔法的優勢，道幸夏比你強多了！他沒有輸！」楊凱晨緊緊抱着我，激動地為我辯護着。

「是嗎？那我再向他射一個水球，看他還能不能醒來。」一個更大的水球漸漸在他的手中形成。

楊凱晨見這水球無可躲避，便更用力緊抱着我，打算用她的身體替我擋下這必會使人殘廢的攻擊。

「你寧願受傷也要保護這廢物？我會令你後悔的！水球術！」

我用眼角瞟到那水球足有半個人的大小，而楊凱晨正緊閉雙眼，盡力地用自己那副纖瘦的身軀保護着我，即使她必定會受重傷⋯⋯

那水球衝向我們，卻只有水花濺到我們身上，抱着我的楊凱晨緊張地震了一震，而梁簫淳則錯鍔地望向風行梯。

「放開他們！風刃！」

空氣「嗖」一聲撕裂開，梁簫淳及時躲避，但臉上仍被劃上了一道血痕。

「敢碰我的朋友，你肯定是不想活了！飛木擊！」

一個大木頭飛向梁簫淳，輕易地衝破他的流水網，將他打得飛回他的房間內。

「小菊、小櫻！」是林貅櫻和葉柔菊。

「嘿！小子你搞甚麼了？」還有凱千亮。

「快點帶走他們吧！趁着梁簫淳還昏迷着！」林貅櫻說，便和葉柔菊一起扶起了楊凱晨，而凱千亮則背起了我，身體馬上傳來陣陣刺痛。

「小心一點！他受傷了！」楊凱晨緊張地大喊。

「放心放心，嘩！道幸夏你很重！」他笑着抱怨道。

接着，我便在起起伏伏的路程中，在凱千亮的背上又痛又累的昏倒了。
（To be continued…）

Pish

雙文日

《第23章——失去了的責任》

「今年聖誕節嘅街上同往年一樣都係咁多人呀！唔少地方都塞滿曬人，一齊喺到觀賞燈飾，仲好似比之前更加熱鬧添呀！」

我坐在飯桌上，挾了一條菜到幸妍的碗中，看着電視上的現場直播。

「唉，我哋都有三年冇出過去慶祝聖誕節喇⋯⋯」幸妍苦着臉地咬着菜心。

「原來阿爸佢都⋯⋯ 咁快就三年。」

自從我和幸妍失去雙親，變成孤兒後，住在相鄰單位的匡婷父母便擔上照顧我們的責任，不過在聖誕節時，他們一家三口都會出國旅行，讓工人姐姐代為看照我們。

雖然我們在聖誕節時只能留在家中，但從沒有抱怨過匡婷一家，因為他們給了我和幸妍太多恩惠了，我們也不用住在孤兒院。

「商場裡面人羣湧湧，大家都嚟到呢到食聖誕大餐，同屋企人一齊過一個開心難忘嘅聖誕。」

主持人把麥克風伸向正吃得津津有味的一家人。

「哈囉小朋友！話比姐姐聽你今日玩得開唔開心？」

「好開心——！」那小女孩看似有五、六歲，蛋糕吃得滿臉都是。

幸妍五、六歲的那個時候，我們一家四口都很幸福開心呢。

我不禁嘆了一口氣，將視線放回桌上，卻發現幸妍低着頭、不吃飯。

「妹？你唔舒服？」我碰一碰她的肩膀。

「點解比我睇呢啲嘢⋯⋯」

「你想講咩？」我把耳朵靠近她。

「點解電視要播呢啲啊？點解爸爸同媽咪要離開我哋？點解我哋好似冇人要咁？明明細細個嗰陣仲好地地，但係點解我哋就要做孤兒！」她失控地大喊着。

見到她這副不成熟的反應，我的怒氣不由自主地升溫了：「爸爸媽媽佢哋走之前要我哋變成熟，唔可以為咁小嘅事發脾氣！」

「聖誕節冇得同爸爸媽咪一齊過係小事咩？點解我掛住佢哋都唔得喎！學校啲同學都笑我聖誕冇屋企人陪，連哥哥你都亂咁罵人！」她大聲尖叫着，雙手用力地抓着裙子。

「我亂罵人？你十一歲啦！仲以為自己好似電視個妹妹仔咁細個呀？諗吓自己因為咩小事發脾氣啦！我日日返完學就去買餸煮飯做家務，功課都冇時間做，就係唔想剩係靠叔叔姨姨佢哋，想靠自己照顧你啊！仲係到怨自己無得食聖誕大餐！」

我怒得站起身並一手推開桌上的碗，「乓」一聲全跌在地上，飯菜散落一地。

怒火中燒下，我毫不為意自己的聲量有多大，或是究竟對幸妍說了些甚麼，只是在氣憤自己的妹妹不能像我一樣地成熟處事。

幸妍緊皺眉頭、撅著嘴巴，整塊臉都紅了起來，最後她終於忍不住，眼淚像決堤一樣傾流而出。

「哥哥你係衰人！我就變大個比你睇！」

然後她二話不說，就推開家門衝了出去，我卻呆着站在原地，還在想着幸妍怎樣突然間變大個。

可是過了數十秒後我才明白，她說的「變大個」就是離家出走！

然而幸妍早就下樓了，我衝出去並隨手關上木門，坐升降機落到大堂，跑了出去。

「點解你咁傻呀？諗住離家出走唔再靠我就係大個女？」我慌亂地在屋邨中四處張望，希望能找得到那個小小的身影。

「幸妍你唔好嚇我⋯⋯」

我漫無目的地奔跑，由邨頭跑到邨尾，再往回找多一次、兩次、三次，仍是不見幸妍的蹤影。

「佢可能返咗屋企！」

我馬上趕回家，卻看見那扇半掩的木門。

不對！幸妍有帶鎖匙嗎？

我推開家門，裡面一齊如常，電視由直播着街上人們慶祝的畫面轉為了播放西方聖誕電影，破爛了的碗碎和飯菜仍散落在地上，掛在牆上的時鐘時針已指向11的位置，原來幸妍已經失蹤兩個小時。

「呼⋯⋯ 應該係啱啱冇閂好門啫⋯⋯」

我用鎖匙關上門，便回到大堂門前，站在月光之下。

冷風無情地吹向行人，使路過的人都和家人朋友捲縮在一起。

幸妍有穿夠衣服嗎？

「究竟你去咗邊⋯⋯」我迷茫地在街上走着。

我回想着幸妍有機會去的地方，她平時都喜歡去河邊散步。

就係嗰到！

有了目的地後，我便全速跑過去，即使食物不斷在胃中翻動着、即使冷冽的寒風吹得我瑟瑟发抖、即使腿下漸漸無力，肺部冷得喘不過氣⋯⋯

但是我跟媽承諾了要保護幸妍，我就要做到！

伴隨着少許濕氣的冷風迎面吹向我，使我的臉也漸漸地濕潤了。

從兩旁大廈之間走出去，便是一條橫過的河流，將屋邨與對面的山頭分隔開，河畔則有一條長長的單車徑及行人路，隨風而動的河面正反射出模模糊糊的月光。

只能選擇走左邊或右邊了。

我直覺地轉往左邊，沿着行人路一直向前奔走，河畔上的路人稀少，大家都到市區或是留在家中慶祝聖誕了。

直至我跑得筋疲力盡後，終於在一個小公園裏找到幸妍的身影。

她正坐在一個鞦韆上，雙手扶着吊繩，擺着雙腿、悶悶不樂地抬頭凝視着月光。

太好了，幸妍沒事。

「阿妹———」

正當我開口喊她時，有一群人從不遠處的後巷朝着幸妍走過去。

是幸妍約了她的朋友嗎？

那些人大多數是男生，看上去和我一樣是初中生，他們圍着了幸妍，還出手挑弄她！

他們是活躍於屋邨附近一帶的童黨！

我在離他們近十米遠的一棵樹後觀察着，不懂該如何是好。

如果我貿然衝過去，可能會被他們打，但如果我不做任何事，誰知他們會對幸妍做出甚麼？

幸妍試着反抗，想要突出重圍逃走，但那些人將她包圍得密不透風，根本無處可逃。

我無力地看着他們，想要衝出去，但腳下卻震得不受我的指揮，拳頭也軟弱得握不緊實。

原來，即使爸媽離開了我的身邊，我還是一向的懦弱膽小，自己的妹妹被別人欺負時我也鼓不起勇氣站出來幫她。

或許我才是不成熟的那一個。

幸妍在學校被別人取笑和排擠時我安慰不了她，掛念父母而傷心時我也未能好好關心她，

但至少，我現在必須要做點事！

我答應過媽要珍惜所愛之人，所以在她離世後，我便求爸爸帶我去學泰拳。

就等阿哥用這雙拳頭來保護你吧！

「小妹妹，做咩咁夜自己一個坐喺到啊？等哥哥姐姐陪吓你？嘿嘿⋯⋯」

那男生用手抓着幸妍的臉！

「放開我個妹！」

我從樹後踏出來，衝向他並以一個右勾拳狠狠地揮中他的頭，將他打得跌倒在地上。

「阿哥！」

「阿哥？你唔睇住自己個妹，咪落得被我哋打嘅下場囉！郁手！」

雙拳不敵四手，更何況要應付五名男生的圍攻，我很快便被一個人打中肚子，然後是頭、腳、手臂、後背⋯⋯

「啊呀⋯⋯」我被打得躺在地上。

「哼！敢打我？同我繼續打！」

數人再次準備出拳，但幸妍卻爬過來抱着我。

「對唔住阿哥⋯⋯」她的眼淚流在我的臉上。

「喂！你哋係到做乜嘢！」

「係保安！快啲走！」數人急步經過後巷離開。

「細路你見點啊？嗰班死靚仔真係呢！」

「叔叔！快啲叫白車啦！阿哥比人打得好傷啊！」可憐的幸妍已經哭成淚人兒了。

「唔好⋯⋯我哋⋯⋯冇錢」

「我幫你比！比人打成咁點可以唔去睇醫生啊！我即刻call白車！」他便走到旁邊打電話了。

「對唔住阿哥⋯⋯」她再次向我道歉。

「唔⋯⋯我都對唔住，我⋯⋯罵你。」

「我只係唔想見到阿哥你日日都為咗我同屋企咁辛苦咋！」她緊抱着我。

我用盡力氣舉高還能動的左手，替她擦拭眼淚：「唔好喊⋯⋯聖誕節⋯⋯要開心。」

我苦笑了一下，而幸妍則把頭埋進我的胸膛，糊裡糊塗地大哭起來。

自此之後，幸妍不再抱怨爸媽的早逝，但我知道她的內心還是十分想念他們的，我也一樣，而且她也變得更加豁達，至少不會再為芝麻綠豆的小事而發脾氣了。

一陣陣有如日光一樣溫暖的氣息流遍我全身，氣息所經之處的疼痛感都消失了，擦傷了的傷口也漸漸癒合。

我慢慢張開眼，便看到掛在牆上的電子鐘，原來已經12點了。

我回到家了嗎？

「嗯⋯⋯ 我喺邊到⋯⋯」我用手撐起身軀。

「你醒了！」

一個軟綿綿的身體撲向了我，將我推倒再平躺回床上。

「晨晨？」

她點點頭，抱着我並呼哩哇啦的哭着。

原來我還在魔法世界，並沒有回到家。

有一剎那，我將幸妍和楊凱晨的外貌融合起來了，令我突然之間渴望地想要捨身保護她。

「我用光之治療替你治好了外傷，但那些瘀傷還要一些時間才可以自行復原，你再睡一陣子吧。」凱千亮坐在木桌上說。

我輕輕撫摸着楊凱晨的頭髮。

或許，我能從她身上彌補到離開幸妍的無力感，還有無法再留在她身邊守護着她的遺憾吧。
（To be continued…）

25正評

《第24章——不受歡迎的人物》

當我再次醒來時，已經是中午了。

房內只有我一人，凱千亮他們都已經離開了，我在他的房中睡了一晚。

我在迎新派對上穿的長袍已經被換去，改為白色的短衣。

嗅一嗅，有凱千亮的氣味。

經過昨晚使用風魔法強化嗅覺後，我發現我的鼻變得靈敏了。

「咔拆」

「咦？你總算醒來了。」凱千亮拿着一大堆書寸步難行地走進來。

「你搞咩有咁多書㗎？」

「圖書館借回來的，做功課時可以用到，而且也有不少初級法術的詳細講解。」他把書放在桌子上，抹了抹汗便坐下來。

「楊姑娘沒事，那兩姐妹送了她回去宿舍了，可是我們沒有證據可以指控梁簫淳的所作所為。」

聽到這名字，我就回想起昨晚受到的屈辱，還有對自己的弱小而感到憤怒。

梁簫淳，我一定會令你承受一切的惡果！

「別想了，你的拳頭快要握出血來了，我們先去吃午飯吧！」他走過來把手放在我的肩上。

「我要變強，我要打低嗰條人渣！你借啲書嚟比我睇！」我激動得連口水都噴了出來。

但他不理會我的要求，強行拉起了我：「先去吃飯放鬆一下吧！」

中午時份，大飯堂內依舊坐滿了人，在不用上課的週末，大家都脫下黑色長袍並換上隨心的裝扮，在這裏休閒地聊着天。

但當我們剛步入大飯堂時，便感覺到有大量不善的目光注視着我們。

「喂！你知唔知點解啲人咁樣望我哋？」我在火系長桌旁邊坐下，低聲地問凱千亮。

「我早上去圖書館時也被人這樣看着呢，還以為是因為我太帥了，但他們也這樣看你的話就不是『帥』這個原因了。」

我拍一拍他的頭。

他傻笑着用手擋着前額：「不要打，我不玩了，我聽說是因為昨晚在水系舍塔裏發生的事，剩下的就不清楚了。」

「知道尋晚發生咩事嘅得我哋同楊凱晨、你兩個女朋友，仲有梁簫淳，我哋都唔會同人講呢件事呀，唔通話比其他人知我哋闖咗入去水系舍塔搗亂咩！而梁簫淳更加唔會同人講佢帶咗人返嚟但係乜都搞唔到。」

「那就只有一個可能，」

「梁簫淳喺到散播謠言！」

雖然謠言止於智者，但係梁簫淳貴為五大貴族之一，佢講嘅嘢比我同凱千亮一齊講嘅絕對更加有說服力，而且我哋連謠言嘅內容係乜都唔清楚。

「不過火系啲人嘅目光就比較溫和，只係好似想避開我哋嘅視線咁。」

我望一望坐在火系長桌旁的火系學生，不少人也在看着我們，但當我們的視線對上時，他們便立即轉過頭，迴避着我。

「⋯⋯好奇怪嘅氣氛，快啲食完快啲走，蝦仁炒蛋配白飯！」一碟香噴噴的蝦仁炒蛋出現在桌上。

「很香啊！為甚麼你會知道這些奇特食物的？」凱千亮邊問邊拿起筷子吃我的蝦仁炒蛋。

「妖！想食嘅自己叫啦！」我用筷子打飛他的手。

回到凱千亮的宿舍後，我們便打算去火系舍塔找找楊凱晨，問一問發生了甚麼事。

「收縮收藏！」

「嗖」的一聲，那些書便縮小成電話的大小。

講起電話，我喺原世界帶過嚟嗰部一早就冇咗電，而充電器就比匡婷帶走咗，所以部電話係用唔到㗎。

在路上，奇怪的目光有增無減，有些人在經過我們時，更叫其他人一起回頭望向我們，弄得我們都很心寒。

「有冇人啊？」我敲一敲楊凱晨的宿舍房門，靜靜等候。

沒人回應。

於是我們先回去火系宿舍，打開門後便見到火石哥在收拾包袱準備離開了。

「火石哥，你要搬宿舍咩？」

原本正急急忙忙的把衣服當成咸菜，硬要把它們塞進去大麻包的火石哥突然停下手腳，轉過來面向我，但又好像在嘗試用他那副又橫又壯的身軀把麻包遮起來似的，而臉上則掛上了一張慌亂的笑容：「啊！我親愛的室友⋯⋯ 沒有啊！因為我想呼吸多點新鮮空氣，所以向舍長申請轉房了，哈⋯⋯」

甚麼奇怪的解釋。

「但係宿舍話調就調到㗎咩？我印象中火系舍塔嘅房只係啱啱好夠住咋喎。」

火石哥額上開始冒出冷汗，眼神慌亂地望向門口：「哈哈⋯⋯剛⋯⋯剛剛好有空房吧，不說了，我要走了。」

我向凱千亮打了一個眼色，便一起擋着門口，把火石哥推回房中間。

「你究竟隱瞞了甚麼！不說清楚別打算走！」凱千亮以手作刃地威脅着火石哥。

他見無法突圍而出，於是深深嘆了口氣後，便向我們如實招來：「你們不知道發生了甚麼嗎？」

「知就唔使問你啦！」

「放輕鬆點！室友放鬆！別生氣，如果突然情緒失控的話對大家都不好的喔，是不是？」他退後兩步，生怕我會吃了他似的。

「你搞乜？」

「你們兩人被列入『不受歡迎人物』了。」

「甚麼來的？」凱千亮向前半步，但火石哥卻後退三步。

「這是貴族學會的人物評級制度啊！被列入『不受歡迎人物』的人都是些奇奇怪怪的神經病，不是因讀書壓力大而發瘋，就是無法控制自己的脾氣而亂打人，你們就是後者啊！你們昨夜不是闖了進去水系舍塔中集體欺負梁公子嗎？」

「我恰佢？咁佢有冇同你講佢自己誘拐少女但係比人捉到正啊！捉到佢嘅人係我哋啊！」我激動的衝向他，他卻巧妙的從角落位逃到了房門前。

「梁公子貴為五大貴族之一，又怎可能做出如此羞惡之事？更何況我暫住朋友的房間只是權宜之計啊！我也不曉得你在我睡着時會不會突然發瘋殺了我，而且我的女友說如果我不與你保持距離的話，她就會跟我分手的！你要體諒我啊道公子！」他雙手抱拳向我拜着，然後拿起大麻包轉身走出房門。

「我體你老尾！」我怒得衝前打算一腳踢向火石哥，

唔係，哥乜哥啊，踢去石屎狗個屎忽到。

但凱千亮及時拉着我，向我搖頭，示意我冷靜下來。

「還說你不是瘋子！你剛才就想襲擊我了！我還是快點與你保持三層樓的距離吧！」

「咁你快啲走啊！我見你一次打你一次啊！」我向前揮拳，怒得連火花都彈出來了。

「冷靜啊！道幸夏！你打他一百拳也無補於事的，我們快點想一想辦法解決這件事吧！」

凱千亮強行地拉着我坐在床上，便彈出一個木頭將大門關上。

的確，打石屎狗這件事可遲一點才做，但是我們正面對着自身人格受人貶損的大麻煩，如果人人都誤以為我和凱千亮都是瘋子的話，又怎能完成瀚大哥給我們的任務？

凱千亮這人，在剛相識時便二話不說的向我挑戰，現在卻能冷靜地安撫着我，能夠顧全大局做事，他確實有做領導的天賦。

「這次難辦了，如果能靠打一場去解決問題的話就很輕鬆，但這根本是在比拼在校園裡的影響力和公信力啊！梁簫淳是五大貴族，我們根本沒有可能跟他鬥。」凱千亮苦惱地搔着頭，也想不出一個解決方法。

五大貴族，如果也有五大貴族站在我們這一邊的話⋯⋯

我猛然抬高頭看着他大叫：「林貅櫻！」

「我是凱千亮啊，你真的瘋了嗎？」

「唔係啊！如果林貅櫻同葉柔菊願意幫我哋做證，同其他人講我哋上去水系舍塔係為咗救人，而梁簫淳先係變態嗰一個呢？」

他「燈」一聲用手指敲一敲腦袋：「對了！她們也是五大貴族啊！我們現在去找她們吧！」話都沒說完，他便拉起了我往門口走去。

在風行梯中，我問他：「乜你唔係唔想同佢哋兩個有接觸咩？做咩咁主動話要搵佢哋？」

「這是可能幫得到我們的唯一方法啊！不想見也得見，你有麻煩，我身為你的朋友也要犧牲一點點的。」他望着風行梯的顯示牌說。

我看着他的後背微微的笑了一笑。

「3樓5室，點解你知林貅櫻住喺到嘅？」

我們在木系舍塔內，等待房門內的人回應。

「昨晚我被她們灌飽喝昏時，她不斷在我耳邊說着她的宿舍房號，我連發夢都能聽到她的聲音呢！」凱千亮說着時，不禁打了一個寒顫。

「是誰來找本大小姐啊～？千亮！我還以為你不會來找我呢！你有那麼的掛念我嗎？」

「別撲過來！我們有事想找你幫忙。」

「喔？想找我和小菊幫你們跟大家說好說話嗎？沒問題啊！但千亮你要替我做一件事情。」林貅櫻咪起雙眼，陰陰森森的笑着，狡猾地看進凱千亮的眼珠深處。
（To be continued…）

要以身相許

應該諗得過

下個加更目標40正評

Lm

《第25章——一人之境》

「甚⋯⋯ 你想做甚麼？」凱千亮怕得把脖子向後縮。

「小小的事情，你先答應吧！」

他眼神盡是驚惶地看我一眼，我微微頷首。

「我答應吧⋯⋯」我很感激有凱千亮這個朋友。

「太好了！我們現在去找小菊吧！」

風系舍塔10樓1室，葉柔菊房間的門前，有兩名「不受歡迎人物」和一位最受學生歡迎的校花在靜靜等待着。

「來了～」門後傳來如音樂般的美妙女聲。

「咦？小櫻，千亮？還有道公子。」葉柔菊向我們點頭打招呼。

「進來吧進來吧！」林貅櫻徑自地把我和凱千亮推入房內。

「欸！小櫻！」葉柔菊有點緊張地小聲輕叫，待我們進去後便關上木門。

我還是第一次進入女生的房間，葉柔菊的房內一片清爽舒適，窗簾後吹來陣陣微風，而房內物品都放的整整齊齊，與凱千亮一樣是個比雙人房更大的單人房間。

「嗯⋯⋯ 我替你們沖茶！」葉柔菊有點慌張地小步跑向廚房。

「呵呵！小菊她從小就沒試過有男生進入她的房間呢，今天就有兩個，而且其中一個是她喜歡的⋯⋯」林貅櫻將目光飄移至凱千亮身上。

「茶來了！」

葉柔菊為我們續一遞上茶杯，但當遞給凱千亮時，她的手顫抖得把茶濺在他身上。

「啊！對不起！風吹術！」她把雙手手掌對準凱千亮濕了的位置，一陣微風便吹向了他。

「好了小菊！你這樣吹要吹到何時何日呢？」林貅櫻笑說。

「呃⋯⋯葉姑娘，你不用吹了，讓它慢慢乾吧。」凱千亮有點害羞的坐近我這邊。

點解佢哋講得咁曖昧嘅？

我強忍着笑意，向她們提出請求：「哈咳⋯⋯葉姑娘你肯唔肯幫幫我同源千亮，同大家解釋返我哋唔係痴線佬？」

原本以為在她那張高冷臉容的背後，是對世事漠不關心的內在，但沒想到她會立馬大力點頭：「我一定會的，請你們放心吧！」

「道公子你別以為小菊是一個冷漠的人啊！她只是內向又不善表達而已，昨晚也是她說要跟上你以免有意外呢！」

林貅櫻向我解釋着時，葉柔菊有點不好意思的，害害羞羞地望着地板。

「多謝你哋啊！」我向她們低頭衷心表達謝意。

接下的一天，我在宿舍中度過了一個輕鬆的週末，不用在意旁人的眼光，享受着一人獨佔一室的滋味，看着凱千亮給我的書，無聊時唱唱歌、睡睡覺，十分自由自在。

除了在兩個時段，我必需外出兩次到大飯堂吃飯，為了避開像針刺一樣的注目，我總是將自己先弄得處於極度飢餓的狀態，然後狼吞虎嚥地吃起來，不用半小時便能回到宿舍，繼續過我短暫的一人之境。

星期一，應該說火之日，我在太陽還未出來時便已起床，準備開始建立我的清晨訓練習慣，希望能在短時間內使自己變強，在春天時能夠晉成至精英初級班。

沒錯，入門級和初級班分別只有一學期，即是一年之後的秋天，我就會成為中級班的學生，接下來的中級班、高級班及職業級都需要讀一年的課，四年便可畢業。

究竟我和凱千亮能不能在畢業前完成任務，成功喚起大家對李氏的反抗心呢？

我挺直身軀，盤腿坐在床上，背向着窗戶，每一道呼吸都把空氣深深的吸入腹中，並用意志力將氣流動至全身，由腹部作為起點，亦是結束。

氣所經之處都會為我帶來刺痛感，但這種感覺是會令人放鬆、舒服、也會使我更加集中，由腹部流下至會陰，經背部上移至後腦，圍着頭頂打圈並匯合於眉心處，再穿過喉嚨，回歸起點，一次又一次地重複着。

久而久之，我便能更靈活地將魔法元素流動至身體各個部位，亦能將提升法力集中度，從而施放出更強大的魔法，卻不用太廢心神和體力。

坐着坐着，晨光漸漸從背後的窗簾透進房中，為室內畫上一抹柔和的金黃色彩。

我慢慢打開眼皮，看一看時鐘，早上6時了，不經不覺已經內視了三小時。

我收拾被鋪，稍稍梳洗一下，換上黑色的學徒長袍，便踏出房間，迎接全新的一天。

校內路過我身邊的人都不再眼定定的注視着我，只是刻意地與我保持距離，看來謠言爆炸性最顛峰的一段時間已經結束了，餘下的就看林貅櫻和葉柔菊會用甚麼方法去糾正人們對我和凱千亮的誤解。

早餐過後，我走向南城的二樓，去上第一節的魔法安全學。

當我踏入課室，正想尋找楊凱晨的身影時，事情總不會如願以償。

我獨自一個坐在課室最後一排的角落，沒有朋友與我同班，而其他同學都像有協議的與我保持距離，使在我附近的座位都空了出來。

魔法安全學的老師正是在入學檢測中那名頭髮誇張地豎起的黃袍男人，這形象與「安全」兩字很有衝突。

「同學們早上好，我是廖康琪老師，也是雷系的領系主任，在魔法安全學課上，你們將會學到如何控制魔力，或是控制情緒，避免發生意外。」

當他說到這句時，不少人情不自禁地望向我，彷彿我就是一個危險人物。

我已經是一個公認有情緒問題又有暴力傾向的神經病了？

這一科就像心理輔導一樣，淨說些要保持樂觀正面的話，還有要避免在情緒極不穩定時使用魔法。

總之就是一堆廢話，一星期一堂兩小時也嫌浪費時間了。

接下來就是魔法算術課，老師名叫沈永昌，是一位禿頭的中年男人，形象酷似中學時期的數學老師。

「人們說算術並不是魔法，但數字當中的邏輯和規律，就跟魔法一樣，是充滿神奇色彩的，而懂得使用魔法去運算，就能使我們的生活更方便。在這一科，我會教你們使用普通系魔法中的算術魔咒，在腦中進行普通人無法做得到的複雜運算。」

說畢，他將食指放在黑板上，畫出一條像蛇的符號，還有像鬼畫符一樣的數字，幸好我還看得明白，因為通語法術仍然有效。

對了！午飯後先去圖書館學會通語法術吧。

沈老師畫了一條算式後，便對我們說：「這是微細運算，當中分為微細整合和微細切割，可用於數字統計中，只要你看着算式，說『微細・合』或『微細・切』，便能在腦中看到答案，你們先做這一題。」

原來是微積分，是由這世界的哪個人發明的？肯定不會是牛頓吧。

「微細合。」我在課室角落的座位輕聲說了一句，一個答案便浮現在我腦中，這是計數機無可比擬的速度！

下課後，我便走到火系長桌那一處常常用餐的位置，剛坐下時，本來坐在我附近的人都立即彈起身來並走到去更遠的位置，

謠言的力量真可怕。

不管了，反正會慢慢習慣的，想到下一節課是火系防禦術課，食慾也漸漸出來了。

「日式豚肉拉麪！」

食物的香味從我這邊傳到四周圍，有些人好奇的望了過來，也有些人蠢蠢欲動地想問我是甚麼食物，但又不敢走近我似的，我不管他們，好好享受我的午餐。

哈！咁鍾意望望望，睇我食麪啦！

我這餐不再像前一兩天趕急地吃完，而是刻意地放慢動作，不理會旁人眼光。

以前，我會覺得獨自一人吃飯是一件很孤單而且可笑的事，因為會誤以為這類人一定是性格出了點問題才沒人願意跟他們一起吃飯，所以午餐時我總是與同學在一起，即使飯伴們有時會去吃我不喜歡去的餐廳。

到今天，我才明白一個人吃飯時的心情，原來是很自由的，也不像本以為的會被別人嘲笑，雖然很多人都對我有異樣的目光，但這是另一個原因，我也不再在乎了。

我發覺一個人吃飯還是很不錯的。
（To be continued…）

push

《第26章——遇上》

趁着下午的火系防禦術課前有一節空堂，我便先到圖書館參觀。

一整個上午都不見凱千亮等人，不禁好奇他們到底在哪裏。

城堡內的圖書館共有五層高，剛好觸及城牆的高度，是校園內第二高的建築物。

圖書館是一個圓柱體，落地玻璃讓我可從外面望入室內，也可由裡面俯視校園的四周，而圖書館內部的中間打通了一個大圓柱，讓在一樓的人可抬頭望向大樓的玻璃天花板，在每一層人們都能沿着圓形走廊，望向不同的樓層，或到達同一樓層的不同區域，在圓形走廊的左右邊皆有旋轉樓梯連接着各層。

「普通系法術，在三樓。」我看着在圖書館大堂的指示牌，找出放着普通系法術書籍的位置。

才剛開學不久，已經有大量學生在圖書館的自修區域中埋首苦讀了，他們都是高年級生，看似有很大壓力。

我走上三樓，便看見有數不盡的書櫃整齊有序地站立着，放着目不暇給的普通系魔法書本種類，有數學的、煮食的、維修的、清潔的、日用的，就是沒有語言的，難道通語法術不屬於普通系魔法嗎？

我見在三樓尋書不果，便走到其他樓層好好參觀一番，難得有兩小時的空堂時間。

走上四樓，是歷史書的地方，充斥着歷史的重重書卷味

在四樓的學生不出二十人，或許是因為這一層只存放着歷史書，正當我走了一圈，嗅着那令人昏昏慾睡的歷史氣味時，碰巧來到了一間名為「內視廳」的地方。

門沒有鎖上，我便輕輕推開門走了進去，是一個類似教堂的地方，數個光球浮上空中為室內帶來柔和安神的光線，在地上則放了不少軟綿綿的坐墊，而在內視廳最裡邊的坐墊上，正坐着一個老人。

「嗯？同學你來內視廳是有甚麼事嗎？」他說話雖毫不用力，但聲量足以使遠在數十米距離的我聽得一清二楚。

我稍稍靠近看清楚一點，他身穿藍色長袍、頭戴巫師帽、長得能觸碰到地上的銀白色鬍子，原來是校長！

「係⋯⋯ 係校長！校長你好！我唔小心入咗嚟，我即刻出返去！打攪你內視唔好意思！」我便馬上調頭把手伸向門柄。

「呵呵！不要緊，留下來跟我這老伯聊一聊吧，你知道甚麼是內視嗎？」校長溫和地說。

我放下握着門柄的手，轉身望向校長，他仍然閉上雙眼，盤膝坐着。

我吞吞口水，稍微放大了聲線：「內視係幫我哋訓練流動魔法元素嘅技巧，校長？」

「呵呵呵！是，也不是。」校長面容和藹可親地微笑着說。

我疑惑地側了側頭。

「沒錯，內視能幫我們訓練魔法元素的流動，但你有沒有想過，為甚麼坐着靜下心時，你的身體能更敏銳地感覺到流動着的元素？」

我搖搖頭：「我冇諗過，校長。」

「內視的真正目的，是將人的精神連接到更高的層次，脫離凡世的束縛，與宇宙能量建立聯繫。」

校長說了一些很發人深省的偉言，可是我一點也聽不懂。

「我們都只是屬於宇宙的能量啊，呵呵！」

校長張開雙眼，用慈祥的目光與我對視：「你的靈氣很高，將來肯定會有所作為的，別因一時失意而將自己弄得一團糟啊，快回去吧！你應該差不多是時候上課了？」

「咁⋯⋯ 再見校長。」我向校長深深鞠躬，便轉身離開內視廳了。

出去後我看着大掛鐘，校長說得沒錯，還有十分鐘就上課了，於是我便匆匆的跑下旋轉樓梯，在梯上還差點跌倒了，往東城奔馳。

「道幸夏。」

「到！」煉老師已經在點名了，我也剛剛好準時抵達課室。

「呼⋯⋯」

正想着終於能見到一個朋友時，楊凱晨的座位卻是空的。

「煉老師，楊凱晨佢冇返？」

「是啊！她一整天都沒來上課。」

這麼奇怪？不只是楊凱晨，我也差不多有整天沒見過凱千亮了，也不見林貅櫻和葉柔菊，她們不是答應了要幫我和凱千亮的嗎？

煉老師走向課室講台前，伸展着手臂說：「好！經過上一堂那麼完美的表現後，今天我會教大家先了解一下初級火系防禦術・火盾。防禦術比攻擊法術更難控制，因為施法時間較長，攻擊法術只需要在施放的一刻集中魔力再發射出去就可以，但要長時間維持一個完好無缺的防護術，必須保持集中，稍有失神漏洞就能輕易的被瓦解掉整個防護術。」

他站在課室的正中間：「大家先把桌子和椅子移到邊邊，我們上課時不需要用到這些東西。」

於是我們便在中心騰出了一個大空間，煉老師滿意的點點頭，便脫下外袍，露出其結實的肌肉。

他做出一個防守姿勢，扎起穩穩的馬步，雙掌放在胸旁。

「用盡你們的力量，向我攻擊！」

但是，我們都四目相覷，不太懂怎樣做，或不確定是否由自己做領頭者。

「道幸夏！你來吧！」煉老師對着我大聲喝令。

既然如此，就試試星火拳的真正威力去到何等程度吧。

我緊握雙拳，將全身的火魔力匯合至同一處，再流動至手腕、手指中的每一寸神經，然後奮力出拳，一個有籃球大小的火球便全速衝向煉老師。

「哈！有夠大的，火盾！」

煉老師向着火球展開左手掌，一串串的火焰便從他的指尖噴射出來，在他的身前相聚而越變越大，正面迎接我的火球。

在火球擊中火盾時其變大速度稍稍放慢，但仍無阻它繼續膨脹得快比三張桌子疊在一起時的高度還要高。

「沒了嗎？」他挑釁性的對我露齒笑着。

就比你睇吓我嘅鬥志！

我一拳一拳地向火盾揮出像籃球一樣大的火球，火花如流星般濺在地上，而火盾則把火球續個吞噬，煉老師的手指亦持續噴發出火焰，補上火盾上不斷被火球擊散的空洞。

揮拳的速度漸漸加快，而火球的大小也有變大的跡象，擊在火盾上的空洞也越來越大了，令煉老師收起了那張笑容。

我收起雙拳，把手臂拉後蓄力，再雙拳直衝，將所有火魔力一次過爆發出來，喚出了一個有人的身型大小的巨形火球。

可是，煉老師竟能以極短的一瞬間便將火盾變大得能碰到課室的天花板，將我的大火球完完全全的吞噬，火盾上竟連一個小洞都沒有。

我站在原地喘着氣，這巨形火球已經把我的力量都耗光了。

其他人都默不作聲的靜靜觀望着我的試練。

火盾慢慢縮小，被煉老師收回手中，他正目不轉睛地看着我，臉上盡是驚訝的表情。

「你⋯⋯竟然可以喚出一個這麼大的火球，這至少也得是進階法師，即是高級班的學生才有能力做到的！」他的眼睛瞪得大大的，就像見到天外異客一樣。

「我⋯⋯我可唔可以⋯⋯去休息？」我喘着氣問，感覺快要虛脫了。

「快去快去！其他人，像道幸夏一樣對我不斷施出火球術！」

我走到課室角落的椅子坐下，把水全都灌進口中，身體的熱力才開始減退。

同學們也正不斷地向着煉老師發射着火球，但它們都大概只有菜肉包的大小，絲毫不能在火盾上擊出一個洞。

「今天先這樣吧！道幸夏，你跟我走一趟。」煉老師向我招手要我跟着他。

我跟着煉老師走出課室，回到室外，往着校園中心的紫頂高塔走去。

「即使你當時拒絕加入精英班，但我是不會浪費人材的！」他推開高塔大樓的正門，帶我走進風行梯內。

11樓，學生提拔處。

我們走到大堂櫃位前，有一名年輕女子在坐着辦理事務。

「阿玲，劉主任在嗎？」煉老師問那名叫阿玲的年輕女子。

「他在跟其他主任討論着職業級學生的畢業任務啊，剛好也要找你。」阿玲微笑着說。

「好，謝謝你，我們進去吧。」他轉頭示意我跟着他，便走進櫃位旁邊的走廊中。

我們到達走廊盡頭的趟門前便停下腳步。

「我是煉狄焰老師啊！開門吧。」煉老師敲着門說，大門便「咔」一聲的打開了。

房間內正有八人圍着大長桌坐下，而那一位頭髮豎起的雷系主任廖康琪也在這裏。

「我們正好也要找你商討火系職業級學生的分配方案，你帶這學生來是有甚麼事嗎？」

一名身高與瀚大哥差不多的男人正以其炯炯有神的眼睛好奇地望着我，他穿着烈焰紅的長袍，戴着一頂紅色巫師帽，紅色的長髮能蓋過他的後半身，而他的脖子上有火焰的刺青，整個人就像火一樣的耀眼。

「他是火系入門級生，道幸夏，這是火系的領系主任，劉爔辰老師，劉主任，我給你找了一個可能是百年不遇的火系奇材！」

「哦？他有甚麼特別嗎？」劉主任揚起一邊眼眉看着我，以低沉穩健的聲線問。

煉老師便坐了下來，將我在課堂上的神奇表現一五一十的跟其他人說出來。

「而且在入學測試中，道幸夏更把『靈質液』變成了黑色，這不是暗系的紫黑色喔，而是純黑，你們知道這是代表甚麼吧！」

我一直在他的旁邊站着，被他在這麼多人前稱讚都弄得我有點不好意思了。

各人都評頭品足地看着我，紛紛露出驚嘆或欣賞的表情。

但只有劉主任在低頭沉思着：「那麼，這學生是想跳級嗎？」
（To be continued…）

試吓每晚12點出文先

《第27章——首要的目標》

我可以跳級？

「不是他想，而是我想提拔他，書院難得出了一個將來可能有極大成就的尖子，而且還是火系的，所以才想帶他來見一見你們，在座各位都是學生提拔部門的負責老師，在書院內能力最高，如果道幸夏可以跳級，他的能力可以去到哪裏？」

一位長頭髮內彎、穿着水藍色長袍並散發着成熟氣質的女人，以有韻味的聲音說：「我認為有進階法師的法力，他有能力升為高級班的學生。」

「我贊同潔老師的意見。」穿着白色大衣的女老師說。

其他老師也一一認同我的實力。

除了劉主任之外，他站起來慢慢的圍着我身邊踱步：「道同學的靈氣確實是出乎意料地高，但不是說有實力跳級就可以的，規則定了下來就要遵守，你應該沒有足夠的法力積分吧？」

「法力積分？」我轉向身後問他。

「對，是魔法師晉成的條件之一，在正常情況下學生會跟着課程而在順利通過考試後，獲得相應積分並晉升為下一級，但如果要跳級的話，就必須從學業以外的途徑獲取分數，例如執行『聖堂公會』指派的任務或參加全國魔法格鬥比賽，但這些事對你來說還是有點不切實際，所以你只餘下一個方法能讓你在下一年秋天之前跳到高級班。」

他走到我面前便停下踱步，正望着我雙眼：「就是參加書院的學生格鬥比賽，成為冠軍向我證明你的實力，我們便會讓你跳級成為高級班學生。」

「我贊成！」廖老師興奮地站起大叫，頭髮變得更直更亂了。

所有老師都對此方案表示同意。

煉老師把手放到我的肩上：「那就只有這樣了，道幸夏，你會參加比賽嗎？」

雖然我和凱千亮要在這四年中激起校內的人對李氏政權的不滿，如果跳級就會減少我在書院內的日子，可能不夠時間完成任務，但若果能勝出比賽，我便可以得到很大的名氣，有助令人信服我，任務亦更有可能成功。

我望着劉主任，堅定的大力點頭：「我參加！」

「很好，你回去看看手冊上關於比賽的細節，再在下學期開始前報名吧。」他坐回到椅上。

「那麼道幸夏你可以離開了，記得看手冊啊！」煉老師幫我推向趟門。

「我會睇㗎喇，各位老師再見。」

我向他們微微地鞠躬，便走出趟門，準備回到宿舍。

「期待你的表現，道同學。」劉主任在門被關上的那一刻說了最後一句，關上門後我便再聽不到房內的聲音。

夕陽為宿舍帶來一絲虛幻的黃昏暮光，我翻開學生手冊，查找有關書院格鬥比賽的事。

「『魔法學徒書院——學生格鬥比賽，是書院一年一度的盛事，在學年末舉行』，即係夏天8月，『參賽學生必須是初級班至高級班的學生，每學系報名人數不限，學系通過系內預賽分出每級的兩名參賽者，系內預賽的型式由系主任決定，於比賽前兩個月內舉行，分別得出16強，再以1vs1 方式比賽，每級前三名優勝者可獲取豐厚獎金及由聖堂公會頒發的強者證書。』」

原來學校有魔法格鬥比賽咁有趣嘅事，不過「聖堂公會」又係乜嘢嚟？

先不管了，在火系防禦術課上弄了一個大火球後，我全身累得快要散了，去洗個快澡再睡一睡吧，晚一點再去圖書館找找通語法術的線索。

雖然說已經習慣了一個人自由自在的感覺，但是有時候也想要有人能在我累了的時候，給我一個擁抱。

可是洗了一個舒服的熱水澡後，我卻忍不住躺在那張軟綿綿的床上，這張床彷似是一塊巨型磁石一樣地緊緊黏着我，便昏睡直到清晨。

經過數日的清晨內視訓練，我的身體時鐘已經適應過來，能夠自動自覺地在凌晨3點醒來。

隨着元素的流動，加上睡了一覺好眠後，我的疲勞已經被清除得七七八八了。

「好，水之日，我嚟啦！」

我穿上學徒長袍，由於有一個空堂的關係，便先去了圖書館再找找通語法術的書，但依舊是一無所獲。

下一課是在西城上的魔法應用課。

今日應該見到楊凱晨喇呱！

可是，她今天也缺席了，只見到那個賤人梁簫淳。

「喂！大家看看這個會亂打人的瘋子啊！」我踏入課室後，梁簫淳便大聲叫嚷。

我當然不去理會他，徑自走到最後的座位上坐下。

在上課時，他一直有意地挑釁我，但在老師的面前，他當然做不了甚麼。

這節課教了一個新普通系魔法・收縮收藏，不過我早已從瀚大哥那裏學會了。

不知道瀚大哥會怎樣聯繫我和凱千亮呢？

「同學再見。」老師便離開課室，我卻還不知道他叫甚麼名字。

「喂，道瘋子！」

梁簫淳得得戚戚地向我走過來，那副自大的笑容令我很想一拳打過去。

但我當然沒有這樣做，他的目的就是要引我出手，那我就會理虧了，他便能再向全校的人貶損我。

「幹嘛不理我啊？我有要事要跟你說說呢～」

「我冇嘢同你啱傾。」我邊說邊急步走出課室，以免真的會忍不住打他。

「喔？不過你好像有很多日都沒見到凱晨了吧～？」

佢知道楊凱晨去咗邊？

我收下腳步，側身望着他：「有咩就講。」

他得意洋洋地笑了：「哈！我說中了吧，我知道她這幾天在哪裏，但我就是不說給你聽！再見了。」他便經過我身邊走出大門。

可惡！個變態佬對楊凱晨做咗啲乜？

我追了出去，但梁簫淳腳步飛快，已差不到走到大飯堂了。

不管他會不會趁這麼多人在場時出言中傷我，也勢必要向他問出楊凱晨的下落。

「梁簫淳，你企喺到！」

「別大聲亂叫騷擾同學們吃飯啦——！」他繼續往大飯堂的方向走去。

我加快腳步，剛好在大飯堂的門前趕上他，攔截他的去路。

其他人見到我阻擋着大門，都好奇地往我和梁簫淳張望，響起了一陣竊竊私語。

「你究竟對楊凱晨做咗乜嘢？」情急之下，我已顧不上控制自己的音量了。

「我不知道你在說甚麼啊，你那麼着緊楊姑娘，莫非是想對她圖謀不軌？」。

他虛偽地露出嘔心的微笑，便打開了掛在腰旁的摺扇，大聲地說：「各位女同學要小心自己的安危啊！別讓自己給『不受歡迎人物』盯上了！」

一個變態淫賊叫人小心比人非禮？

我不自覺地緊握了拳頭，急步走向他，再對準他的下體出拳！

這次一定要給他看看顏色⋯⋯

「幸夏！」

在距離梁簫淳不夠兩米之際，有一把已有多日未曾聽見的聲音制止了我的魯莽行為。

只見一名女生從不遠處跑過來，拉着我的手臂走入大飯堂內，我清楚地聽到梁簫淳看見我被她牽着時不服地「嘖」了一聲。

「幸夏，這段時間你不可以這麼衝動的！擔心死我了！」她牽着我的手走到火系長桌的盡頭位置。

「擔心死嘅人係我先啱呀！你呢幾日究竟去咗邊啊晨晨？我一直都見唔到你，又或者源千亮佢哋，啱啱聽到梁簫淳講嘅嘢又以為你出咗啲咩事，咁多嘢得我一個人去面對，我就嚟頂唔順啦！」

我望着楊凱晨，將多日壓抑在心中的不安、苦悶和孤單都一一發泄出來。

她苦苦的，又帶點憐憫地向我微笑：「對不起啊，我這幾天生病了，在學校的醫療屋住了幾天，本來想去找你的，但醫療屋的陳姑娘絕不給我離開病床，所以才沒有來見你，要你這麼擔心很對不起呢～」

「你病咗？邊到有事啊？係咪關梁簫淳事㗎？佢嗰日有冇對你做過啲乜？」

「小小發熱而已，梁簫淳沒對我做甚麼，那一晚你剛好就來到救我了，你不用太擔心的。」她苦笑地安慰着我，那雙眼睛已不像早前一樣有神，看來這場病令她受苦了。

我這麼的緊張她，或許是因為那一場夢的關係，讓我把她當作是妹妹了，便令我像擔心幸妍一樣地着緊楊凱晨。

她從衣袖中拿出一件紙巾大小的衣服，然後把它還原回正常尺寸，是一件深紅色的短袖長袍。

「那一晚你的長袍被撞得破損了，而且整件衣服都弄濕弄透，所以我便擅自地替你把它上面的破洞都補回來，給你！」

原來我件長袍比佢攞走咗。

「多謝你！」我把長袍縮小並放入衣袋內。

雖然她說得沒有甚麼大問題，但我總覺得她在逞強。

「你真係冇事？」

「沒有啊，吃飯吧！我肚子餓了！」她眉開目笑地叫出了一碗白粥，津津有味地吃了起來。
（To be continued…）

晨辰係咪比人女女女左

我覺得好有可能

《第28章——袐密工程》

午飯後，楊凱晨說那個陳姑娘堅持她要多休息一天才可以上課，我便先送她回到宿舍休息，再前往南城上第一節的社會學。

今堂應該冇咁悶。

「喂！道幸夏！」

我喜出望外地望回頭，終於見到這熟悉聲音的來源。

「喂！源千亮！」

我衝過去跟他來一記擊拳，便一起匆匆走進課室。

這時候才發現到葉柔菊跟在他的身邊。

「你有女伴喇喎？要葉柔菊唔要林貅櫻？」

「唉，你知不知道為甚麼這麼久都見不到我？」

我們走到課室最後一排坐下，凱千亮坐在中間，而我和葉柔菊分別坐在他的左右邊。

一名身材又高又壯，身穿黑袍，頭髮篷鬆，一丁點鬍子都沒有的男人走入課室，他的眼睛咪得像是在監視別人一樣，嘴脣薄薄的，感覺不是輕易惹得起的人物。

「林大小姐叫我幫幫她的祕密工程。」凱千亮在我耳邊低聲說。

「乜嘢工程？」不知道為甚麼，我用氣音說話了。

他也以氣音回應：「一項魔法研究，經過這幾天才有些較大的進展，畢竟是我當初答應她了，就當作是她們幫我們的回報吧。」

「安靜，我是王崇川，社會學老師，學校的訓導主任。我要求你們上課時嚴守規矩，專心並安靜地聽我講課。」這磁性的聲音有很強大的氣場。

「魔法研究咁堅？我知唔知得㗎？」我們繼續用氣音聊天。

「可以啊！林大小姐是木系法師，就當然是與植物啊、大自然這些有關⋯⋯」

「咳咳！」

王老師直望前方，停了一回，然後開始用手指在黑板上寫筆記。

「⋯⋯那我剛好也是木系法師，又懂得用光系魔法，光跟木在一起可是有神奇的效果呢！」

「乜嘢神奇效果？」

「光魔力可以令木魔法變得更強，是她告訴我的。」

魔法都有光合作用？！

「第一課，社會現況。李氏王國人口有近900萬，法師人口佔20%，失業人口有4%，以農耕及畜牧業為主⋯⋯」

「⋯⋯大自然魔法，利用天然的材料給予別人可怕的打擊。」

「⋯⋯你講緊乜？點解我聽唔明？」

「天然材料就是植物，從植物上提煉出來的就是天然。」

「⋯⋯你有講過嘢？」

「就是利用天然材料創造出新的木系魔法啊！」

這時，葉柔菊正皺起雙眉，神色緊急地對着我們搖頭，眼神慌張的瞟一瞟前面。

我疑惑地望着她。

「發明新魔法？哎呀！」

「啊！」

我的頭頂被人重重的打了一下，凱千亮也跟我一樣，痛得雙手護頭。

「上我的課時不可以談不關課堂的事。」

王老師站在我們後面，修長的手指交叉地放在胸前，以其銳利的鷹眼死死的盯着我們，然後就急步返回講台，牽起了一陣風。

佢係幾時行咗過嚟㗎？

我望向葉柔菊，她正心有餘悸地低頭抄着筆記。

「唉，不明所以地挨了一拳，下課後再跟你解釋吧。」

於是我們便專心地開始抄起筆記，這一科社會學要背的東西可真多。

我錯了，這一堂還是很悶，只有不停的抄筆記及不停的背誦，而且還不能聊天！

「也不是很悶吧？那些金融制度還滿有趣的。」

下課後，我和凱千亮一直在路上發洩着對社會學這一科的厭惡感，跟在一旁的葉柔菊卻說出這一句極之令人匪而所思的話。

「學貨幣的種類還有不知道怎樣算出來的稅率也都算了，但為甚麼要我們去了解非魔法師的生活？我們全都是魔法師呀！」凱千亮向天攤開兩隻手掌，放在頭兩則地埋怨着。

「咪臭係！明明銅錢全部都係一個一個，點解要搞個咩嘢十個為一串嘅事？真係貪食飽飯冇屎屙呀？」

「還有一星期交一份論文報告啊！3000字啊啊啊啊！」

「啊啊啊啊啊——！」

在凱千亮的帶領下，所有剛上完第一節社會學的新生們都一起向天大聲吶喊地抱怨着。

突然間，所有尖叫聲都靜止了。

「千⋯⋯千亮，別叫了⋯⋯」葉柔菊輕輕地拉着凱千亮的衣袖。

「啊！我恨你啊——！！王崇川——！！」

糟糕了！

「源千亮同學，請問你是對我要求你們完成的論文有甚麼意見嗎？」

一陣寒意伴隨着一把磁性又帶點威脅意味的聲音從我的背後傳來。

「王老師！」

我們嚇得馬上向他鞠躬。

「源同學，我正有空，你可以跟着我來我的辦公室，聊一聊你對這篇論文的看法。」

「欸⋯⋯但我還有一些事要做，我來不了！」

「是嗎？」

「是的！千亮他答應要教我功課！」葉柔菊臨時替凱千亮編了一個藉口。

「那，真是可惜，但既然源同學有意見，又沒有空閒的時間來跟我談論，就在論文裏向我提出並解釋吧！5000字足夠嗎？」

「5⋯⋯5000字？！」

「嗯？不夠嗎？」

「夠了夠了！謝謝王老師你給我機會！」凱千亮再向他做出一個更深的鞠躬。

「很好，我期待你們的論文。」

接着，他便快步離開了。

「慘了，我肯定成為他針對的目標了。」凱千亮眼神空洞地目送着王老師離開。

「唔好理佢住啦，你幫林貅櫻做啲乜工程啫？」

由於凱千亮解釋得不明不白，便帶着我們上去林貅櫻的宿舍找她了。

「千亮！我等你等得好苦哦～」

我不禁起了一身的雞皮疙瘩，便一起踏進木系舍塔3樓5室。

「林小姐，源千亮幫咗你，咁你哋幾時找數啊？」我有點不滿地坐在木椅上。

「還沒幫完呢！只是有一部分測試成功了。」她有點手忙腳亂地收拾桌上的東西，然後從櫃子裏拿了一個大箱子出來。

「呼⋯⋯這個就是我們在研究的事。」她微微喘着氣，打開箱子。

箱子裏有三層有小洞的木板，都插着裝有不同顏色液體的玻璃瓶，看上去就像實驗室裏的試劑。

「你哋做緊化學實驗啊？」

「甚麼是化學實驗？這些都是魔藥呢！」林貅櫻將木板續一拉出，然後拿起一個黑色的玻璃瓶，慢慢搖晃。

「小櫻⋯⋯我說這樣做不太好吧⋯⋯？」

葉柔菊臉上有點不好意思的看看林貅櫻，又看一看我。

「放心吧！有千亮在呢，又經過了多日測試，就剩下最後一步了。」搖晃着的液體慢慢變成粉綠色。

「呃，道幸夏，如果有一些事，是必須由你來做，不做的話事情就完成不了，你會不會去做？」凱千亮向我說出這些重點不明的話。

「得我先做到又幫到大家嘅話，就緊係會做啦！」

林貅櫻大拍一下手掌：「你說這一句就行！千亮動手吧！」

隨着她的一聲令下，凱千亮便喚出大量藤蔓，衝過來困綁着我。

「喂！你搞乜啊！」我用力地掙扎着，但這些藤蔓包得我大緊了，連星火拳都用不了！

「很快會過的，你閉上眼等一等吧。」這小子竟然迴避着我的視線！

「呵呵呵！道公子放心吧！這是『櫻桃幻毒』，由黑死木及毒櫻花中提取出來的汁液，再混合我的木魔法而調製成的獨特魔藥，只會令你有些迷迷幻幻的暈眩感，而且我也有解藥，就差一個實驗對象而已。」她慢慢地拿着粉綠色瓶走緊我。

「咁點解你自己唔試！要我做白老鼠？」

「哪會有發明毒藥的人拿自己來做試驗的？小菊她是我最親的好妹妹，我又不忍心要千亮試毒，唯有靠你了，不會痛的，乖乖地張開口，呀——」

「唔好！」

我死死地緊閉着嘴巴，但她輕易地翻開了我的上脣，將這些魔藥灌進我的口中，剛碰到我的口，牙肉、嘴脣便立刻感受到一種難以忍受的刺痛，就像在傷口上倒上酒精一樣。

我痛得反射性的張開了口，魔藥便「咕咚咕咚」地入侵我的口腔，闖入我的食道、胃、腸⋯⋯

一陣熾熱的感覺從我的胃中擴散至四肢內臟，熱得我滿身大汗，而當這些汗水從額上流進我的嘴巴時，竟然有櫻桃的甜甜味道，眼前突然一黑，身邊的叫聲消失不見，我昏厥了。

前面有一道白光，是天堂嗎？

我就在這個一片白茫茫的地方靜靜地躺着，等待天使來帶走我。

想不到，我會以如此可笑的方式死去。

。。。

「道幸夏！」

為甚麼這天使長得那麼像凱千亮。

「拍！」他打了我一巴掌。

「拍！」又一巴，他不打算帶走我嗎？打上癮了？

「拍！」「拍！」「拍！」「拍！」「拍！」

「你打夠未啊！！！！」

我不耐煩地張開眼，兩頰卻突然痛得迫我咪起眼睛。

「成功了！！！」

我呆着站在原地，那些藤蔓仍困綁着我，葉柔菊則把一杯冰水放近我的嘴邊。

凱千亮和林貅櫻興奮地跳着並不斷互相拍着手掌，興高采烈地大聲歡呼。

雖然我被人綁着，又要強迫地試毒，又被人瘋狂掌摑，但看着這場面，嘴角竟不自覺地上揚，掛起了微笑。
（To be continued…）

個主任好似石內卜

王崇川個外型有參考過佢

今晚會早出

《第29章——挽回聲望大行動！》

「喂，搵人放開我啊⋯⋯」

「噢！對不起啊兄弟。」凱千亮揮一揮手便鬆開了綁着我的藤蔓。

「『櫻桃幻毒』效果不錯，可以令中毒者不出三秒之內陷入重度昏厥狀態，而服用解藥後神智也能漸漸回復，但有沒有後遺症就不知道了。」林貅櫻邊總結着實驗結果，邊把魔藥整齊地收回木箱中。

等等，後遺症？！

「別這樣看着我嘛，後遺症可能也有好處呢！」她賠笑着地安慰我，然後雙手抱胸、充滿自信地望着那個箱子說：「好！最後一步，亦是最困難的一步，」

「是甚麼？你一直都不肯告訴我和千亮。」葉柔菊再給我一杯冰水。

「呵呵～在校內投毒！」

我「噗」的一聲把剛喝進口中的冰水全都噴出來，噴得凱千亮全身都濕了。

「不要這樣做啊！我告訴你多少次了？你會被人抓到的！」葉柔菊雙手叉着腰地說。

「放心放心，我不會向全校放毒，我只會利用那些不斷追求我而且令我很不耐煩的男生，由開學起他們便死都不放棄地煩擾着我，我只是給他們嘗嘗得罪本大小姐的滋味，嘿嘿～」

癲㗎⋯⋯呢個女人癲㗎⋯⋯

「不過在這之前，我和小菊得先幫幫你們，畢竟千亮和道公子你們替我完成了『櫻桃幻毒』，我們會在明天午飯時在大飯堂裏跟大家為你們澄清的了。」

「咁就好。」我只想跟這瘋癲女子保持距離。

「伸出你們的手掌！」

林貅櫻邊大叫着邊伸出右手掌，並拉起葉柔菊和凱千亮的手疊在一起，我也只好配合他們。

「源千亮、道幸夏之『挽回聲望大行動』正式展開！」

。。。

昱日清晨3點，我如常地醒來，進行第三天的內視訓練，據說若能持續21天堅持做一件事，便會培養成一個新習慣，因此無論在任何情況，即使昨天中毒了，我也要堅定不移地從舒適的床鋪上爬起來。

隨着多次的內視經驗，我進入那個虛無空間所花的時間越來越少，而身體的自我復原速度感覺上也變得越來越快了，不論是精神力方面，還是清除生理上的疲勞。

但自從在「永恒客棧」那一次的內視後，我再也見不到那個幻化成匡婷的心魔了，

只有我一個人。

坐得久了，我也不自覺地冒起了在這空間中用記憶與匡婷相聚的渴望。

雖然瀚大哥說過如果這樣做的話，是會有製造出一個心魔的風險，但若然我能確保自己能緊記着這個「匡婷」只是我的想像，就應該沒問題了吧？

那怕只有一秒，我也想見一見你⋯⋯

但是，你始終沒有出現，

不論我回憶着與你去玩灰熊山谷時瘋狂大喊的尖叫聲，或是在中秋節時一起在屋邨裏的那棵大樹下互相倚着地賞月，又或者是在學校的課堂上，與你靜悄悄地聊天⋯⋯

晨光再一次由背後的窗戶中照入宿舍內，光芒打在雪白的牆壁再反射到我的眼皮上。

我慢慢地張開眼，卻感覺到眼眶一片濕潤，伴隨着熾熱感，一滴一滴的淚水在臉上落下，形成了數條的淚痕，這些都是我思念匡婷的痕跡。

如果我成為了一個強大的魔法師，卻再也見不到你，那又有甚麼意思？

我還有很多事想跟你慢慢說呢。

例如瀚大哥的教導、與賊王這類強大的人物對戰、不明不白的捲入了王權鬥爭、在魔法書院裏所見所學到的一切、一切⋯⋯

如果我現在不能跟你分享這些事，那我就把它們全都寫下來吧！當我們重聚時，我便能與你一起相依着地看着這些書信，彌補這一段我們分離了的時光吧。

五時了，距離上課還有兩個小時，應該足夠我把去到盗賊營之前的事都寫完。

不經不覺間，我已疾筆書寫了差不多兩個小時，寫滿了兩張白紙。

「然後，我一劍斬向賊王的，呃，唔記得咗係左肩定右肩，賊王的一肩，他一拳打斷了我的肋骨，但瀚大哥便馬上將劍放在他的脖子上，剛好一道陽光照落他身上，看上去就像一位天選之子。嗯，就咁先啦。」

我將信摺好並放在櫃子裏，按時間地把它們分開。

今天是木之日，由於第一節是體能課，而且今天我只有這一課要上，因此不用穿上學徒長袍，換上體育短袖服便出發了。

體能課就在火系舍塔附近的那個巨型運動場上課，亦即是書院格鬥場，我走了不到十分鐘便到達了。

還沒開始上課，已經有近百人在格鬥場靠着正門的地方等候着，做着一些熱身伸展運動。

格鬥場跟運動場很相似，只是看台上的座位更多，中間的廣場更大，設有一個近有足球場大小的巨形擂台，而且在看台的其中一邊建有一座高塔。

我在人羣中漫步着，希望找到相熟的人，而且我發現了大多數人都不再對我有異樣的目光，也不怎樣留意我，只是仍有一部分明顯地向我展露出惡意的表情，當中多數都是女生。

究竟是誰想出「不受歡迎人物名單」這種垃圾東西的？

這時，兩位體格強壯的年輕男女老師從正門踏進格鬥場，他們穿着緊身的運動服，展露出其令人羨慕的健康苗條身材。

「各位入門級同學！請來到這邊集合，分開男女並以三人為一組！」男老師在廣場的邊沿說。

三人一組，真係搵着我呢個不受歡迎人物嚟搞⋯⋯

幸好我在人羣的角落中，發現了一個人。

「哈囉！你記唔記得我啊？我同你上同一堂歷史堂㗎，你介唔介意同我一組？」

就是那名在歷史課上替我解難的高壯男生，他比我高一點點，但身上的肌肉量可能有我的兩倍，他穿上短袖衣服，露出了極為明顯的肌肉線條。

「好。」

佢都幾惜字如金⋯⋯

「好啊！但係我哋仲差一個人⋯⋯」我在被人群拋棄的角落中尋找着獵物。

瞪上一個！是個瘦怯怯的男生。

「哈囉！我哋差一個人，你一唔一組？」我向他伸出手掌。

「哦⋯⋯好啊⋯⋯」他膽怯怯地握上我的手。

「我叫道幸夏，你呢？」

「阿熙⋯⋯」

我們加入人群中，那一名男老師便大聲就：「大家好！我是周偉豪老師！那一位女老師是周靈敏老師，我們是兄妹，數年前在書院畢業後便在這裏擔任體能課老師了，所以我們都不是比你們大很多呢！」

難怪他們長得那麼相似，是龍鳳胎嗎？

「你們先圍着擂台邊沿跑十個圈，盡量與你的組員們保持相等速度，在這體能課上，我不要求你們的運動天賦有多高，或是表現得有多麼出眾，我只要求你們絕不可以拋棄你們的組員，這是你們的責任，亦是身為魔法師的責任，開始！跑！跑！跑！」

他便向我們揮着手地跑上擂台邊沿，帶領着大家跑圈。

雖然在中學體育堂時，我也要圍着學校跑圈，但今次要跑的距離遠超以往的體驗，而且我的那一位強壯組員看來並不想在中途停下，甚至漸漸加速！

「呼⋯⋯呼⋯⋯啊⋯⋯你可唔⋯⋯可以慢少少⋯⋯」我盡力地趕上他並拍拍他的肩膀，示意他先等等我們，阿熙已在身後跑得上氣不接下氣了。

「嗯？」

他轉頭望一望我們，便由快跑減慢成競步的速度。

「對⋯⋯對⋯⋯不起⋯⋯」阿熙終於趕了上來。

跑了近半小時後，我們終於完成了八個圈，大汗淋灕地走向那些更早跑完並坐着等候的人群中。

一瓶冰涼的水突然伸到我的左邊臉上。

「晨晨？咦，林大小組你都喺到啊！」

「是啊！剛剛跑圈時才見到你，這是我的組員用冰魔法製成的冰水，幸夏你快喝吧！」楊凱晨替我打開瓶子，把水遞給了我。

「唔該你。」我便「咕咚咕咚」地將水一口氣喝下，是冰震的感覺！

「呀～正！」

楊凱晨也將冰水分給了我的組員，然後拍拍心口地跟我說：「在午飯時，我和小櫻，還有小菊會在大飯堂裏跟大家澄清當晚在水系舍塔的事，我們三個人肯定比梁簫淳那張狗嘴更有說服力的！幸夏你和源公子就放心吧！」

「如果他們不相信我們的話，我會讓他們成為『櫻桃幻毒』的實驗品，嘿嘿～」林貅櫻奸笑着說，雖然她是為我和凱千亮出氣，但回想起被試毒的經過時，我不禁出了一身冷汗。

「幸夏你熱得整個頭都是汗了，要喝多一杯冰水嗎？」

「唔使喇，我已經夠凍⋯⋯」

體能課的下一部份便是一些體能訓練，過多一小時便下課了，由於今天我只有一堂，便再去圖書館找尋通語法術的線索。

剛好要借社會學參考書去完成那一篇論文，題目是「論魔法師與普通人之間是非存在平等關係」。

跟上星期一樣，圖書館一樓自修大堂裏坐滿了高年級學生，他們應該都是職業級生，我在手冊上看過職業級生在開學的一星期後便要進行主修科目考試，對他們將來的前途有極大的影響。

想不到，我逃得過文憑試，卻逃不過魔法大考的命運啊。

這一趟圖書館之旅，查找通語法術的事依然是一無所獲，我只借了一本名為《魔法、平等、權利》的書，希望能幫我完成那一篇論文吧。

太陽掛在頭頂正上方，把頭髮曬得燙手，城堡中大量人群正從四面八方向着大飯堂方向湧過來，凱千亮、楊凱晨、林貅櫻、葉柔菊都來到了。

第一次在中午時見到這麼多位朋友，確實是有點感動。

「道幸夏，準備好了嗎？」凱千亮跟我擊拳，充滿鬥心地看着我雙眼。

「一直都喺度等緊你哋。」我微笑地看着我的朋友們。

「好，我們進去吧！」
（To be continued…）

Live咗，好睇！ 支持樓主👍🏼

《第30章——團結一致》

我們一行五人便踏入大飯堂，往着木系及風系長桌的方向，亦是大飯堂的中心走去。

林貅櫻走在最前方，威風凜凜地昂首闊步，其長髮隨風而飄逸，散發着女王的氣質，使坐在飯堂中心的男生都情不自禁地注視着她。

我和凱千亮跟在她後方，而楊凱晨及葉柔菊則伴隨着我們左右。

原本在大飯堂內專心吃飯的人見到我們這個特別的團體，都放下手上的食物，往中心望去。

林貅櫻指令在長桌正中心坐着的一群男生站起，然後她站上桌子上，望一望四周，露出了滿意的微笑。

這時另一群男生從不遠處趕來，他們都來自不同的學系。

「貅櫻姑娘！請問你有甚麼吩咐？」一名水系男生說。

「呵呵！你們這些人還真是對我忠心，就表現一下你們的用處吧，去叫所有人往中心聚集！」

「明白！」接着他們便各自走去不同的地方，讓所有人都往飯堂中心走來。

看來這些男生被她當成兵了，真可憐。

頃刻，大量人群便包圍着我們，他們都掛着一副看熱鬧的表情，而有些人則留在原位，不太感興趣。

「各位好！我是林氏大小組林貅櫻⋯⋯」

「小櫻！小櫻！小櫻！」一大群男生在大聲助威。

「閉嘴！我在說話。而她是葉氏大小組葉柔菊，還有楊凱晨姑娘。」

葉柔菊和楊凱晨也走上了長桌，但面對着人群注目時不像林貅櫻一樣地自然放鬆。

「我相信大家都知道貴族學會的『不受歡迎人物名單』一事，也知道是哪兩個人在剛開學時就被列入名單之中，今天，我們會向大家澄清光系精英入門班的源千亮、及火系入門班的道幸夏，並非如梁簫淳所形容的是有暴力傾向的瘋子；而在迎生派對當晚，我們三人也都在水系舍塔之內，看見了梁簫淳的惡行，能夠向大家證明梁簫淳才是有問題的那一個！」

葉柔菊向前踏出一步：「沒錯！當晚我親眼看見梁簫淳襲擊道幸夏和楊凱晨，而源千亮、我、林貅櫻則救了他們，梁簫淳不服氣，誣陷道幸夏及源千亮，加上他是五大貴族之一，便要求貴族學會將兩人列入名單之中，借各位同學之手替他報復。」

台下有少部份人露出了動搖的表情，交頭接耳地低聲討論着。

看來由貴族之一的她們出口，確實是比較有說服力，但始終她們並非當事人，還是很難完全使人信服。

「那麼楊姑娘呢？梁簫淳不是從那個道瘋子手中救走了你嗎？你說一說話吧！」在女生團體中的其中一位雙馬尾的女生說。

林貅櫻和葉柔菊向後踏半步，讓楊凱晨走上前，她的眼神有點驚惶失措，雙手互相握着，卻未能穩定那雙震個不停的手。

「晨晨！」我望向她，給她一個鼓勵的握拳和微笑。

她稍稍放鬆了緊皺的眉頭，雙手垂在身體兩側：「救我的人是道幸夏，而梁簫淳才是想⋯⋯想⋯⋯想姦淫我的賤人！」

大堂裏回蕩着一片的嘩然聲。

要回想起那一段差點失身的回憶，還有在床上動彈不得的無力感，是很痛苦的體驗，你很厲害。

「喂喂喂！你們說的就是真話嗎？我在那一晚可是被他們打得昏迷不醒呢！你們都忘記了嗎？」

梁簫淳正從人群後方踏上前來，他的表哥趙凰熾，還有我在迎生派對那張大圓桌上認識的人全都跟在他身後，我就料到事情並不會這麼容易解決。

「道公子，那天晚上我見你肚子痛得臉露兇光，你不會是想借着打人來出氣吧？據我所知，你曾經在魔法應用課時，與我的表弟有過爭執？」趙凰熾雙手放後，從容不迫地問道。

「沒錯！我跟他們上同一節課，道幸夏還在樓梯間差點想打梁公子呢！」在他們之中的一名男生說。

他們根本全是梁簫淳的人，發言處處針對着我，這事情真的很難辦。

正當我想出口反駁時，凱千亮向我搖頭示意。

趙凰熾續說：「而且源公子是道公子的朋友，那一晚他又喝得昏昏的，不知道是不是喝醉了，便替他的好——朋——友——出氣呢？」

「我早就看這個源千亮不順眼了，他為人極之自大，以為被女生圍着就是萬人迷呢！」林貅櫻的其中一名「親衛兵」不滿地大叫，竟然引起了一眾男生的支持。

「甚麼？我哪裏自大了？」凱千亮怒得向他踏前一步。

「你不知道自己自大就是自大啊！又天天纏着林氏和葉氏大小組，以為自己長得比較帥就能目中無人嗎？」

不用風魔法，我也能嗅到很酸的氣味。

凱千亮想再出口理論，但我拍拍他的右肩：「唔好同唔講道理嘅人理論，唔值得。」

他便深呼吸一口氣，退回我們身邊。

「我有一些事想發表。」女生團體中的那一個雙馬尾女生舉手說。

「當事人楊凱晨姑娘也出手指證梁公子你的行為，莫非楊姑娘會替一個對她不義的道公子說話，而誣陷救她的梁公子你嗎？請問梁公子有甚麼解釋？」

梁簫淳的臉上冒出了有點不知所措的表情，瞪大雙眼的看着那女生：「甚麼？他⋯⋯你不讓道瘋子迫凱晨她要替他說話的嗎？凱晨姑娘，你快說這個道瘋子究竟對你做了甚麼！我們可以幫你的！」

「哼！幸夏才是從你手中救了我的人，你這淫賊別再裝作好人了，承認你的惡行吧！」楊凱晨雙手抱胸、眼神冷漠地看着他。

那一群女生也懷有敵意地看着梁簫淳。

他眼睛不安地漂移着，額上冷汗漸漸冒出，不自覺地退後兩步，向他的同盟尋求協助。

趙凰熾走上前說：「既然當事人楊姑娘都這樣說了，那我也只好相信她，但鑑於道公子與梁簫淳之間的不友好關係，我無法肯定你們對我表弟的指控是否屬實，加上有大量人證看見了梁簫淳受了重傷，可是道公子並沒有太大的外傷，因此，我不認同梁簫淳有做過你們所說的事。」

我冇受重傷？我受嘅都係內傷啊！你哋緊係見唔到啦！

「呵呵！趙凰熾你說的話真可笑，既然你說道公子和梁簫淳不友好，我們對他的指控不能盡信，那為甚麼你們還有貴族學會能以梁簫淳一人的片面之詞，而將源公子及道公子列入『不受歡迎人物名單』之中呢？你這不是在自打嘴巴嗎？」

林貅櫻站在桌上俯瞰着趙凰熾等人，「咯咯」地半掩嘴笑着。

可是趙凰熾卻還能反駁：「梁簫淳可是堂堂五大貴族之一，他說的話絕對比道公子及源公子更有說服力，而且林大小姐、葉姑娘你們也屬於五大貴族，還有在場各位同學都有權利向貴族學會舉報『不受歡迎人物』，我們必會認真處理。」

「我反對！」

一個我絕對想不到的人從人群中走出來，他身型不高，但卻很健壯，學徒長袍的衣袖是紅色的。

「火石哥？」

火石哥向我點點頭，露出了一個帶有歉意的微笑，便轉身面向人群：「我曾經也是『不受歡迎人物』之一，我知道在大飯堂的還有不少人都曾經被、或現在已經被貴族學會列入名單之中，當中原因卻是極之無稽，我在一年前因為太投入於觀看格鬥賽，不小心推倒了坐在我旁邊的一位貴族學會成員，過了一日後便被列入了名單之中。」

有一些人從人群中大叫着，支持火石哥的言論，看來他們都吃過貴族學會的苦頭。

火石哥待吶喊聲稍稍減少，便再說：「而且當我問貴族學會要怎樣才能脫離名單時，他們竟要求我替貴族學會做事，義務性地替他們擔任活動工作人員、清潔學會的地方等，反抗他們的人都被列入黑名單之中，從此受到校內所有同學的排擠，有很多人都怕了他們而屈服於他們的淫威之下，包括我。」

他望一望我後，繼續說：「我雖然明白貴族學會的行為是不當的，但卻選擇順從他們，從此與所有『不受歡迎人物』脫離關係，為貴族學會護航，參加他們舉辦的活動，但這次，貴族學會竟然連淫賊都包庇了？道幸夏喚醒了我的反抗心，我決定站出來，反抗貴族學會的暴行！！」

由火石哥的帶領下，原本只有少量人跟隨，後來林貅櫻、葉柔菊、楊凱晨都加入了他們，再引起了那一個女生團體的助威，令大飯堂內大部份人都參與了反貴族學會的吶喊。

「反對貴族學會！」

「廢除『不受歡迎人物』名單！」

「會長下台！」

這時就連趙凰熾都變得有點不知所措了，梁簫淳的盟友都有意無意的以察覺不到的步伐慢慢遠離他。

趙凰熾跟身後一名高年級生低聲說了幾句，那一人便走出來說：「我是貴族學會會長，曹梓賢，貴族學會的宗旨是讓人培養出有如貴族一樣優雅、友好、和善的氣質，因此我們會按照大家的意願，廢除『不受歡迎人物』制度，而所有被列入黑名單的同學都將會被剔除。」

可是，這仍未能平息公眾的不滿。

「曹梓賢下台！」

「下台！我們知道你只是在包庇你那兩個表弟！」

「五大貴族又如何！開國功臣是你們的長輩又不是你們！」

趙凰熾、梁簫淳、曹梓賢等人見形勢不對，便急急腳地往大門方向逃去，部分反貴族學會人士跟隨着他們走到大門前，離開了大飯堂。

林貅櫻、葉除菊和楊凱晨從長桌上走下來，我和凱千亮衝上前攙扶着她們，一起釋懷地大笑着。

「挽回聲望大行動！大——成——功——！！」

我們成功地澄清了當晚在水系舍塔發生的事，也能削一削梁簫淳的自大。

更重要的是，我們喚醒了其他人對貴族學會的反抗心，這亦代表着，瀚大哥給我的任務是可行的！

在這一番脣槍舌戰，我們獲得了重大勝利。
（To be continued…）

終於30章

終於搞掂個淫賊

愈嚟愈好睇了

我都有呢個感覺！幾鐘意呢啲類型點知爛左尾
樓主加油

多謝支持啊

《第31章——羽》

在那一天後，我和凱千亮便回復了正常的社交生活，不再望到旁人的異樣目光，有些人甚至出奇地對我們友善，看來貴族學會真的在校園裏種下了不少的仇恨。

凱千亮慢慢變得不太抗拒與林貅櫻和葉柔菊相處，也有更加多的女生追隨他了，她們更成立了「源千亮粉絲俱樂部」，但這卻引起了一眾男生的怨恨，這沒辦法，他們既沒有凱千亮的英俊外貌，也沒有那一種潛藏在骨子裏的王子氣質，雖然他有時候真的是很白痴，可是凱千亮的成續竟難以置信地優秀，連我都羨慕他了。

楊凱晨在那一次生病後便一直都健健康康的，在擊退貴族學會後，她跟我說在迎新派對那一晚，她突然變得迷迷糊糊，很想要睡覺，便被梁簫淳帶走了，回復了一丁點意識後才發現自己躺在他的床上，剛好我就趕到救她，梁簫淳沒能對她做出任何不軌的事，而我在迎新營中毒的意外，我猜十不離九也是跟梁簫淳有關。

時光飛逝，陽光已不能再為我帶來汗水，天空在早上六時還未能亮起，雪花輕飄飄地散落在校園上，為鵝卵石地磚鋪上一層雪白的地毯。

我已經習慣了每天凌晨三時醒來，維持着內視修練，因此我的精神力及自我復原能力都變得更高了；內視結束後，我便會拿起紙和筆，為匡婷寫下一封封充滿着回憶的信，不自不覺地已經寫滿了30張白紙了。

「然後，凱千亮再一次被王老師罰寫8000字論文，幸好還有一星期秋冬學期便結束了，升上初級班後終於能擺脫社畜學。寫住咁多先。」

我摺好信封，放入櫃子裏，換上學徒長袍時往原本是屬於火石哥的床鋪看了一眼。

那一日見到火石哥站出來時，我確實感到十分驚訝，而當我聽到他原來跟我一樣，嘗試體驗過被列入「不受歡迎人物名單」的處境後，我已經原諒他了。

可是，得罪貴族學會並不是說笑的。

脣槍舌戰結束一星期後的一個夜晚，我在宿舍的木桌前做着魔法算術功課，火石哥則在默默地收拾着個人物品。

忽然，他嘆了一口氣說：「道幸夏，我要退學了。」

「吓？」我轉身望向他，還以為自己聽錯了。

他苦口苦臉地看着拿在手上的《火系中級法術》：「是的，我要退學了。」

「點解？」我將木椅搬近他坐下。

他再深深地嘆了一口氣：「家貧啊！沒辦法，而且貴族學會那些人變得更加針對我了，就連我父母的小小農產品生意都要趕盡殺絕，我必須回家幫幫我的家人。」

我恨得咬牙切齒：「貴族學會呢班仆街！」

「其實也不太關他們的事，我的家人本來就支撐不了學費，若非校長在近年終於成功說服了聖堂公會，讓學生資助處能豁免貧困學生兩學期的費用，我根本就來不了這裏讀書。」

火石哥在試着將退學原因與貴族學會脫開關係，打算讓我不用自責，因為我，他才會站出來反抗他們。

他拍了拍我的肩膀，笑了一笑：「明天早上我便會離開了，道幸夏你要加油啊！要成為書院裏最優秀的學生！」

「我可以去邊到搵你？」

他頓了一頓，沒想過我會這樣問他，便說：「岩漠城鐵木村，在東北部的內陸偏遠地區，你要來探望我嗎？」

「第時放假過嚟睇吓你！」

「哈哈哈！好！我慢慢等你。」他豪邁的笑着，把衣服一件件地收在那個大麻包內，便徐步走入浴室中洗澡了。

火石哥石烔焌，你都係一個幾唔錯嘅師兄。

。。。

學期結束前的一星期，老師們在上課時都為學生重溫着這五個月內教過的知識；而在空堂時，圖書館裏的自修室都被人坐得水洩不通，變得比大飯堂都更熱鬧了。

這幾天我和凱千亮都跟着大家的習慣，把自己完完全全沉浸於書本之中，只有上課、練習魔法、吃飯、圖書館、吃飯、溫習、睡覺，每日如是，人人都露出疲倦不堪的姿態，黑眼圈病患者變得更多了。

學期最後一天，亦是冰之日，我完成內視和寫信後便一大早的去西城二樓準備上魔法應用課了。

太陽還沒有出來，校園內昏昏暗暗、寒風刺骨，只有我一人在這片雪白的地上走着。

剛轉上二樓，便聽見一陣悅耳的古爭聲。

我站在樓梯口靜靜傾聽，是一種緩慢、令人放鬆的音樂，卻帶點憂傷，就像在懷念往昔，還有不捨時光的流逝一樣。

我在走廊中慢慢地前進着，試着尋找這音樂的來源，卻發現是來自於魔法應用課課室。

一名穿着淡紅色長袍、披着白色披風、頭髮及肩的妙齡女子，正閉起雙眼，陶醉地彈奏着身前的古爭，毫不為意有一個人不動聲色地踏入了課室。

楊凱晨那修長的手指靈活地跳動着，在古爭上像魔法一樣施放出一個又一個美妙動人的音色，隨着節奏漸漸加快，聲量也稍稍放大。

一道晨光從走廊映落她的身上，發出耀目的淡紅光，她的動作慢慢停下來，樂章也漸漸地邁向了休止符。

她張開眼，與我對視了數秒，突然瞪大眼睛，彈起身並逃到了幾米之外：「哇！幸⋯⋯幸夏，你走路為甚麼沒有聲的？」

我禁不住指着她大笑：「哇哈哈哈！！你做乜咁驚？」

「我還以為這麼早沒有人呢，瞪開眼就見到一張臉，誰都會被嚇倒啊！」

「哈！不過你彈得好好聽，我都唔知原來你識彈古爭。」

「古爭是甚麼？這是幻音琴啊！利用魔法使琴內的空氣與琴弦震動，發出動聽的聲音，我真的彈得很好嗎？」她的一雙拳頭緊握在胸前，充滿期待地看着我。

「好好聽，第一次聽女仔彈音樂。」我笑着回應。

她露出了極滿足的笑容，便用「收縮收藏」將幻音琴收下：「我也只能在這裏彈奏呢。」

「點解？」

「因為在宿舍裏彈會吵到別人啊。」

「唔會嘈啊，你彈得咁好聽，聽住嚟訓肯定好舒服。」

她微微一笑，便將學徒長袍穿上：「差不多上課了，其他人應該也快到，我們先複習一下那些普通系魔法吧！」

我們學會的普通系魔法總共有五種，有「收縮收藏」、「變大暴漲」、「復原還原」，可以提高自己說話音量的「吶聲遠喊」、用手便能輕易除掉污跡而不會黏手的「潔淨潔除」。

這些魔法都很簡單，我應該能輕鬆考獲高分。

而在課堂上，梁簫淳也不再挑釁我了，只是不時以怨恨的目光望向我和楊凱晨。

學期完結前的最後一節歷史課上，史迷老師意外地不再以他那把難聽的聲線講課，而是讓我們分組進行歷史角色扮演比賽，我當然是黏着那位歷史高人，經過我的一番追問後，他終於把他的名字告訴我，名叫「羽」，感覺很帥氣。

我們都扮演着一些神魔角色，我擔任一位神族護法王・譜慶，是上古神魔大戰中的一位大將軍，為神族帶來一場扭轉局勢的勝杖，而「羽」則扮演一位不太懂說話的魔族頭目，也滿適合他沉默寡言的個性。

上了一課有史以來最有趣的歷史課後，我終於來得及邀請「羽」跟我一起吃飯，而他也一口答應了。

一路上我們都沒有說話，有少少尷尬，於是我便製造了些話題：「係呢，羽兄，你係咩學系㗎？」

「雷。」

「我系火㗎，你嚟唔嚟火系呢邊，介紹吓我啲朋友比你識？」

「好。」

「呃⋯⋯ 你啲歷史都幾好啊吓話？」

「嗯。」

「咁⋯⋯咁你有啲咩方法幫幫我科歷史？我都唔知自己讀咗啲乜⋯⋯」

「有。」

「係咩啊？」

他沉默，我也不再說話，

為甚麼製造話題會那麼累，而且比不說話更加尷尬？

我們很快便來到了大飯堂，往火系長桌走去。

吃飯時，我們之間仍然是一片肅靜，原本還想讓他跟凱千亮等人認識，他們卻不在大飯堂裏。

「我有筆記。」「羽」突然冒出一句話。

「嗯？」

「我可以給你我寫的筆記，我不需要再用到它們了。」

「真係㗎？好多謝你啊！」我的歷史科終於有救了！

「今天黃昏，你上完課後，來我的宿舍，雷系舍塔9樓9室。」

「好！」

9樓⋯⋯

佢係精英班？！

我暗暗驚歎，凝視着眼前這位正專心地吃着雞排飯的雷系精英入門級生——「羽」。
（To be continued…）

復活節會多一篇文

《第32章——實力的考證》

午飯過後我便往東城走去，上入門級中最後一節的火系防禦術課。所有科目之中，我最期待的就是這一堂，因為不用寫冗長的論文，又可以無所顧忌地施放魔法，用作解壓絕對一流！

「今天你們來一場多人混戰，最後留在這圓圈的人將會得到大獎。」接着，煉老師就在課室中心畫了一個發着紅光的大圓形，圍着了我們。

「不用擔心會燒壞課室，盡情燃燒吧！」

「火球術！」

一大堆火球便在課室裏瘋狂地飛來飛去，果然不負我所料，火系防禦術課真的是由頭亂到落尾。

內視的訓練成果使我能不斷地同時喚出三個足球大小的火球術，或是維持着一個半人高的火盾並在盾後連續施放着火球，其他人深知我是他們最大的威脅，便互相示意向我夾攻，火球立刻從四方八面像有引力一樣地向着我衝過來。

如果只有我一個人獨自對抗着數十人，魔力也會很快用光，但當然我並不是孤單一人的，從來都不是。

「幸夏！我替你牽制着他們！」楊凱晨貼着我的背做出防禦姿勢，幫我抵擋着身後的對手。

「咁我背後靠曬你啦！火球術！」

「火球術！」

我們同時喚出兩個大火球，經過這數個月的辛苦訓練後，楊凱晨的火魔法也變得更加熟練，在火系中已成為數一數二強大的入門級生。

我的大火球「篷」一聲便擊散了三個小火盾，將三個人彈出圈外。

我隨即轉身尋找下一個目標，但正當我聚精會神地向一組只站在原地不動的人喚出一個更大的火球時，才發現有兩個火球正從我的左右兩方夾攻過來，中計了！

一個火盾及時出現在右邊，擋下了其中一個火球，同時有另一個火球從我的左面飛過，與對方的火球互相抵消掉並化成一陣煙。

「唔該你，晨晨。」

她點點頭，呼吸漸漸變重，看來她的體力已經接近極限，我也是時候要速戰速決了！

我環望一周，仍然有近十人在苦苦地堅持着，他們都已經大汗淋灕，而負責防守的人亦已維持不了穩定的火盾，看似能夠一擊即破。

「好，星火拳爆術。」

我將混身的火魔力再一次集中在雙拳上，同時混合着少量的風魔力，讓風把火吹得更旺盛，雙拳便馬上熱得通紅，更冒起了火焰。

我向後踏一步便突然衝前，一拳擊向那一個搖搖欲散的火盾，他們用盡最後一絲力氣共同喚出了一個比人更高的火盾，但仍不足夠，「篷」一下就被我打穿了一個大洞，而星火拳的拳勁再加上被風魔力強化後的火球術便一次過將所有人擊得飛出圈外。

「呼⋯⋯」 我在原地站着，維持着出拳姿勢。

「我們⋯⋯ 贏了嗎？」楊凱晨疑惑地望望被我們打倒在地上的同學。

「還沒有結束呢！楊凱晨和道幸夏，你們要分出勝負！」煉老師給出了我難以執行的命令。

「但係煉老師⋯⋯」

「不用但是了，我不管你們是不是好朋友，跟我現在、馬上、立刻！決勝負！」他固執地大聲指令着。

「來吧⋯⋯幸夏，不用⋯⋯留手的⋯⋯」楊凱晨辛苦地喘着氣，但仍向我露出了微笑。

你這樣叫我於心何忍呢？我可是當你是我的妹妹啊！

我堅定地望向煉老師：「我退出。」便踏出了火圈。

「⋯⋯」全場一片沉默。

煉老師率先作出反應：「好！我欣賞你道幸夏！你果然是強者啊！楊凱晨你放學後先留一留下。」

你果然是強者，呢句說話好似喺邊到聽過？

賊王向瀚大哥講過呢句⋯⋯

這五個月中，凱千亮和我完全失去了與瀚大哥的聯繫，他說過會找方法聯絡我們，告訴我們下一步的行動，但現在我們只能乖乖的在城堡內當一個普通學生，都快差點忘記當初入讀書院的原因了。

其他人都先離開課室，而我則在門口等着楊凱晨，順便看一看煉老師的大獎究竟是甚麼。

煉老師從講台後方拿出一把長長的東西，把它交給楊凱晨，他說了一些話後，楊凱晨便露出了極為驚喜的笑容，便將大獎內的物品抽出。

是一把長劍。

她滿心歡喜地向煉老師鞠一躬後，煉老師便笑着走出課室，正好碰見了我。

「哈哈哈！道幸夏，你說這劍襯不襯她呢？」

「好襯啊！」有點羨慕。

「哈！哈！哈！哈！」笑聲越走越遠。

「幸夏！你要看一看嗎？」楊凱晨一蹦一跳地走過來，然後把劍遞給我。

劍刃上散發着淡淡紅光、裝有火焰形狀的劍鍔，即使我不懂鑑定，也看得出這劍極奇鋒利，而且可能附有火魔力。

「升上初級班時便要選擇主修科目了，我正好想修讀劍技學呢，煉老師真好！」她像抱着愛竉一樣抱着長劍，閉着眼甜甜的笑着。

「喂喂，唔好忘記我呢個大恩人呀，我都有份送把劍比你㗎。」我真的有一點葡萄，只是一點。

「嗯嗯！我會記着你的大恩大德的，請你吃飯？」

「點樣請我？將手擺喺大飯堂張枱到，等我可以慳返開口嗰啖氣？」

「嘿！幸夏你說話真好笑，我們回去吧！」她便急步走開了，想要避過我的追問，你怎會變得這麼狡猾的？

與楊凱晨各自回到宿舍後，我便出發前往雷系舍塔，去拿「羽」給我的歷史科筆記。

雷系舍塔位於火係舍塔的正北方，與風系舍塔相鄰。

我到達9樓9室，裏面傳出「呯」、「呯」、「呯」的響聲。

我敲一敲門，打擊聲靜止，一陣腳步聲後大門便被打開了。

「進來吧。」

在「羽」的房間中央，放着一個類似拳擊沙包的柱體，柱上布滿了裂痕，看上去就像閃電一樣。

「這個，筆記。」他遞給我一疊薄薄的紙張，寫滿了歷史科筆記。

「多謝你！呃，你啱啱係咪喺到練拳啊？」我指着那個沙包問。

他點點頭。

又是一片沉默。

「你會打拳？」他問。

難得他會主動問我，我便滿心歡喜地說：「我識啊！」

「跟我打一場？」

我錯愕的看着他，雖然突然間被邀請比試是有點唐突，但既然他幫了我的歷史科，跟他打一場當作回報也很應該。

「好啊！」

他的嘴角微微上揚，然後將那個沙包搬往牆邊，騰出了中心的空間。

「誰先打中對方的胸口，誰就勝利。」

「我冇問題。」

定下規則後，「羽」便扎下結實的馬步，雙拳一前一後地放在胸前，擺出毫無破綻的預備姿勢。

睇嚟會係一場惡戰。

我也將雙腿一前一後的站着，預備出拳姿勢。

他率先向我直衝一拳，我往左迴避，才意識到「羽」是左撇子。

我以左勾拳攻擊他沒有防避的右腹，但他的右手立刻大力抽上抵消掉我的攻勢，同時以右手由右而左地描準我的頭部橫掃過來。

我退後半步並提起雙手擋着頭，他一拳狠狠掃中我的右手骨，一陣電擊的感覺便從右手流動至我的右腿。

雷電拳？

右側身體頓時麻痺，雖然能動卻沒有了知覺，也提不起力氣。

正當我試着將身體重心轉移至左手邊時，「羽」伏下身轉了一圈朝着我的左腹橫踢過來，我無法及時轉換防守姿勢，只能用左手勉強擋住，卻令我的左手都失去了知覺。

兩拳加一腿，我們已分出了勝負。

我一拐一拐地依靠着仍然有力可動的左腿，慢慢跳出了戰鬥圈。

「我投降喇，你太勁，你呢套拳附咗雷魔法？」

「麻痺拳。」

果然，這拳比我的星火拳更快更狠，而且有衰弱對手的作用，我根本不是他的對手。

他倒了一杯水並遞給了我：「除了一個人以外，從來沒有人能中了我一拳後，還能有力氣抵擋下一拳，你很厲害。」

「呃⋯⋯？」我愕然地拿着水杯，他是在認同我嗎？

「有機會再來打一場吧。」他看着我說，一邊嘴角微微揚起。

「好！」

這趟雷系舍塔之旅竟然有意料之外的收獲，除了得到歷史學霸的筆記以外，還好像多交了一位朋友。

雖然我比大多數同級的人都更厲害，但相比起那些真正優秀的人，我仍然有數段高台必需要攀越。

那些精英班的人，包括凱千亮都一定會參加格鬥比賽，以我目前的實力或許不足以戰勝他們。

而且瀚大哥、淼溰淩、煉老師等人，他們全都是強大的魔法師，我將來真的能像他們成為一位獨當一面的強者嗎？

看來，只有不斷的訓練才可以追上他們了。

往死裡去訓練！
（To be continued…）

《第33章——信使》

雖然剛才完敗給了「羽」，但我沒有氣餒，更在突然之間充滿了鬥志。

我推開火系舍塔大門，走路有風、昂首闊步地走了進去。

「喂兄弟！你去哪裏了？上去你的宿舍沒人開門。」凱千亮在火系舍塔的大堂交誼廳說。

「去咗雷系舍塔攞歷史天書啊！」我們走入風行梯中。

「歷史天書？誰給你的？」

「一個叫羽嘅男同學，佢都係精英班㗎喎，你識唔識佢？」

「沒印象啊，每周暗之日精英班學生都要去上魔法研究入門學，我都不記得有『羽』這一個人物。」

「咁奇怪？」我托着下巴地思考着。

但當回到我的房間，我發現了一件更奇怪的事情。

「道幸夏，為甚麼你的桌子上有一坨不明污跡的？」凱千亮坐在椅子上，指着木桌說。

是一坨啡啡的液體，因天氣寒冷而凝固了。

「唔知啊，你幫我清咗佢啦。」

「潔淨潔除！」那些液體依附着他的手指，拉着絲地脫離了木桌，然後他走進了廁所。

「噁⋯⋯ 甚麼來的？」

我把筆記取出來看一看，原來「羽」已為各個歷史單元整齊地分好類，而且文字清楚易明，摘錄的內容全都是重點中的重點，絕無多餘成份。

「嘩⋯⋯ 我愛你啊羽！」

「哇啊啊啊！甚麼來的？！」

凱千亮驚慌失措地從廁所跑了出來，手指上仍依附着那些啡色液體。

「咕——！」

一隻水藍色的白鴿追着凱千亮從廁所中飛了出來，不停地用鳥喙啄着他的頭。

「嘩！佢邊到飛出嚟㗎？」

「快點幫我弄走牠啊！很痛！」

花了一大輪時間後，那隻白鴿貌似終於平息了怒氣，向我伸出了一隻腳，而腳上則綁着一張小紙條。

「你係信鴿嚟㗎？」我看牠好像不太抗拒我，便用手摸摸牠的頭。

「咕——咕——」牠舒服的叫着。

「變大暴漲！」

小紙條變成了一張寫着字的白紙，是一封信：

「
凱千亮王子、道幸夏：

很抱歉這麼久才跟你們聯絡，但我有任務在身，實在未有空閒的時間寫信給你們，在書院中的五個月過得還好嗎？

你們看到這封信後，我應該已經離開李氏王國一段時間，有望能在夏天時回來，所以在書院裏的日子要靠自己了，希望你們仍緊記着你們的任務。

書院每一年夏天都會舉行格鬥比賽，我要你們參加，盡量得到入門級的頭三甲位置，以提高你們在校內的威望，但最重要的是要得到由聖堂公會頒發的「強者證書」，沒有它，任務很難成功。

你們應該不知道甚麼是聖堂公會，這是一個政府組織，專門負責國內魔法師的政事，與管理普通人的行政部門劃分開。魔法學徒書院亦隸屬於聖堂公會之下，但因為校長的非凡地位而變得獨立，正常情況下，聖堂公會無法干涉魔法學徒書院的內部行政。

而我要求你們獲得的「強者證書」，是一個能讓聖堂公會分辦到書院中最優秀學生的標籤，凡有「強者證書」的學生，在升上中級班後必定可以到聖堂公會進行實習工作，當然沒有證書的人也可以申請實習機會，但很難會獲得公會的批准。

如果你們能到聖堂公會實習，便能刺探一下公會內部對李氏的忠誠程度。以我所知，由於多年的戰爭關係，一些內部人員已出現輕微的不滿情緒，你們要盡量尋找在政府內的潛在盟友，我會再告訴你們要怎樣做。同時我要你們調查一個人，他是一位武器工匠，我只知道他不是本國人，除此之外，我們沒有任何情報。

調查任務並非必要，也是一項近乎不可能完成的任務，但這能讓我們掌握更多有關李氏的內部袐密。

差點忘記告訴你們，那一隻信鴿名叫「水丸」，最討厭其他人碰牠的排泄物，是我臨離開李氏王國前從一群魔鴉中救回來的。魔鴉是一種具有極高攻擊性的群居暗魔法生物，見到牠們的話必須要速速逃避。

請替我暫時好好照顧水丸，當我需要牠時，牠便會來找我，別讓任何在書院內的人發現你們的真正身份及目的，尤其是凱千亮王子，所以看完這封信後，務必立即燒毁。

匆匆未能盡言，請好好保重。

瀚願步
」

目標係喺格鬥賽入到頭三甲之內，攞到「強者證書」，去聖堂公會做實習，

武器工匠⋯⋯

正當我沉思着瀚大哥給我們的指示時，凱千亮突然間驚慌大叫：「甚麼！我手指上的是這隻信鴿的屎嗎？！咬唷！」

「咕！」水丸生氣的啄一啄他的手腕，彷彿牠聽得懂人話似的。

「不過，我哋而家要燒咗封信？我驚會唔記得瀚大哥寫嘅嘢。」我拿着信迷茫地說。

「瀚大哥說燒就燒吧，始終安全至上，反正還有我會幫你記着信中的內容。」

「好啦。」

我一手把信握皺然後拋在地上，向它射出零丁的火花，瀚大哥的信便焚燒起來，不出半分鐘便只剩下一堆黑色粉末。

多月不見的瀚大哥終於聯繫了我們，心靈上不禁變得安穩，就像一個新手離開了新手村，獨自外出闖蕩了一段時間後，重見那位令一切冒險開始的指導者一樣，終於有了一丁點的依靠，而不再是漫無目的地在浩瀚的海洋上隨風飄流着。

「我在手冊上有看過格鬥比賽的事，本來還想着要不要參加呢，但現在我們兩人都不得不參加了。」

「哈！我到時係擂台上面一定會再打贏你！」我興奮地拍一拍他的手臂。

「這⋯⋯上一次不是正式的比試！對了！我還沒說你當時犯規了，明明只能比劍，不可以用魔法的！！」

「哈！係咩？反正我贏咗你！」他好像說得也是。

「哼！」他雙手抱胸，別過頭去，我們的王子又生悶氣了。

「趁而家得閒，我哋快啲去報咗名先啦！到時你咪可以正正式式咁同我一戰囉！」接着，我硬拖着他走出宿舍，往紫頂塔前去。

。。。

圖書館每一層的自修室都坐滿了人，為週末過後便降臨的中期考試而奮鬥着，但對於入門級生來說，這是一場升級試，而這對我的意義卻更加重大，因為考試成績會決定我能不能在春天時成為精英班學生。

我、凱千亮、楊凱晨、葉柔菊一大早便衝去圖書館，佔領自修室座位。

「幸夏，火魔法剋制的屬性是木系，還有，呃⋯⋯」坐在我側邊的楊凱晨苦惱地低頭看着那一份練習。

「木系同埋冰系。」我奮筆疾書地寫着歷史論文。

「那被剋制的是水系，呃⋯⋯風系⋯⋯幸夏？」

「風系喺相生屬性，可以加強火魔法威力。」

「好⋯⋯」

她有點不好意思的點點頭，便繼續埋首於那本《入門魔法理論》了。

在我對面的凱千亮也得要應付着另一人的問題。

「千亮，為甚麼這條算式要這樣拼出來？」葉柔菊煩厭地玩弄着她的馬尾。

凱千亮正專心地寫着社會學論文，他說過絕不會讓王崇川有令他不合格的機會。

「千亮⋯⋯？」

葉柔菊輕輕地拉一拉凱千亮的衣袖，但他仍是不為所動，正處於極度集中的狀態，寫在紙上的文字都龍飛鳳舞起來。

「小菊，要計算人口出生率呀！」楊凱晨低聲地說。

「喔⋯⋯好的⋯⋯」

葉柔菊有點失落的望一眼凱千亮，便低下頭凝視着那些數學題了。

說起來，林貅櫻究竟去哪裏了？她竟然會放過可以跟凱千亮相處的時間？

剛想起她，便看到穿着墨綠色大衣的林貅櫻從旋轉樓梯走上了2樓，往我們所在的方桌走過來。

「外面冷死了呢～你們都很用功啊！」她一屁股在凱千亮旁邊坐下，這座位無人敢坐，因為他們都怕了林大小姐。

林貅櫻在校內的形象不太好，原本在剛開學時，有大量男生都迷上了她的絕世美貌，願意為她任勞任怨，但經歷過一場既恐怖又可笑的小小風波後，大部分追隨她的男生都怕得離她而去了。

在大約半個月前，林貅櫻在體能課結束後，召集了一大群的男生，以補充體力之名，給了他們一小杯不明的黑色魔藥，她告訴他們要先將魔藥搖為粉綠色後才可以喝下。

由於那些男生都被林貅櫻的美貌蒙蔽，當然照着做了，不一會後，在格鬥場內便倒下了一大群男生，嚇得在場的女生都尖叫了，引來訓導主任王崇川走來視察。

不過在王崇川來到之前，林貅櫻已經為所有中毒的男生餵了解藥，他們很快便醒過來了，這也象徵着她的「櫻桃幻毒」實驗完美地成功。

在那之後，林貅櫻便失去了一群迷戀她的男生，而其他女生本來就已經不太喜歡她，我猜是因為嫉妒心吧？就跟那些妒忌凱千亮的男生一樣，所以她便只剩下我們這四個朋友了。

果然，在林貅櫻坐在我們身邊後，一些人就帶有異樣目光地看着我們，而那些「源千亮粉絲俱樂部」的忠實會員都狠狠地仇視着林貅櫻，但她卻一副完全不在乎的模樣，拿出《木系回復法術・初級》專心地閱讀着，神態與凱千亮有幾分相似。

「幸夏，你來問我這些歷史題目吧！我準備好了。」楊凱晨的聲音將我從回憶中抽了出來。

「吓？哦，好啊。」

她甜甜一笑，便翻轉「羽」的筆記，用一個極之有信心的眼神望着我。

。。。

火之日，考試第一日。

不論是否考試的日子，我仍在堅持着每天的內視訓練，還有寫給匡婷的回憶實錄。

我放下木筆，摺好信後，便穿上黑色學徒長袍，在鏡子前稍稍整理儀容，便出發迎接第一天的考試。

匡婷，等我變得更強後，我便能夠遊遍天下找尋你的下落。

終有一天，我們會重逢的！

我一直都深信着。
（To be continued…）

《第34章——升級試》

考試為期半個月，由一月中開始，之後便是整整一個月的春假了。

入門級生需要考所有主修科目，有些只有筆試或只需要能力測試，而有一些則同時需要考核兩種方式。

第一天考魔法應用科，上午考筆試，下午則是能力測試，而所有主修科目都是在四城內的課室進行，考試的地方則是隨機分配的。

我走入北城一樓的課室，與其他人一同拿起書本作最後的衝刺，雖然未必有太大作用，但可以稍微舒緩一下自己的緊張心情。

那一位不知道叫甚麼名字的應用學老師拿着一疊沉厚的考卷走入課室，指示我們收起書本，同時派發試卷。

「你們有兩小時時間，考試開始。」

話音剛落，課室內便響起一陣翻開考卷的聲音。

嗯⋯⋯ 20條短答，再加上3條普通系魔法理論長答，我應該不需要兩小時便能完成。

這份考卷對我來說算是很簡單，就只有一題魔法理論比較麻煩，要解釋魔法師的法力水平會否影響普通系魔法的效果，我只知道法力越強，就可以用更複雜的魔法，希望不會失太多分吧。

考試日子的午飯時段中，大飯堂變得比任何時候都還要吵鬧，大家都跟同學討論正確答案是甚麼，或是跟別人訴苦，也有不少人在吃飯中途突然大叫。

「啊！我將『變大暴漲』的『漲』寫成『帳』了！我不甘心啊——！」凱千亮的吶喊聲在整個大飯堂裏不斷迴響。

下午則是魔法應用學能力測試，剛好是與葉柔菊同一試場。

在西城三樓走廊中，課室的窗戶都被黑布蓋上了，考生會單獨走入去，在老師面前做出那五種普通系魔法，而其他人則在外坐着等候。

葉柔菊從課室走了出來，放下心頭大石似的舒了一口氣，應該順利通過了。

她向我點頭以示鼓勵後，我便站起身，進入課室中。

「同學，請先縮小這一件衣服，然後變回正常大小，再清潔這一個飯碗，將飯碗打碎後修復它，最後就是走到課室盡頭，做一個自我介紹。」

「好。」

我很順利地使出了收縮收藏及變大暴漲，但感覺衣服好像比之前稍稍大了一點，然後用手指將油跡從飯碗上脫離，扔在垃圾箱內，再把碗掉在地上，用復原還原令它變回原好無缺。

「同學請走到那一條黃線後面。」考官指着在課室盡頭處發着黃色光芒的直線。

當我一步跨進去後，所有從室外傳來的噪音都消失了，靜得連我的心跳也能聽得見，彷彿世界與我隔絕起來，那個考官真的可以聽到我說的話嗎？

他向我舉手示意開始，我也管不了太多，便用食指篤着自己的臉頰：「吶聲遠喊。」

「呃⋯⋯ 哈囉，我叫道幸夏，係魔法學徒書院火系入門級生，平時鍾意食飯，得閒就訓覺，呃⋯⋯」

他用手勢叫停我，然後揮手讓我走上前。

走出黃線後一切聲音都回復正常了，這是甚麼魔法？

「可以了，請離開吧。」他看着桌上那一張評分紙說。

「好，唔該你。」

葉柔菊正在走廊樓梯口等着我，還有另一個人在她旁邊。

是趙凰熾，他依着牆、雙手插着衣袋地跟着葉柔菊說話，但她卻好像對他愛理不理的樣子。

「你有需要的話，可以來跟我一起練習風系魔法，咦？」趙凰熾看到我向他們走過去後，便停了下來。

「道公子，宿舍一個人住得開心嗎？」他戚起一邊嘴角笑了一笑，便轉身走下樓梯離開。

我盯着他漸行漸遠的後背，不忿的感覺隨即冒起。

「阿夏，我們走那邊。」葉柔菊看看我，便往趙凰熾的反方向走去了。

趙凰熾雖是與梁簫淳同一陣線，但他為人親和友善，對着任何人都掛上一副熱心溫柔的微笑，又是五大貴族之首的趙氏長子，法力被公認為入門級生中的首位，基本上是完美一樣的存在。

但他可騙不了我，自從那一天他選擇包疪他的表弟後，我就已經認定他跟梁簫淳一樣是一個高傲、造作、偽善的大騙子；

而且貴族學會在那件事後，便舉行了大量的洗底行動，像是公開招收非貴族階層的新會員、贈送在大飯堂裏吃不到的鮑參翅肚、由高年級精英班成員舉行魔法研討會等等。因此貴族學會十分成功地令大部分人都忘記了他們曾經的惡行，也為福利心動而加入了學會，若非只有初級班或以上的學生才可以加入學會，我猜入門級生會佔新會員的大多數。

接下來數天的考試都沒有甚麼問題，我從來沒試過對自己的成績有這麼大的信心，可能是因為書院的人都對學業滿上心的，令我也不敢怠慢，加上我定下了要升上精英班的目標，人一旦有了明確的方向，便會比大多數人都更努力，而且做事亦變得更得心應手了。

可是，社會學及歷史學仍然是兩科最令人煩厭的科目，我感覺到王崇川根本就是想令所有人都不合格。

社會學只有筆試，需要在三小時內完成5篇論文，而題目卻極之繁複。

「試論稅收差額與貧窮線制定的關係，及析論貧窮線以下的非魔法師不必交稅會帶來的影響⋯⋯我錢都未賺過，點知啊⋯⋯」

社會學考試完結後，考場內一片死寂，有些人更在考官離開後即場咒鬧王崇川起來。

即使凱千亮為了這科寫了十篇以上的論文題目練習，仍然不敵那一條魔鬼題目，這也令我不禁對自己的成績安心了一點。

而在歷史科考試中，多虧有羽的精簡筆記，使我在那些短答題目中應該有大約七成正確，而在論文中也有點原因例子可以給我寫多點東西。

在1月份的最後一日，便是火系防禦術考試，亦是最後及最有把握的一科。

「其實我也不知道為甚麼考核魔法能力是需要寫字的呢！」煉老師在派發着試卷時跟我們說。

「好，一小時作答時間，開始吧！」

還好這一科不需要寫文，只是一些有關魔法原理的短答題，這幾天我的手寫得快要失去知覺了。

我好肯定在這個筆試中能獲得滿分。

大部分人都已經考完所有科目，換上一副準備放假的休閒心情，下午就只有火系、木系、暗系的魔法防禦術還需要考能力測試。

「說起來，我也沒認識過暗系的人啊。」林貅櫻在大飯堂裏吃着櫻桃說。

「他們都很神祕的樣子，連精英班學生也不太受到人注目。」已經完成所有考試的葉柔菊換上便服，陪着我們這四個還未考完的人吃飯。

我好像聽說過有一個人是暗系魔法師。

「係喎源千亮，你哋唔係有位叫咩暗大術士㗎咩？嗯？」

凱千亮緊皺眉頭焦急的望着我，我才醒覺要住口。

「啊弊！」

死火！我好似喺唔適當嘅場合講咗啲唔應該講嘅嘢！

「暗大術士是甚麼？」楊凱晨側側頭地問，而林貅櫻和葉柔菊也滿臉疑惑地盯着我。

「呃⋯⋯」
（To be continued…）

硬係覺得晨晨會入咗革命黨

《第35章——短暫分別》

「呃⋯⋯ 暗大術士即係⋯⋯」

我啞口無言，不懂怎樣回答，幸有凱千亮替我解圍：「呃⋯⋯ 他是說暗術士吧？我們入門級生升為初級後便會成為術士等級的魔法師了，道幸夏你是想說這個吧？」

「係啊係啊！我同晨晨呢就係火系術士，源千亮係光木兩系術士，小櫻小菊你哋係木術士同埋風術士，囉？」我慌慌張張地支吾以對。

「你搞甚麼？奇奇怪怪的，壓力太大了嗎？」林貅櫻瞇起雙眼看着我。

「呃⋯⋯喂！夠鐘啦！我哋行啦！」我急忙地拉起凱千亮，往元能樓的試驗大廳走去。

考試還未開始，已有大量人在試場聚集，與同學作出最後的魔法訓練，火球火盾滿天飛。

我和楊凱晨在角落處玩弄着一個小火球，旁邊的大門便被推開了，煉老師毫不畏懼寒冷地穿着短袖衣服，跟在他身後的還有一個人。

「咳咳，各位同學請安靜！這一位是火系主任，劉爔辰老師，他自願協助我監考火系魔法防禦術能力測試。」煉老師站在一個小台階上，用了「吶聲遠喊」向大家宣佈。

劉主任站在小台階側邊，環望了一下四周的同學，有意無意地向我望了幾眼。

「在這項測試中，同學需要向基本三系魔法，即是火、水、木系，以火球術攻擊及以火盾作出防禦，難度依次遞增為木、火、水，只有成功通過火、木兩系才算合格，明白了嗎？」

「明白——！」

「好，我們有請試驗人員，他們是聖堂公會指派的大法師，掌聲！」煉老師拍着手地望向後方的大廳長椅，便有三位穿着大長袍的人往中心走過來。

「大法師會將他們的法術威力調弱至合適的程度，你們可以隨便選擇考核的先後次序，也可以直接放棄，開始吧。」煉老師解釋完考試規則後，便和劉主任一同在長椅上坐下，而大家則在那三名大法師前列隊等待。

我看還是先觀望一下比較好，讓那些充滿勇氣的人先上前吧。

不過，在木系大法師面前排着隊的人是最多的，水系則是最少。

「我哋去火系先啦。」

楊凱晨有點迷茫的點點頭，然後跟着我走去火系大法師的隊伍。

這些大法師都是職業級的畢業學生，他們三人看似只有二十出頭，應該是畢業不久就回校幫助師弟師妹。

所有人都不負煉老師所望，成功通過了木系及火系的試驗，但目前為止仍未有人能抵擋得了水系大法師的水球術，而能夠擊破流水網的亦只有少數。

在我前面的那一人在水系試煉中完完全全的失敗了，他喪氣地往出口方向離開。

當我走上前時，卻見到煉老師和劉主任向着我走過來。

「同學，名字？」水系大法師拿着一本簿問。

「道幸夏。」

他在簿子上打了個勾，然後把它放在一旁，望着我說：「當你發動火球術時，我便會使出流水網防禦，來吧。」

我點點頭，像呼吸一樣自然地將火魔力集結於拳頭，再加一點風魔力強化威力，左右手向着他奮力衝出直拳：「火球術！」

一個半人大小的火球全速飛向他，發出「嗖嗖」的聲音。

水系大法師揮一揮手便施放出數十條流水繩，互相交纏成為一個與火球一樣大小的流水網，正面往火球飛去。

在火球與流水網迎接的一刻，大量蒸氣被噴射出，足以彌漫至三分之一個大廳。

煙霧彌漫之中，映出了數個紅色火光，往水系大法師方向飛去。

「流水盾！」

他及時喚出一個蔚藍色巨盾，才將被流水網分裂出來的數個小火球完全擋下。

「咳⋯⋯ 現在輪到你抵擋我的攻擊，準備好了嗎？」

「準備好！」我向他大叫，雙手放胸前做出防守姿勢。

「水球術！」一個體積比籃球稍大的水球衝向我，速度比起梁簫淳的還要提升了一個層次。

我將手指屈成爪形，將手伸前，從指端連綿不斷地噴射出炫目的火焰，在我及水球之間匯合成一個與人一樣高的火盾。

水球擊中火盾便爆發出「轟」一聲的巨響，衝擊力迫得我不禁後退半步，但給打穿了的空洞亦瞬間被火焰補上，而水球也「嘶嘶」地被火慢慢蒸發掉，前衝的力量大幅減弱。我看準水球縮小到可一下撲滅的狀態時，便將爪握成拳頭，令火盾變成食鬼把水球一口吞噬，連蒸氣也沒能冒出，炸烈聲只剩下零丁的「噼啪」火花聲。

所有人聚精會神、瞠目結舌的注視着火盾，便是一大輪的歡呼。

「道幸夏成功了！！」

我擋得住，我真係變強咗！

一直在旁視察的劉主任走過來問：「道同學，你報名了嗎？」

「嗯！報咗喇！」

「好，為火系奪得前三名的位置吧！」他微笑着拍一拍我的肩膀，便離開了試驗大廳。

「別再大叫了！還有誰沒有完成測試？」煉老師拍着手地大聲問道。

我望向在身後的楊凱晨，給她一個握拳：「加油！」

她懷有信心地大大力點頭，便走上前，向水系大法師發射出一個火球。這火球雖然不算大，但速度卻異常的快，也因為體型較少而降低了流水網的有效抵擋面積，讓火球一下子穿透了數條流水繩，便被水系大法師的一個流水盾擋下了。

接下來，水系大法師向她施放出一個水球，這水球在擊中火盾的一瞬間便分散成數個較小的水彈，以不同角度往楊凱晨襲去。正當我以為她阻擋不了所有水彈時，她竟然將火盾一分為三並能同時控制它們在身旁高速遊離，及時擋下了所有攻擊。

即是說，在這次火系防禦術考試中，至少有兩人完美通過了！

煉老師都不禁放下了其監考官的身份，在大廳內瘋狂喧嘩：「啊啊啊啊！我已經有四年沒有見過火系入門級生如此完美的通過考試了！道幸夏，還有楊凱晨，你們兩人絕對能令火系重新受得所有師生的觸目啊！」

「煉、煉老師，考試還沒完呢⋯⋯」火系大法師尷尬地提醒他。

「你們繼續吧！」他便坐回那張長椅上了。

楊凱晨興奮地走向我，與我相視一笑：「多謝你跟我訓練啊！幸夏！」

「冇咩嘢，都要你自己努力先得㗎嘛！」

然後，她向前踏上一步，輕輕地擁抱着我，在我耳邊吹着氣說：「有你真好。」

她放開了手，臉有點紅的向我滿足地笑一笑，冒出了一邊酒窩，便一蹦一跳地往大廳門口走去了。

我卻還站在原地，大腦像停頓了一樣不懂思考，只是呆呆的望着楊凱晨漸漸遠去的背影⋯⋯

。。。

考試季節終於結束，時間也無聲無色地踏入二月份，鋪滿在地上的雪都開始以察覺得到的速度融化了。

春夏學期會在一個月後開始，大家都選擇回家放假，與家人相聚，也有部份人留在城堡裏，跟朋友們百無聊賴地耍廢。

在火系舍塔交誼廳中，我們五人坐在爐火邊的沙發上，休閒地聊着假期的去向。

「我和小菊會回家喔，你們要來我的家玩嗎？」林貅櫻邊說，邊把一串櫻桃放進口中。

「我去不了，家裏有很多動物要幫忙照顧呢。」楊凱晨溫柔地撫摸着伏在她大腿上的水丸。

在水丸出現之後，凱千亮跟我都十分苦惱該如何處置牠，幸好考完歷史科後，楊凱晨來我的房中，將羽的歷史筆記還給我時水丸興奮地「咕咕」叫，她便認識了水丸，而且更二話不說地答應了擔上照顧牠的責任呢！我和凱千亮也是在那時才知道她的家族是以研究及培育魔法生物為業的。

「晨晨真的是很愛動物呢！水丸要吃櫻桃嗎？」林貅櫻將一顆櫻桃放近水丸的鳥喙。

「咕——！」水丸一口把櫻桃放進口中。

「幸夏，你真的不讓我把水丸帶回家替你照顧嗎？」楊凱晨以一雙水汪汪的眼睛看着我，想用苦肉計？

基於不知道水丸會在甚麼時候飛去找瀚大哥，突然消失的話肯定會把楊凱晨嚇倒的，所以我在這段日子裏都很強硬地拒絕她：「唔使啦！我屋企人好想見水丸㗎，更何況你又有咁多寵物要照顧。」

「哦⋯⋯那好吧⋯⋯水丸，你會想念我嗎？」她把水丸抱起來，深情地看着牠。

「咕——」

「哈！凱晨你以為牠懂你說甚麼嗎？哎唷！你這死雀！」水丸生氣地飛向凱千亮並啄了啄他的頭。

我們走過吊橋，橫過護城河，經過了差不多六個月後第一次踏出城堡。

夕陽如同一個浮在半空中的火球術，正面映對着城門，使我們背後都生長出比人還要高的影子。

「千亮你會想念我嗎？」林貅櫻緊緊繞着凱千亮的手臀，甜滋滋地望着他。

「不！你⋯⋯你放手！」

她竟然很聽話地鬆開了他，狡猾地掩着嘴笑：「呵呵～」

「那我們在這裏分開吧，一個月後再見了！」葉柔菊向我們揮揮手，便和林貅櫻、楊凱晨一起往東面離開了。

「拜拜啦！」

她們在數步之遙轉頭，一邊向着我們揮手，一邊慢慢地走着。

暮光圍繞着她們的身體，彷彿在散發着聖光，三人的身影漸漸變小，成為一個小黑影，便轉入了另一條大街，與我和凱千亮分別了。
（To be continued…）

一陣會有多一篇

《第36章——種族之爭》

「我們也走吧，棠叔在我們離家前說過今天他會在森林中等着。」

我們便往開學那一天等候城門打開的那一片小樹林走去，並逐漸深入其中。

夕陽已悄無聲息地潛入地平線之下，天空在電光火石之間已變得一片漆黑，森林中更是暗得難以看得見五指，幸有凱千亮喚出一個光球替我們引路。

考試成續將會在新學期的第一天公佈，而成功通過考試的入門級生便會晉升為初級班學生，並獲得「術士」魔法等級證明。各人得到成績後，便會有一星期的時間去選擇並提交主修科申請，每人最少要選修一科，最多三科。

主修科目共有八科，按熱門程度排序的話分別是劍技學、格鬥學、魔藥及丹藥學、魔法生物學、魔力材料學、魔法建築及工程學、魔法研究學、歷史學，其中魔藥及丹藥學及魔力材料學必須同時修讀，而只有精英班的學生才可以修讀魔法研究學，這一科感覺上就像培養魔法世界的科學家一樣。

如果能成為精英班學生，我也會選修魔法研究學，再加上劍技學和格鬥學，反正我只對這兩科有興趣。

「巴打，你諗住讀咩科啊？」在樹林中走着時，我向凱千亮問道。

「我一定會讀劍技學，魔法研究也很有趣，嗯⋯⋯魔法建築及工程學？可能吧⋯⋯」

「魔法建築及工程學？好考創意㗎喎？」這一科是教授魔法建築的設計及武器的鍛造。

「可以弄把劍給自己也不錯嘛，我見到棠叔了！棠叔！」他雀躍地對着一棵大樹揮手大喊。

「佢喺邊呀？見唔到嘅？」

莫非棠叔識隱身？

我跟着凱千亮走到大樹前，一名面目清秀的男人便「踏」一聲從樹上跳了下來：「哈！王子你的眼力真好，你們在書院中有認識到新朋友嗎？」

「有啊！」

其實光大術士胡聖棠的年紀與瀚大哥相若，但可能因為他是梅清王后的表弟，亦即是凱千亮的表舅父，稱呼他為「棠叔」，感覺上會比較貼切吧。

「嗯？你好啊水丸！」棠叔快活地向着伏在我右肩上的水丸揮手。

「咕——」

「棠叔，你識得水丸？」

「當然了，牠第一封幫瀚兄送的信就是給我的喔！」棠叔輕輕掃了掃水丸的羽毛。

「瀚大哥給你送信了？有甚麼特別的事嗎？」

「先回去再說吧！晚上在森林中有點危險。」

我們跟着棠叔那急促且輕快的步伐，潛入林間更深處的位置。

半弦月已升上空中，像是指引着我們的道路一樣，而樹木也變得更加稠密，黑暗之中僅有兩個一大一小的光球為大地帶來不可多得的光線。

「傳聞中，這片林間有一群暗靈族在隱居着，但我們在這地方住了十多年都沒有見過他們，如果傳聞屬實，他們應該是想與世無爭才會住在這裏，不會主動襲擊路過林中的人。」棠叔腳步飛快地說。

暗靈族，用暗魔法嘅？

走了近一小時後，林間漸漸變得稀疏，月光也成功透入並映在土地上，而凱千亮也收回光球，他的光魔力已用得七七八八了。

「我認得這裏了！鄭伯經常會帶我到這附近訓練呢。」

三人越過那一個不深不淺的林間山洞，總算回到了隱世田園中。

「喂王子，歡迎返到屋企。」

凱千亮直直地盯着那一間他朝思暮想的家，木屋的煙囪冒着白煙、窗戶亮着微微白光，傳來淡淡的飯香。他知道他的家人一直在等着他回來，他很想要立刻跑過去，緊緊地擁抱着他的母后，卻只能呆站在草地上。

激動的情感使他無法放鬆地移動腳步，又很要哭出來，因為自從出生起，他從沒有試過跟家人分別過，連一天都沒有，在書院中思鄉的感受一直有增無減，每一個晚上他都坐在宿舍窗戶的旁邊看着夜空，回憶在田園裏觀星的美好時光，隨着春假日子逼近，便更加渴望想要立即奔回田園。

但他明白自己身為王子，絕不能向其他人展現出柔弱的一面，何況是在比他小的道幸夏面前，令情緒長時間地被壓抑着。

而在此時此刻，他終於回到家了，一個他永遠都只是一個孩子身份的避風港，不用再故作堅強了，壓力總算得到了舒放，眼淚也止不住地湧上了眼眶。

我把手放上凱千亮的肩膀，他呆站在草地上，把嘴撇起、眼睛直直地盯着那一間木屋，一滴淚水由他的眼角輕輕地流過臉頰。

是太想念家人了吧，我又何嘗不是呢，但都不知道有沒有可能回到原來的世界，也不經不覺地漸漸放棄了回家的念頭，何況匡婷還在這個世界裏等着我去找她。

「來吧殿下。」棠叔也把手放在凱千亮的另一邊肩上，與我一起牽着他慢慢走向木屋。

木門被打開，一位黑黑實實、兩米多高的巨人便出現在我們面前，他的左眼盲了，戴着單眼罩，上身僅披着一件獸皮衣，露出滿佈疤痕的胸腹，並穿着一條厚狼皮長褲。

雖然只剩下一隻眼，可是他的眼神卻無比的凌厲，見到凱千亮後便單膝跪了下來。

「王子殿下，抱歉半年前未能為你送別。」

凱千亮吸一吸鼻子，便走過去扶起了巨人：「姜叔，我知道你當時有任務啊，我們進去吧。」

巨人站起來，足足比我和凱千亮高了兩個頭，身型闊度也是我們的兩倍。

他以單眼疑惑地與我對視，棠叔見狀便為我們介紹了：「姜兄，他是道幸夏，是凱千亮王子在書院中的朋友，也是瀚兄的徒弟。夏小弟，這位大哥是凱氏的王室近衛，暗大術士・姜昱樺。」

他就是暗大術士，想不到竟然是一個外貌奇特的巨人。

我和姜叔互相點頭示好，便與大家走入木屋中了。

木屋內的裝飾依舊，光球們在走廊半空中懸浮着，為屋內帶來晚間照明。

「等一等。」

凱千亮走到大廳的趟門前停下腳步，擦拭了一下眼睛，便深吸一口氣，推開門進去。

「母后！我回來了！」他衝向那張大羅漢床，飛過去擁抱着他的母親。

梅清王后有點驚訝她兒子的表現，掛上了溫柔的微笑，輕撫着凱千亮的亂髮：「歡迎回家。」

我、兩位大術士，還有鄭飀澎領帥站在他們旁邊，都不禁露出了笑容，靜靜地看着兩母子的團聚。

「我先替你們倒茶吧。」棠叔快步往走廊走去。

「千亮你要一直這樣抱着我嗎？才不見六個月而已，幸夏、鄭哥、阿樺，請坐吧！」王后向我們親切地點頭。

凱千亮和我坐在王后身旁的羅漢床，他顯得好像有點尷尬，低頭玩弄着自己的手指。棠叔拿着一盤子茶杯為各人倒茶後，便坐在姜叔身旁。

「姜兄，你先說說狀況吧，他們有需要知道。」

姜叔巨大的身形使他能坐滿一整個羅漢床座位：「好的，在過去一年間，我去了尋找木獸族的所在地，總算在東北部極偏遠的大森林中發現了他們，原本是想請求他們加盟凱氏的，卻發生了意料之外的事。」

「不知王子殿下和夏小弟你們有沒有聽說過，木獸族其實是由獸族及半獸人族合併而成，兩族在過去數百年間一直都和好相處，由獸族的『巨木玄獸』及半獸人族的『岩木巨人』擔任雙領袖，我靠着自己擁有四分之一的半獸人血統而成功讓半獸人接納我的到訪，」

原來他有半獸人血統，難怪體型比正常人龐大。

「本來跟他們相處得還好，更成功與岩木巨人會面，但當我向他提出加盟凱氏的請求時，那些半獸人卻突然發瘋，大喊着說要把我立刻處死，幸好岩木巨人是一位說道理的領袖，雖然他對我也變得有點厭惡，但還是跟我解釋了情況，」

「獸族中有一個木兇獸失蹤了，而他們認為是半獸人做的。」

「為甚麼？你不是說兩族一直交好的嗎？」凱千亮疑惑地摸着下巴。

「就是不知道為甚麼獸族會指控半獸人，而且那一個木兇獸更是巨木玄獸的小孫子，這可是令全獸族都震怒了。岩木巨人都出面澄清了失蹤一事與半獸人無關，但獸族仍執意跟他們劃分了地盤，更打傷了不少半獸人，使兩方關係進一步惡化。」姜叔停下來喝了一杯茶。

這時，鄭領帥撫摸着八字鬍說：「獸族不可能突然之間要與半獸人決裂的，兩位領袖都相識了近百年，哪會有這麼兒戲？當中肯定有一些無人知的因由。」

姜叔繼續說：「嗯，就像是獸族突然知道了一些驚人的事情而視半獸人為兇手。到現在那一個失蹤的木兇獸仍未被尋獲，而且半獸人對人類也變得極之抗拒。若非我有半獸人血統，我猜在我剛踏入他們的營地時，就已經被那些危險的『叢林遊俠』射殺了，而非只有胸前的這些小疤痕。」

「所以，現在有三個謎團，一是巨木玄獸小孫子的去向；二是獸族一心指控半獸人的原因；三是半獸人在突然之間極度仇視人類起來。」王后替我們總結了姜叔在這一趟旅行中發現的怪事。

「就是這樣，但始終我們情報網不大，沒能力去考究，未能獲得木獸族的加盟只是使凱氏少了一點的戰鬥力，目前最重要的還是王子與夏小弟在書院裏的任務。」棠叔替我們再倒了一杯茶。

他坐回到座位上，雙手抱胸、若有所思地看着我們。

「你們知道有關鋼鐵帝國的事嗎？」
（To be continued…）

《第37章——認同》

「鋼鐵帝國？」我跟凱千亮對視一眼，不約而同地搖搖頭。

「佢哋的鋼鐵好特別㗎？」我試探地問。

「猜對了，這國家生產出來的鋼鐵異常堅固，而且能承受更強的魔法，可以附上不同屬性的魔力，不像普通金屬一樣只能附加特定的一兩種屬性，因此他們的軍事力量很強大，在西方稱霸，對我們這邊的沿海國家構成第一大威脅，因此凱氏第九代國王便主動向鋼鐵帝國出擊。」棠叔說。

「父王是第幾代國王？」凱千亮問。

「第十一代，國王陛下他自知凱氏經歷長年戰爭已令國內經濟嚴重衰退，早就想要停戰，但可惜當時在朝內掌實權的是上一任大領帥，他堅持要先征服鋼鐵帝國，可是連國內民生也顧不好，又何談戰勝西方第一大帝國呢？直到李氏上一任國王李凜清在位時，才重新對鋼鐵帝國發起戰爭，至今已開戰6年了。」

「父王他⋯⋯他還在世嗎？」凱千亮望向王后。

「陛下當時靠自已拖延着革命軍，讓我們有時間逃出皇宮，但之後並沒有處死凱氏國王的聲音流出，我相信你的父王仍在生的。」王后輕輕力地拍一拍凱千亮的大腿，右手上的金手環「鈴鈴」作響。

凱千亮心裏安穩了地嘆了一口氣，便拿起茶杯靜靜地喝着。

「對了！」棠叔突然想起一些事，便從衣袋中拿了一封信出來：「咳咳！瀚兄的信，我看看⋯⋯主要是說要讓盗賊團開始在國內散播反對李氏與鋼鐵帝國戰爭的情緒，使大眾醒覺李氏只重視皇室的威望，而漠視人民的疾苦。」

「淼溰淩會在數天後過來吧？」鄭領帥問。

「是的，我會帶他繞書院那邊的密林過來，瀚兄曾提醒過要小心有人跟蹤，所以剛才才要王子和夏小弟跟着我走遠路，而非通過城門離開元能城。」

棠叔突然露出戒備的眼神望着我和凱千亮：「你們在學校裏有見過可疑的人物嗎？或是懷疑你們身份的人？」

我們搖搖頭，剛好凱千亮打了一個大呵欠。

「阿棠，明天再說。千亮、幸夏，你們先去梳洗休息吧！」王后微笑着說。

。。。

即使是度過了一整天，穿越了整片森林，身體已經疲勞得只想在床上躺着不動，卻始終未能入眠。

我躺在床上，透過那扇半掩的窗戶望上夜空中的月光，田園裏一片沉寂，連凱千亮那雷鳴似的鼻鼾聲都消失了。

「道幸夏，你睡了嗎？」凱千亮躺在另一張床上，也在眼瞪瞪地凝視着月光。

「未啊，做咩？」

「沒甚麼，睡不着想跟你說點東西而已。」

我們都不作聲，靜靜地望着那漸漸升高的半弦月。

「回到家後，反而有點不習慣呢。」

「嗯？」

他停了一回，弄了一弄被子：「在書院中，我是源千亮，一名普通的學生，或許也不算是太普通，始終我是精英班；而在這裏，我就是凱千亮，一位將來要帶領所有追隨凱氏的人推翻李氏，並要登上王位管治全國的凱氏王子，不再像未認識你以前，對生活無憂無慮了。」

我默默地傾聽着。

他在床上輕輕地嘆一口氣說：「我是當你是我的兄弟才跟你說的。」

我擰轉頭望向他的床鋪：「你會做到㗎。」

他隱隱約約地笑了一笑，鼻子發出輕輕的噴氣聲，便將身體轉了過去背對着我：「睡覺吧！」

。。。

接下來的三天，我與凱千亮一起接受棠叔及鄭領帥的魔法指導，可惜姜叔需要養傷，未能向我們展示一下暗魔法。

鄭領帥是魔法大師，而棠叔是大魔導士，法力相差一級，一同教導我和凱千亮的戰鬥技巧，而為了準備書院格鬥賽預賽的隨機比賽形式，便與我們分為二人一組，進行了多場二對二的比試。

我與棠叔一組，而鄭領帥則和凱千亮一組，他們二人默契極佳，作戰策略接近天衣無縫，加上鄭領帥是三系法師，對抗着光系的棠叔及只有火魔法能真正被派得上用場的我，使我們一場也沒能獲勝。

「我說啊鄭哥，夏小弟的對戰技巧也很不錯，但你和王子配合得太好了吧？預賽時他未必能跟相熟的人分為同一組的。」在新一次的落敗後，棠叔有意圖地跟鄭領帥說。

鄭領帥深吸一口氣收回外洩的靈氣：「說的也是，夏仔你來跟我一組吧！」

我走過去跟凱千亮換位，順便互相來一記擊拳。

「火魔法嗎？我看你也能特意地針對亮仔的木魔法，不錯，但如果能透過他的木魔法加強自己的火魔法會更加好。」鄭領帥向我靠前身軀提醒。

腦袋忽然「燈」了一聲：「係喎！我剩係知可以用風魔力強化自己，但係無諗過利用對手嘅魔法！」

「喔？你用的是風魔力？難怪你的火魔法出乎意料的強，那你再試試利用我和千亮的魔法替火球強化一下吧，明白了嗎？」

「明白！」我充滿信心地大力點頭。

棠叔在十米之遙大叫：「開始吧！極光閃！」

一大群發光刺球便大範圍地往我和鄭領帥攻過來，亮得連太陽都不見了蹤影。

「我擋左邊，你擋右邊！不融冰牆！」

一座冰山便在鄭領帥前面的草地快速冒起，將他的正前及上方完全封閉起來，就像有五個姜叔擋在他前面似的。

我也不能分神觀望，立刻伸前雙手，將源源不絕的火魔力湧上掌中，並吸收着在田園裏刮過的風，充滿着大量強化火魔力的手掌激烈地震動着，「篷」一聲冒出了紅火焰。我雙手握拳拉後，全力出拳，發射出一個與刺球同樣光的烈焰火球，迎擊棠叔的攻擊。

「咣咣咣咣咣！！！」

光球擊中火球時發出金屬互相擊中的聲響，在空中引起了一場爆炸，發着白光和紅光的煙霧不斷彌漫，卻沒有任何一個光球繼續襲來。

我望向鄭領帥，數十個光球正好擊在冰牆上，發出金屬響聲，冰牆不但完好無損，更把多個光球轉變成一支支光箭反射回去！

「千亮王子！看你的了！」棠叔在薄薄的紅白色煙霧後對着凱千亮大叫。

「硬木盾！」

凱千亮一掌擊在地上，身前便突起一座能掩蓋兩個人的大木盾，隨着光箭擊在盾上，更使木盾生長得更加龐大，足以完全擋着四個人。

「來吧夏仔！真空殺刃！」

凱領帥往前以手作刃，由下而上地快速揮上，所有在旁的空氣都往着手劃過的空間聚合，形成一道極奇鋒利的風刃往對面衝去，空氣被扭曲得更能看得見風刃那弦月的形狀。

「火球術！！」

我將剩餘的火魔力全數使出，並同時提起腳往前衝，將火球的速度進一步提升，火球便趕上了風刃，匯聚而成一道燃燒着的巨型火刃，其掠過的草地都被燒成焦。

「篷！」

巨型火刃完全吞噬了硬木盾，以其為食糧使自已變得更加巨大，變成一道火牆往凱千亮和棠叔奔去。

「光聖魔法・聖天靈盾！！」

一個足有五層樓高的聖光巨盾從天而降往着火刃衝去，在田園裏響起不斷迴蕩着的金屬回音，將火刃擋在他兩米以外，慢慢地把它壓制在草地上，便完全地將火撲滅了。

我腿下乏力跪坐在地上喘着氣，一隻手掌放在我的肩上，便感覺到身邊被喚起了一陣風流入體內，呼吸馬上平穩下來。

「阿棠，真的需要用到聖魔法嗎？」

「哎呀！夏小弟的火球可是經過三重強化啊！而且強化的素材既有鄭哥你的高級魔法，又有千亮王子那一個被光箭強化過的硬木盾，這威力不容小覷啊！」棠叔和凱千亮走過來。

「哈哈！這不是證明了我和鄭伯會贏的原因不是因為我們的默契，而是棠叔你嗎？」凱千亮對着棠叔開起了玩笑。

「唉好吧⋯⋯鄭哥可是魔法大師啊！看來我也要勤加訓練了。」棠叔尷尬地搔搔頭道。

「你才三十六歲，還有很多時間，我都快五十二歲了。」鄭領帥搭着棠叔的左肩說。

「鄭伯也是魔法大師！那你覺得你可以戰勝校長嗎？」

「哈哈哈！亮仔你真愛開玩笑，我敢說在這片大陸上無一人能單獨擊敗瀧湍濤那老傢伙，他都已經六十八歲了，還是無人能及的強大呢！」鄭領帥雙手抱胸，對着天豪邁地笑着。

「我先下山帶淼溰淩過來，他應該快到了。」棠叔向我們微微鞠躬，便往山洞那方向走去了。

「亮仔，你先去休息吧，我有點事要跟夏仔說。」

「太好了！打了一整天快累死了！」凱千亮閉着眼伸着懶腰，往木屋走去。

鄭領帥目送着凱千亮，待他走遠了後攙扶起我：「除了火魔法及風魔法，你還會用水魔法吧？而且你應該也能使出更多屬性的魔法。」

我驚訝地看着他，不知他是怎樣發現的，但隨即想起眼前是一位魔法大師時，卻變得更加的不知所措。

我呢三日都一直同緊一位魔法大師打緊！！

這突如其來的醒覺使我滿身都出現起雞皮疙瘩來：「我⋯⋯我喺入學檢測嗰陣，老師話我所有屬性嘅魔法都用得，但喺用唔到光暗魔法。」

「嗯，你的靈質就只缺少了元素兩系，不過⋯⋯」他若有所思地摸着鬍子，「即使如此，能同時使用六種魔法仍是十分強大的，在國內能運用四種或以上的魔法不出千餘人，而且瀧湍濤也只是五系魔法師，夏仔你的潛能深不可測啊！」

「咁但喺⋯⋯瀚大哥同我講過，我用唔到最勁嘅魔法，即係聖魔法？」

「他說的沒錯，但並不是因為學不會聖魔法，就做不了一個強大的魔法師，你看剛才的三重強化火球迫得阿棠要用光系聖魔法抵擋，而且火球術僅僅是初級法術而已，不過當然也要有我的魔法才能令火球變得那麼強。」他抬頭挺胸地叉着腰。

「過多一段時間，當你也能使出高級魔法，甚至祕術時，你也能像剛才將魔法威力提升到極致，但最重要的是，」

他把雙手搭在我我肩上，微笑着說：「我看得出你很盡力，無論是面對着我這種魔法大師級的攻勢，或是首次嘗試跟不熟悉的人合作戰鬥，你一直都用盡自己的力氣，不到最後一刻也不跪下，我最欣賞這類的人。」

我抬高頭望着他，那嚴謹莊重的外貌上，掛上了一抹溫柔的微笑，八字鬍因笑臉而稍稍撇了起來。

「我一直都當亮仔是自己的孫子，他過往才不像今天你看見的那副勇於戰鬥的模樣，如果有你在他身邊的話，我很放心。」

他拍一拍我的雙肩，眼神充滿寄托地注視着我的雙眼，深深地點了一個頭：「嗯！」

然後他放開了手，叉着腰看一看天上慢慢飄過的白雲，便徑自往木屋方向走去了。

我目送着鄭領帥漸漸遠去的背影，抬高頭看着天，思考着他說的話。

其實我會來到這世界，或許有些事是命中注定需要我去完成的吧。
（To be continued…）

今日遲少少

《第38章——只可以是她們》

「你沖完未啊？我成身汗啊！」

我站在浴室外拍着門，還未洗澡就已經先被自己的汗水弄濕了。

「快了！」凱千亮大叫。

玄關傳來敲門聲，是誰來了？

「喂小子！不見六個月！有變強嗎？哈哈！」淼溰淩一如已往的以其雄壯粗曠聲線，而且能震破耳膜的音量大聲叫着。

「哈、哈囉，你把聲都保養得幾好⋯⋯」我痛苦地掩着耳朵。

「哈哈哈！我聽不清楚你說甚麼呢！王后在哪？」他踏入玄關，往屋內左右張望。

「夏小弟，王后在大廳嗎？」棠叔脫下鞋，穿上木屐說。

「喺呀。」

「好的，我們進去吧。」

王后在大廳中正側身坐在大圓桌旁，細心地縫着一件毛衣，見到我們便慢慢地抬起頭來。

「參見王后殿下。」淼溰淩單膝跪在地上。

「過來坐吧，盗賊團可好？」王后拍一拍旁邊的木椅子。

「好得不能再好了！大部分盗賊分營都開始了新的防禦建設工程，所有人都對凱氏表明了忠心。」淼溰淩跟我們坐在圓桌旁邊。

「還有一項好消息，不過要先等所有人都過來後再說嗎？」棠叔雙手撐着膝蓋，看着王后。

「先等等他們吧。」

三個大人在大廳中休閒地聊東聊西，我則在旁邊無無聊聊地坐着發呆，看着那一隻蝸牛堅毅不屈地從地上爬上一片葉子。

「對了！夏小弟知道今天是千亮王子的生日嗎？」棠叔突然拍一拍我的後背，差點令看蝸牛看出神的我從椅子上跌了下來。

「吓？凱千亮生日？」

「看你這表現就知道千亮沒跟你說了，他不太喜歡跟別人分享自己的事，鄭哥和姜兄在廚房做着飯呢。」他磨磨雙掌地說：「因為這裏只有夏小弟會用火魔法，想讓你做一件事。」

唔通用火魔法點爉燭？

「就是用火魔法配合鄭哥的冰魔法做一個甜點，他一直都想嘗試這樣做呢！」

凱千亮真幸福啊，他有家人為他慶祝生日。

剛好凱千亮跑着衝進大廳，中長頭髮濕滴滴地隨風任意飄動着，顯得更加凌亂。

「我聽到你們說我的名字，說我甚麼了？」他一屁股坐在我旁邊。

「冇嘢啊！」

「嗯⋯⋯道幸夏你很可疑⋯⋯」他瞇起雙眼望向我。

一陣陣飯香從走廊傳來，便見到穿着不合身圍裙的姜叔，以那龐大的體型端着小小的碟子走進了大廳。

「亮仔！夏仔！過來幫忙！」鄭領帥跟在姜叔後面對着我們招手。

我跟凱千亮趕過去，替姜叔將其餘的飯菜送出來，放滿了整張圓桌。

這頓飯比起平日的更加豐富，不僅有田園裏種的菜，還有雞、豬、鵝等，應該是他們出城買回來的。

棠叔不知道在哪裏變出了一瓶酒：「今天可是王子的成年日啊！怎可以沒有酒的！千亮你一定要給我喝一杯！」

凱千亮卻出乎意料的疑惑地看着我們：「咦？生日？對了，今天是我的生日啊！我成年了！」他便手舞足蹈的讓棠叔替他倒酒。

難怪他沒跟我說今天是他的生日，原來連自己都忘記了。

我看看日曆，今天是2月8日。

「你要喝酒嗎？」棠叔問。

「吓？我未夠歲數喎⋯⋯」

「不要緊的！反正將來會夠的！喝吧！」他便將我的杯倒得滿滿的。

「哈哈哈！男人是要有好酒量的喔！我淼溰淩一定會將你訓練得至少有我一半的實力！」他又不知道怎樣變多了一瓶酒，「呯」一聲放在桌上。

我無奈地拿起酒杯盯着看，希望不會醉吧⋯⋯

吃飽喝醉後，大家都睡意濃濃的，我的臉變得比火球都更紅了。

棠叔、姜叔和鄭領帥都被淼溰淩的酒量擊敗，正昏昏慾睡的坐在椅上。

反而凱千亮酒量極佳，完全沒有醉意，還很興奮地跟淼溰淩拼着酒，一時像隻樹熊一樣黏着他的母后，一時拿起木竹要跟盆栽比試劍術，還是他其實已經醉了？

王后因身體抱恙而沒有喝酒，便提起了在飯前與棠叔的話題：「阿棠，你說的好消息是甚麼？」

這一問使棠叔馬上精神起來：「咳，我剛才下山時拿了一份報聞，是關於戰況的，」

他從衣袋中拿出一疊紙，翻了幾翻說：「『鋼鐵帝國大部隊反攻，突襲李氏王國長期佔領區，成功取回部分失地。』而且我在進城前，從守衛那裏聽到李嚴暮會調派火行軍及木行軍支援前線。」

其餘人等都提高了警覺，完全清醒過來，凱千亮也坐回在我的旁邊了。

「李氏正處於下風，打了六年都未能解決對方，更被鋼鐵軍奪回了長期佔領區，相當於李氏付出的六年時間是完完全全的浪費掉了。」姜叔說。

「沒錯，李氏為了軍費已經加了兩次稅，這些年間國內物價不斷在上升着，而且在偏遠地區的惡性魔法生物威脅久久未能被解決。對凱氏來說，這或許是一個比較好的時機。」棠叔挺身坐直地摸着下巴。

王后把雙手交叉着的手指放在桌上說：「火行軍及木行軍被調配至前線，想不到李嚴暮會急得出動魔法兵種，但國內仍有六支八行軍隊，也有皇室近衛軍駐守着，現在還未是最佳的時機。」

「王后殿下說得對，盗賊團只有千餘人，李氏不計算正規軍的話，單是魔法師軍隊都有5萬人啊！」淼溰淩說，再倒了一杯酒一口氣喝下肚。

「我們需要百性的支持並自願加入起義軍，據我所知五大貴族的子女應該到了入學的年紀，你們在書院中有見到他們嗎？」鄭領帥看着我和凱千亮。

我們對視一會，便向他們點一點頭。

「林貅櫻和葉柔菊是我們的朋友呢。」凱千亮說。

五名大人都驚奇地抬起了眉毛看着我們，像是沒想過我們竟會與五大貴族的子女成為朋友。

棠叔雙手抱胸，往凱千亮稍稍傾前身體，雙眼望着桌子：「王子，本來我們就是想你們跟五大貴族建立友好關係，但現在可是超乎我們的預料了，希望你能更進一步。」

他眼睛直直地盯着凱千亮，沉穩地說：「你要再進一步推進與林氏及葉氏大小姐的關係，好讓林氏和葉氏有機會站在凱氏這邊，如果情況允許的話，跟她們發展戀情。」

哈！佢唔使做任何事，林貅櫻同葉柔菊都會好樂意將自己交比凱千亮啦！

「甚麼？棠叔你這是甚麼請求！更何況，就算林貅櫻和葉柔菊支持我們，她們的長輩也未必會啊！五大貴族不是李氏的開國功臣嗎？怎會幫助我們？」凱千亮把身體傾後遠離棠叔，驚慌失聲地大叫着。

「呵呵，一切都只是利益為上啊，當李氏再無法支持他們的家業和經濟活動時，難道他們還會對李氏一片忠心嗎？況且千亮你都成年了，也是時候尋找能與你相伴一生的人了。」棠叔把背部貼在椅背上，笑意盈盈地看着凱千亮。

「但⋯⋯道幸夏呢？為甚麼你們不要求他？」凱千亮以求助的眼神望向我。

「哈哈！這小子是個長情的人呢！他還在找他的女朋友。」淼溰淩指着我說。

我立馬望向他：「淼兄！搵唔搵到匡婷？」

但他搖搖頭：「沒有，甚麼線索也沒有，團中沒一人聽過匡婷這名字，我幫不到你了。」

「係啊⋯⋯唔該你⋯⋯」我失落地低下了頭。

是沒有希望了嗎？已經六個月了。

鄭領帥站起來往走廊走去：「夏仔，跟我過來。」

我快步追上他，默默地跟着鄭領帥走往廚房，心中滿是苦惱着匡婷下落的混亂思緒。

「那位叫匡婷的女生，是你認識很久的人嗎？」他推開廚房門問。

「嗯。」房中一片黑暗。

他對着一支柴枝發射了一小束閃電，柴枝便燃燒起來，照亮了廚房。

「該放下的事，始終要放下的，別為過去而耽誤了未來。」

他從桌上搬起了一個凍僵了的淺藍色大石頭：「我一直都有一種信念，就是當你越是執着於一件事情上，上天就越不會如你所願，但有時毫不介意的事情卻反而會有意外收獲。」

他將柴枝弄熄，讓我先走出廚房，關上門說：「就像我以前一直都很想要弄一弄這個甜點，但因為我不會火魔法而令這夢想無疾而終。但今天，不是來了一個火系魔法師嗎？嗯？」

我仰起頭，他正望着月光笑着：「待會我們同時對着它使出火和冰魔力，這冰融甜糕便會在融化及凍結形態之間不斷轉換，在裡面的材料便會發出甜甜昏昏的香味，更會變得入口即融呢！」

他不禁舔了舔嘴脣：「你會慢慢明白的了。」

鄭領帥對着我慈祥一笑，便抬着糕點與我返回大廳。
（To be continued…）

棠叔唔係光大術士咩？變左大魔導士

光大術士係凱氏一個職位名，負責保護國王王后
大魔導士就係魔法師等級嘅名，再上一級就係最高級嘅魔法大師

《第39章——星空》

「祝凱千亮王子生日快樂～！」

凱千亮站在大廳正中央，王后喚出了十多個光球圍着大廳緩緩轉着圈，光球更因為附上了不同屬性的魔力而不斷變化着顏色，令大廳變得五彩繽紛。

王后從房中拿了一個華麗的盒子出來：「千亮終於成人了，也是時候要承受身為凱氏王儲的責任了。」她打開盒子，裏面放着一頂閃耀着白光、鑲上三顆黃寶石的皇冠。

「這⋯⋯這是⋯⋯」凱千亮呆着盯着皇冠。

「當年國王陛下命我們要將他的皇冠帶走，待你長大成人後，由你繼承。」鄭領帥將冰融甜糕安置好在桌上。

「千亮，這頂皇冠是你的了，但還是要先放在這裏，不能帶出去。」王后將盒子交給凱千亮。

他的雙手微微顫抖着接過盒子，小心翼翼地把皇冠拿上手中：「父王⋯⋯」

「我替你把皇冠戴上。」王后走去凱千亮面前，他的兒子比她高了半個頭。

凱千亮把皇冠交給王后，微微彎下身軀，低下頭，王后便將皇冠輕輕地放在他的頭上，把那一群亂髮壓了下來。

他挺直身軀、抬起頭看着我們，顯得十分高貴，在皇冠的映襯下更散發着王的氣勢。

「王子殿下萬歲！」

除了王后以外，眾人皆向着凱千亮單膝跪下。

「欸欸欸？喂道幸夏你別跪下！」他手足無措地看着我們。

「本來見到你咁型都想跪下你，不過而家唔使啦！」我笑着聳聳肩，雖然一直都沒有打算向他行禮。

「你當然不用了，你們也不用！快起來！」他急急地扶起了鄭領帥。

「哈哈！身為王是要有王的架勢的，哪會有王去扶起部下的？」淼溰淩一手撐起身體站起來說。

「我就是啊！雖然我還未成為王，但我對大家都是一視同仁的！」

淼溰淩等人面面相覷，便一起大笑起來。

「夏仔！我們來吧。」鄭領帥雙手躍躍欲試地放在甜糕旁，眼神歡欣地說。

「冰霧，快！要同時喚出火焰！」

「喔！好！」

我學他把手放在甜糕側邊，像施出火盾一樣從手指噴射出火焰，與薄薄的冰霧融合為一，擊中硬硬的甜糕，甜糕便由淺藍色變成橙色，又變回淺藍色，不斷地融化、凍結着。隨着變化速度漸漸加快，一種甜絲絲的香氣便從糕中傳了出來，散發着一種像綠茶一樣令人醒神的感覺，同時混合着酒心巧克力那又甜又昏的氣味，令人感覺處於虛幻之中。

「好！」

鄭領帥一聲令下，火焰和冰霧便消失了，冰融甜糕已變得像冰凍的小噴泉一樣，顯出一條條的淺藍色直紋。

「大家吃吧，嗯！很甜！」鄭領帥拿了一件手掌大小的甜糕，閉上眼睛享受着味蕾的衝擊。

我一大口咬下甜糕。

嗯，

嗯？

欸！

！！！

濃濃的綠茶香味！配合小量酒心的味道！入口即融又綿綿順滑的感覺，充斥着整個口腔，隨着舌頭的捲動侵犯着我每一寸的牙肉和牙縫，酒味更立刻使我有點點昏昏慾睡，而且帶有一種冷中一點熱、熱中又帶點冰涼的刺激！

想不到，我在有生之年竟然可以吃得到這種來自天堂的終極美食！！

不出五分鐘，冰融甜糕已被清空了，眾人再次昏昏的躺在椅子上。

「唉，又把自己弄醉了。」

在一片迷糊暈眩之中，我隱約聽到王后的嘆氣聲，然後便被人攙扶起，與同樣吃得醉昏昏的凱千亮走回房睡覺了。

。。。

不經不覺，二月份已經快要結束了，即使在這世界裏的每一個月份都有32天，可是感覺上二月份仍是過得飛快，也許是因為假期的關係吧。

在隱世田園中，我不用再想着學業、責任，或是貴族學會的人，只是一天一天無憂無慮地休閒過着，與凱千亮和棠叔走出田園，到山間伐木、打獵，或是在木屋旁的空地上練習魔法和劍術，累了的時候就在田園中漫步吹吹風，簡簡單單的休閒生活。

春天已悄悄地降臨在這片大地上，樹木開始重新穿上綠色的衣裝，花草也對着太陽靦腆地展開了懷抱，雨水亦迫不及待地再次拜訪泥土了。

這數星期裏，鄭領帥大部份時間都跟我和凱千亮訓練、棠叔因為擔當田園裏的日常事務而忙於在田園與城中兩邊走、姜叔則在木屋內養着內傷，那些半獸人真的滿可怕的、而淼兄已經離開了田園，回到盗賊團基地了。

鄭領帥教導我使用自然三系魔法的技巧，即是風、雷、冰魔法，現在我也能使出一丁點的自然屬性魔法了，例如揮出斬不開草苗的風刃術、只有數隻手指攻擊距離的閃電、完全感受不了寒冷的冰霧，應該也可以自稱為五系魔法師吧？哈！

在最後一天假期，姜叔的內傷總算痊癒了，更自告奮勇地要幫助我和凱千亮對抗鄭領帥。

「我們三人對抗鄭伯！雖然肯定都會輸！」凱千亮在空地上向着天大喊。

「亮仔、夏仔！留意一下光暗魔法之間的關係！」鄭領帥在二十米外的遠處大叫。

「千亮王子，跟我一起發射出光球。夏小弟，用火盾替我們擋下攻擊，我們能擊敗鄭哥的！」

姜叔下了作戰指示後便張開手掌，在他周圍的空間像是扭曲了一樣，更染上了淡淡的紫黑色：「暗影魔球！」

一個被黑色閃電圍繞着的暗紫色魔法球便往鄭領帥方向衝去，同時間凱千亮喚出了光球，緊緊趕在魔球身後。

只見一光一暗的魔法球越來越靠近，像是有吸引力一樣，而且在它們附近的空間扭曲得更厲害，由三維畫面變成了二維，有點像陰陽的圖案。

鄭領帥將兩隻手掌衝前，便刮起了一場暴風，把光暗魔法球吹了上天；在狂風的壓迫下，光球與魔球越迫越近，高速地相互圍繞着，發出了更加眩眼的紫光並融合為一，在空中引起了一場元素大爆炸，將所有魔法能量都消耗殆盡。

「竟⋯⋯竟然可以這麼輕易地控制元素魔球的抗合力？！」姜叔目瞪口呆地仰高頭，盯着空中那一光一暗的光芒。

「你們兩人看清楚了嗎？」鄭領帥向着我和凱千亮說。

「鄭伯你是怎樣做到的？為甚麼它們會自己爆起來了？」凱千亮雀躍地問。

「光魔法及暗魔法之間有一種吸引力，它們屬性相剋，即是說兩種魔法互相擊中或靠近時，威力會大大倍增。但當它們極之接近對方時會產生一種很強大的排斥力，若能使光暗魔法融合，便會造成一場大爆炸。」鄭領帥走了過來，周圍起了一陣微風。

「話雖如此，但抗合力是極難被克服的，我真的是對鄭哥你甘拜下風了。」姜叔便向鄭領帥深深地鞠躬。

「哈哈！你和阿棠都要再好好訓練呢，你們可是凱氏的光暗大術士啊，再來。」鄭領帥便施施然地返回對面了。

。。。

趁着今晚夜空清澈，我便在眾人都睡了以後，靜靜悄悄地走向玄關推開大門，踏出木屋，在草地上漫步，走到不遠後便爬上一棵大樹上，在離開田園之前再享受一下這群星璀璨的星空。

天上萬里無雲，這幾天的雨都下光了，田園裏彌漫着一股濕潤的青草氣味。

我利用風魔法使身體變得更輕盈，輕鬆地爬上了樹頂，並在樹頂上躺下來，欣賞這一片在香港無法看得見的星空。

一條長長的銀白色光河處於群星中間，這是銀河嗎？

看着天上的星星，不禁猜測自己究竟身處何方，這片土地是在地球上嗎？我還在銀河系裏嗎？有沒有可能是我去了另一個星球，另一個宇宙？

樹下突然傳來一陣窸窸窣窣的聲音，樹幹微微震動着，一個人影便爬上了樹，坐在我前方的樹枝上。

「嘿！找到你了！」凱千亮得意洋洋地笑着。

「你唔係訓咗㗎咩？」

「睡不着呢，醒來後想吵醒你聊天但人不見了，剛走出木屋就看到你在爬着樹，就跟過來了。」他躺下來，彎上左腿踩在樹枝上，並將右腿橫擺上左腿，雙手放後作枕頭。

「不管看了多少次，田園裏的星空都是最美的。」

「冇錯啊。」

我們都靜靜地觀望着夜空，忽然看到了一隻白鴿在天上飛過。

「水丸？咁夜佢去邊？」

「牠可能知道明天要回校了，就出來自由飛翔一下吧。」

說到回去書院，便想起了棠叔要求凱千亮做的事：「咁你有冇諗過點呀？你同林貅櫻、葉柔菊。」

「唉，我也不知道，見一步走一步吧，」他嘆了一口氣後，便伸直了雙腿，舒舒服服地伸了一個懶腰：「但躺在這片星空下，感覺所有煩惱都消失了。」

「係啊。」我也伸起懶腰。

「那你呢？你打算怎樣找你的女朋友。」

「我啊⋯⋯連淼兄有咁多手下幫手都搵唔到佢，咁我應該要將成個國家都搵一次，可能畢咗業之後，有能力養到自己再⋯⋯嚟一次全國旅行呱。」

「我相信在畢業之前她會再出現在你眼前的。」

「嗯。」

「其實，你是甚麼人？」終於，他問起了我的身世。

「講咗你都唔會信。」我冷笑一聲。

「你先說吧！」

「我其實係來自另一個世界，另一個冇魔法嘅時空。」我平穩地、不帶任何感情地說。

「另一個世界？有這種可能嗎？說得跟歷史課那些荒誕神話一樣。」他驚訝地用手臂撐起了上半身望向我。

「話咗你唔會信。」我躺在樹上，雙手抱胸。

「我信，你說的話我會信。」他再躺回樹枝上。

「點解嘅？」

「在認識你之前我就未見過年紀相近的人，一直擔心着他們會不會接受我，又害怕當他們發現我是落難王子時，會不會厭棄我、拋棄我，但你沒有這樣做，更一直陪在左右，所以我早就當你是我的弟弟了。」

「喂！做乜講埋啲咁肉麻嘅嘢？我起曬雞皮喇！」我緊皺眉頭盯着天上一顆最明亮的星星。

「如果你真的是從異世界來的話，我猜可能是上天的安排吧，讓我能夠得到一位朋友，一位摯友。」

我在樹上大笑：「哈！咁我存在嘅目的咪就係為咗成為你嘅朋友？」

「可能吧，鄭伯說過每人在這世上都是為了某人而存在，你為了他，他又為了另一人，大家的命運都環環相扣着。我猜你來到這世界不僅是成為我的朋友那麼簡單，可能當你完成你在這世界的目的後就可以回去了。」

我的心突然抽痛了一下：「如果，我將來會離開，返去我嘅世界，你會點？」

他大聲笑着說：「哈哈哈！在你回去之前應該還有很長的時間跟我一起冒險吧？不過，」他撐起身軀，坐在樹枝上：「即使你回去了，我也不會忘記你的，永遠都是兄弟。」

他微微笑一笑，爬往樹幹旁邊，抬起頭望着我：「我回去睡了，你要睡在樹上嗎？」

「我再攤多一陣。」

「好吧。」接着，他便滑下樹幹，往木屋走去。

我繼續躺在樹上，水丸也飛回家休息了。

星空成為了我的被子披在我身上，我看着那顆明亮的星星，眼皮不經意地蓋上，漸漸地沉入了夢鄉⋯⋯
（To be continued…）

朋友唔難搵阿但真正交到心嘅少之又少依到寫佢地嘅交情寫得好好

知己難求啊

《第40章——成績公布》

「哎呀！水丸？」

我的頭被狠狠地篤了一下，痛得我醒了過來，已經日出了，在樹上睡得太舒服而忘記起來內視。

「你嚟叫醒我㗎？」我撫摸着牠柔順的羽毛。

「咕——」牠便突然飛去了，我也跟着爬了下來，回到木屋中。

「幸夏，準備好了嗎？阿棠會保護你和千亮到書院。」王后坐在圓桌旁說，幫着凱千亮梳整那頭亂髮。

「我隨時可以出發。」

王后收起木梳，輕輕推了一下凱千亮的後背，撐着桌子緩緩站起身：「夏天再見吧，格鬥賽要加油！」

「王后再見！」我微微地向她鞠躬。

凱千亮跟王后擁抱一會後，便與我往棠叔走過去。

「王子殿下，夏小弟，過來吧。」棠叔在門口彎着腰穿上鞋，對着我們招手，他的臉容竟漸漸變不同了！

「嘩！棠叔你識換樣嘅？」

「哈哈！是易容術啦，極之困難的普通系魔法，連鄭伯也學不會呢。」棠叔變成了一個皺着皮的老伯，對着我們笑呵呵。

我們經過山下小農村，去到了元能城門前，城門下正有極奇多的人在排隊等候安檢。

「早知就走森林那條路了，還想讓你們可以早點進城，看這樣子至少要等兩個小時。」棠叔帶着我和凱千亮走到隊尾。

「點解之前瀚大哥可以直接入城嘅？」我踮起腳尖望向遠方的隊頭位置，真的是很多人，全國的魔法學徒書院學生及家長都往元能城聚集了。

「是嗎？可能當時沒甚麼人吧。」棠叔心不在焉地說。

我默默閉上嘴巴，思考着瀚大哥的事情，我肯定他隱藏着一些不為人知的祕密。

「棠叔，瀚大哥去咗邊？佢話佢離開咗李氏王國？」

他警戒地望望四周，然後向我傾前身子低聲說：「夏小弟，這不能告訴你的，而且別在人群中說起這些事，知道嗎？」

我也只好點頭，便不再談起瀚大哥的話題。

「現在開設第四條檢查線！後方的人速速上前！」遠方的衛兵用了「吶聲遠喊」，使所有在城門前的人都聽得一清二楚。

我們三人趕緊跑過去，棠叔更暗中向人群發射了一個閃光彈，趁機衝前了數十個位，來到了第四條列隊的最前方。

「我就送你們到這裏了，你們進城後要小心！」棠叔拍一拍我和凱千亮的肩膀，便快步往隊伍後方離開，連再見都來不及說。

「出示國民身份證明，然後站在圓圈內！去！」一位頭戴鋼盔、腰配長劍的士兵大聲喝令。

啲士兵使唔使咁暴躁啊！？

我首次交出偽造的身份證明，然後站在圓圈中，便有一群藤蔓冒了出來圍着我的身體。

那名士兵皺着眉頭看着我的身份證明，又看看站在藤蔓之間的我，跟其餘一名衛兵說了幾句，便揮手使藤蔓縮回圓圈之內：「可以了，走吧！下一個上前！」

我通過城門，元能城的河流便映入眼前，凱千亮也通過了安檢，在前方等着我。

「那些士兵很恐怖，我真的寧願花多些時間走那一條山路。」他滿臉厭棄地盯着城門下的衛兵。

「你估會唔會關嗰一條戰爭新聞嘅事，先搞到班士兵咁黑口黑面。」

「可能嗎？那些士兵都只是城門守衛啊。」他轉頭回望在城門下大聲喝着人群的衛兵。

「嗯⋯⋯我都唔知。」

不久我們就到達魔法學徒書院的城堡門前，城門大開地迎接學生們的歸來，我們跟着人群步入校園。

「嗯——係熟悉嘅氣味。」我大力一吸，雖然不懂得怎樣形容，但這氣味是學校獨有的。

「喺喎！有冇帶宿舍鎖匙？」我突然醒覺並慌慌忙忙地把手插進衣袋，摸到一條硬硬的木鎖匙。

凱千亮也摸一摸衣袋：「有帶啊，你不要嚇我⋯⋯」

這時前方傳來一陣回音。

「各位好，我是火系系長鄧顯陽，請所有準初級生往元能樓禮堂集合，等候公佈升級試成績！其他級別的同學，請往校務塔3樓的成績查核處領取成績單。」原來是多日不見的鄧學長，還有七名穿着學徒長袍的人在他旁邊指示着同學，他們都是學系的系長。

剛踏入元能樓，就聽到煉老師那極具標誌性的笑聲，他正在試驗大廳門前跟着一位水藍色長袍女老師聊天。

「煉老師！」過去騷擾吓佢哋先！

「咦？道幸夏！還有，你是那個光系的⋯⋯呃⋯⋯玄尖良吧！見到你們真好！哈哈！」他叉着腰地大聲笑着。

「甚麼？我是叫源千亮啦！」凱千亮激動地指着自己的胸口對着煉老師大叫。

「哈！差不多而已。對了道幸夏，看成績了嗎？」

「吓？唔係要等曬所有人先公布咩？」我困惑地看着他。

「對喔！我還以為你不是入門級生，你的實力令我記錯了，那你待會放心吧！哈哈！」他大力拍着我的左肩大笑着，弄得其他人都好奇地往我們這邊瞧過來。

「煉老師，我要先上去準備了。」那一位女老師說，便徑自往樓梯走去，她的樣子很熟悉。

「啊！我不跟你們說了，等等我啊潘潤老師！」他便跑了過去，拋下了我和凱千亮。

「我們也上去吧。」

禮堂裏站滿了相熟的臉孔，地上整齊地鋪了大量的軟墊，在場的全都是準備晉升到初級班的入門級生，與同學們三五成群，聊着假期的活動或是成績學業等。

潘潤老師走了上台，用手碰着下巴說：「各位同學，請到所屬學系的軟墊上坐下，靜靜等候，當老師叫到你的名字時，就走出來拿取成績單，得到成績後請在下星期之前到校務塔五樓的『主修科目執行處』提交主修科目申請。」

禮堂裏的人便往四面八方集合，我跟凱千亮便分別往火系及光系的人群走去了。

一個不見整個月的人在火系的軟墊上跪坐着，與旁邊的女生聊着天。

旁邊那名女生瞧到了我，便拍拍那人的肩膀，那人便興奮地轉身揮手：「幸夏！」

「晨晨！呢位係你朋友？」我拉了一張軟墊坐近她們。

「你好啊道公子，我是張雅雯。」她友善地向我點了點頭。

「幸夏，雅雯是那一天在大飯堂裏支持我們的女生呢！」

我恍然大悟地點點頭：「嗰日好多謝你啊！原來你都係火系㗎。」

「對啊，我先過去那邊的女生群，就不阻你們了。」她再點點頭，便起身走過去那一個女生團體中，我認得當中有不少是「源千亮粉絲俱樂部」的成員。

楊凱晨臉有點點泛紅，望着在前方正手忙腳亂地排整着成績單的煉老師：「很緊張呢！希望能考到好成績吧，這就可以先選擇主修科目了。」

「係喎我都未問你，你諗住讀咩科呀？」

「一定有魔法生物學！」她雀躍地舉高右手興奮叫道。

「哈哈哈！你搞到我都想去你屋企睇下究竟有啲咩神奇生物。」我看見她這副模樣就忍不住地掩着肚子笑。

「你在暑假時可以來啊！書院裏也住着不少魔法生物，牠們就在養育場裏，我有空時都會過去探望牠們呢！」

「係？！」說實話，我從來沒有想過自己與魔法生物竟然如此接近，看來真的要找機會看看五大神獸是否存在了。

「咳咳咳！聽不到的人請舉高手！沒有，好，聽到你的名字的就走過來取成續單，湯明偉⋯⋯」

一個個準初級生走往煉老師拿取成績單，少數人滿心歡喜、有些人放下心頭大石地呼了一口氣、更多的人面無表情地看着成績單、也有不少人坐回軟墊上後便眼神空洞地盯着同一處。

「道幸夏！」

我緊張地震了震，便撐起身體踏出去。

在走向煉老師的短短路程中，我感覺到差不多所有火系學生都在望着我，煉老師面無表情地把成績單交給我後，便叫了下一個人。

我並沒有即時翻看成績單，打算走回去後才揭曉成績，因為這樣做的話即使是考得不好，也會有較多的私人空間讓自己默默飲泣。

「怎樣了怎樣了！」楊凱晨十分好奇地將身體靠向我。

我閉上一隻眼慢慢翻開成績單，便看到左邊寫着的是科目，而右邊則是等級，心臟跳得快要彈出來了。

火魔法防禦術： E
魔法應用學： E
魔法安全學： O
魔法算術： E
歷史學： S
社會學： P
體能： O

乜嘢O乜嘢S啊，乜叉嚟㗎？！

楊凱晨大吸一口涼氣，驚訝得雙手掩着嘴巴：「這⋯⋯這⋯⋯這⋯⋯」

「乜嘢嚟㗎啲英文字母？」通語法術將這地方的符號翻譯成英文了。

楊凱晨手指指着我的成續單又指向我，目瞪口呆地說不出一句話。

「楊凱晨！」

「哦是！」她便急急忙忙地小步跑過去。

我翻了去成績單的後面，終於找到了想要的東西。

「『成績等級優劣依次為：E、O、S、P、D、A；合格等級為E、O、S、P』⋯⋯ 我得一個P，有三個E⋯⋯」

我的嘴角無法控制地大幅度上揚，眼睛瞪得大大的看着手上的成績單，禁不住從坐墊上一下子跳了起來。

「幸夏！你很厲害啊！」楊凱晨拿着她的成績單滿臉笑容地跑向我。

「我得咗啦——！」我激動地踏前擁抱着她。

努力果然是沒有白費的！一個極為優秀的成績！

這亦即是說，我有很大機會可以晉升為精英初級班的學生，距離目標又近一步了！
（To be continued…）

繼續支持

重有1個正皮吖

今晚雙文

《第41章——冷門學會》

「欸，幸夏？」

我放開了楊凱晨：「你考成點啊？」

她錯愕的點點頭，便慌慌張張地翻開了成績單：

火魔法防禦術： E
魔法應用學： O
魔法安全學： O
魔法算術： S
歷史學： O
社會學： P
體能： S

「都幾好喎！有一個E，三個O。」

「才不是呢，你有三個E啊！我們去找小櫻他們吧！」她拉着我的衣袖往木系的方向走去。

可是林貅櫻、葉柔菊，還有凱千亮都不見蹤影，我們便先到紫頂塔提交主修科申請了。

校務塔總共有十二層，每一層負責校內不同的事務，而七樓則是人人聞之色變的一層，因為這一層是「訓導總處」

而我們要去申請主修科的地方是在五樓的「主修科目執行處」。

「叮——」很久沒有聽見風行梯的聲音了。

梯門才剛打開，便看見整個五樓被一大群學生擠滿，談話聲不絕於耳。

「劍技學是一定要選的啊！誰不想要帥帥的揮着劍去施展魔法呢？」

「歷史學真的有人選嗎？」

「為甚麼要同時讀魔力材料學？我只想要調配魔藥啊！」

「慘了，我的成績差得可能要讀歷史了。」

「看看魔法研究學那邊，全都是高材生呢！」

我順着人聲望向魔法研究學的查詢櫃位，終於找到了凱千亮他們三人。

「唔該借借⋯⋯ 唔該借借⋯⋯」

我拖着楊凱晨，慢慢地推開在前方擋着去路的人群，花了一大輪時間後終於來到了他們面前。

「喂！你哋考成點啊！」

林貅櫻極奇興奮地大叫：「千亮他很厲害啊！他取得了七個E！連那麼多人不合格的社會學都拿了個O啊！」

我驚訝得下巴也快要跌下來，盯着正在尷尬地搔着頭的凱千亮，說不出一句話。

「你別那麼大聲！其他人都望過來了！」

「只有那個趙凰熾比你厲害呢！他拿了九個E！」林貅櫻大聲叫道。

「小菊小櫻，你們考得怎樣了？」楊凱晨問。

「呃⋯⋯我有兩個E。」葉柔菊害羞地摸着手肘。

「我社會學和魔法算術都不合格了，拿了兩個D，呵呵～」林貅櫻掩着嘴地笑。

「嘩！幸好不是三個D，否則就要留班了⋯⋯」楊凱晨被嚇得踏後了半步。

「呵呵～阿夏呢？」

「吓？我啊，三個E咁囉。」我回過神來，雖然知道凱千亮的學業很優秀，但他近乎滿分的成績卻遠遠超越了我的預料。

「三個E能夠進入精英班了吧！我在那邊的公告欄看過能取到E的是成績最好的5%，精英班的人都是最頂尖的10%吧？」林貅櫻望向櫃位的工作人員。

他點點頭：「是的，林大小姐同學，請問你們有人要申請修讀魔法研究學嗎？」

「我係！」我和凱千亮便走到工作人員面前了。

花了一個多小時終於完成了所有科目申請後，我們五人趁着空閒便到校務塔內的各個樓層參觀。

「對了！今天是學會招生日，我們去看看吧！」楊凱晨按下按扭，風行梯便帶我們到了二樓。

這裏跟五樓一樣多人，擠得水洩不通，不同學會的成員都在各處設置着裝飾華麗的學會攤位，大聲叫嚷着吸引同學們的加入。

「劍技學會！成為新會員會有大抽獎機會！大獎是由魔法建築及工程學的高級班第一名鍛造出來的『寒鐵彎月』！」

「舞蹈學會急需男生的支持！」

「來拳擊學會一起打人吧！」

「貴族學會歡迎如貴族一樣的你加入！」

聽見了貴族學會的聲音，我們立刻轉過去另一邊。

但奇怪的是有一處竟然是空的，於是我們便擠了過去。

「呢度係⋯⋯」

攤位上掛着一塊紙牌，寫着「社時學會」四個大字，而在座位上則睡了一名男生。

「喂！敢在本大小姐面前睡着？！」林貅櫻大力一掌拍在木桌上，嚇得那人醒了過來。

「啊啊！竟然有人？」他睡眼惺忪地看着我們。

「你好啊學長，請問這個學會是關於甚麼的？」葉柔菊向着他微微鞠躬，有禮貌地問。

他伸了一個大懶腰：「這裏是『社時學會』，關於討論李氏王國的報聞和社會時況，平時學會的成員都會製造一些海報貼在校園內，讓大家關注一下現時的社會，但可惜的是從來沒有人路過時會刻意停下來看。」

他氣餒地嘆了一口氣：「你們要加入嗎？我看你們只是好奇路過的吧，不會加入的了⋯⋯」

「為甚麼你們不關閉這個邊緣的學會呢？你們不是只在浪費自己的時間嗎？」林貅櫻雙手抱胸，瞧不起的打量着這個學會攤位的簡陋裝潢。

「唉⋯⋯我們知道這學會是甚麼樣的情況，但只要學長仍堅持着，我就不會放棄！」他突然滿有氣勢地握緊了拳頭，看着林貅櫻。

我仔細閱讀着社時學會的資訊版，他們確實很落力地宣傳着社會時況，也試過弄一些免費派發報聞的活動，但不用猜也知道，活動並沒有任何同學反應。

「學會人數三人，會長係⋯⋯鄧顯陽？！」我詫異地大聲讀出火系系長的名字。

「甚麼？你認識我們的會長嗎？也難怪的，鄧學長是火系系長啊！」

我轉身低聲地跟凱千亮說：「呢個學會可能幫到我哋。」

他好奇地抬起了一邊眼眉：「是嗎？但他們好像沒甚麼人氣啊。」

「人氣呢家嘢可以慢慢儲返嚟，但係合適嘅幫手就好難得，我覺得可以試吓。」

他認同地點了點頭：「好吧。」

我和凱千亮走到了那位學長面前：「我哋想加入學會。」

他先是看着我們眨眨眼睛，然後雙眼瞪大地把身體往後傾，便連同椅子重重的倒在地上了。

「哎呀！你們⋯⋯你們不⋯⋯不是在開玩笑吧？」他坐在地上痛得摸着腰，不敢置信地盯着我們。

「千亮加入的話我也要加入！」林貅櫻舉高手大叫，她的立場轉得可真快。

「我也加入！」楊凱晨和葉柔菊都一起舉高了手。

學長眼泛淚光，在地上一動不動的望着我們。

這時一位女生狼狽地走了過來，看樣子花了很大精力才穿越了人群，她便慌張地大聲呼喊：「宏谷！他們對你做甚麼了？」

這名叫宏谷的學長便爬了起來：「沒甚麼，我自己跌倒了。綺晴你相信嗎？有五個人說要加入社時學會！」

綺晴學姐欣喜若狂地望向我們：「真的嗎？你們要加入嗎？」

「是的！」我們點點頭。

「太好了！！！」

宏谷學長和綺晴學姐歡欣地互相擊着手掌，便從桌上拿起了一張紙。

「我要把你們的名字紀錄下來，這張成員名單有兩年沒更新過了！先寫下你的，你叫甚麼名字！」綺晴學姐滿臉笑意地看着我。

「道幸夏。」

她將我們的名字續一寫下，便給了我們一人一個刻有「社時」兩個大字的徽章：「這是社時學會的徽章，給你們的見面禮！」

「謝謝你啊學姐！」楊凱晨便把徽章掛在衣服上。

「呵呵！我還是第一次聽到別人稱呼我為學姐呢！」綺晴學姐歡欣地笑着。

「我也要聽你們稱呼我做學長！」宏谷學長雙手撐着桌子地大叫。

「學長。」楊凱晨和葉柔菊便乖乖地向着他鞠躬，我才不會那麼有禮貌呢！

「哈哈哈！乖！我叫程宏谷，叫我學長、程學長、宏谷學長都行喔！」

「你才只是個中級班學生，裝甚麼大前輩？我叫王綺晴，叫我綺晴就可以了，或者叫我綺晴姐姐也行喔～」

「宏谷學長，綺晴姐姐，多多指教！」楊凱晨和葉柔菊再對着他們微微鞠躬，我、凱千亮、林貅櫻則微微向他們點頭示好。

「將來社時學會就靠大家了，你們參觀了所有攤位了嗎？」宏谷學長說。

「還沒有呢！」凱千亮說。

「那你們去吧！我和宏谷就在這裏坐着，雖然應該不會再有人加入的了，再會了！」綺晴學姐便坐在椅子上，快活地向我們揮着手道別。

我們都分別加入了感興趣的學會後，便坐風行梯走出了校務塔，回到室外，夕陽都已經差不多落下了，大家便各自返回舍塔。

「對了幸夏，為甚麼你會那麼突然地想要加入社時學會呢？」楊凱晨在走向火系舍塔的途中問我。

「呢個⋯⋯ 你唔覺得我哋要留意多啲呢個世界發生緊啲咩事㗎咩？一旦發生起啲大事都知道自己面對緊乜嘢啊嘛！」

「原來你是這樣想的，我的生活中就只有魔法生物啊、家人朋友啊、幻音琴啊、書院的課業啊，就沒其他東西了。」她雙手放後，大步地向前踏着。

「當然還有你。」她小聲地說，瞧了我一眼，便望回前方。

「嗯？」

「甚麼？」她微笑，看着我。

夕陽的餘暉落在她的身上，使她發着耀目的橙紅光，有一種莫名的吸引力令我禁不住定睛地看着她。

「我⋯⋯ 我的臉髒了嗎？」她脫離了跟我的對視，慌亂地用手摸一摸自己的臉。

「呃！冇嘢啊！」我轉過頭，推開火系舍塔的門與她一起走進去。

「我到了，明天見吧！」她便走出了風行梯。

我在風行梯內低頭沉思着。

剛才是甚麼奇怪的感覺？

還有，她說的那一句，是有甚麼特別的意思嗎？
（To be continued…）

《第42章——陪伴、打擊》

在正式上課前一天的中午，我們坐在大飯堂的火系長桌旁吃着飯、聊着主修科的申請結果。

「林大小姐你真係勁，攞咗兩個D都入到你想讀嘅科。」

「嘿嘿！本大小姐想要的，哪會有要不了，對不對啊千亮？」林貅櫻心心眼地看着坐在她身旁的凱千亮。

「大家都可以讀自己喜歡的科目，阿夏你也成為了精英班學生，所有事情都很順利呢。」葉柔菊看着手上的魔法學徒書院術士證，露出滿足的笑容。

「幸夏是火系初級班中唯一的精英班學生呢，我也要努力追上你了。」楊凱晨說，大口大口地吃着飯。

「今個學期必修科雖然只有魔法防禦術、魔法應用和體能，但聽宏谷學長說主修科的壓力很大啊，千亮和阿夏你們都讀三科，不怕嗎？」葉柔菊憂心地看着我們。

「我就可能有壓力，但係源千亮係全級第二喎，三科點會難到佢啊？」

「哈！沒問題啦。說起來，道幸夏你能用多屬性魔法啊，要不要去申請修讀多系魔法課程？今天是最後一天了。」

「咳咳！你唔早講？」我被這突如其來的消息嗆到了，完全沒聽說過可以在入學檢測後還能申請新的魔法課程。

「那天派成績單時光系中有人說要去申請冰系，我才知道有這回事，明天就開學了你要去試一試嗎？」

「緊係去啦！」可以在格鬥賽前令我變強的方法都要一試。

「我陪你去吧！」楊凱晨便站起身拉着我的衣袖說。

「那我也⋯⋯」凱千亮站起身也想要跟過來，但我給他打了一個眼色，讓他留在兩女身邊，他會意後便坐回在椅上：「我⋯⋯我還是不去了，她們還沒吃飽飯。」

「呵呵呵！千亮你不捨得我們嗎？」林貅櫻發情似的像隻小貓一樣緊緊挽着凱千亮的手臂，而葉柔菊也甜甜一笑，害羞得低下了頭。

看來我和凱千亮現在是各有各做了。

「咁我哋行先喇！」

三月初的校園裏吹着溫暖的春風，鳥語花開，彌漫着木棉花淡淡的香味。

「應該是『必修科目執行處』。」

在校務塔四樓的必修科目執行處大堂中，設有不同科目的查詢處，我們續一找着有關魔法系別的櫃位，終於看見一個名為「魔法屬性課程」的地方，櫃位中坐着一名年輕男子。

「你好，我想申請魔法課程。」我對着玻璃後的男子揮手。

「請坐吧，名字？是甚麼魔法系的？要申請哪些屬性？」他微笑着友善地說。

「我叫道幸夏，係火系精英初級班學生，想申請，呃⋯⋯」

我一心想着要成為多系魔法學生，卻忘記了要申請哪些屬性。

目前我懂得使用一點點的風、雷，冰魔法，而水系魔法就只會流水網，但我不想與梁簫淳在同一個學系，我也可以向葉柔菊請教風魔法，就雷和冰系吧！

「雷系同冰系。」

他便把我說的寫下來：「好的，請跟着我進去房間中檢測能力。」

由於這是一對一的試驗，楊凱晨便在大堂裏坐着等候了。

這段日子我都跟鄭伯學習自然三系的魔力流動技巧，應該能輕易通過考核吧。

我跟着男子走進去走廊中的一間房內，牆壁上刻有數個不同形狀的魔法陣。

「這些魔法陣是由魔法系主任設下的，可以施展不同等級的魔法。這兩個就是雷和冰魔法陣，你清楚要怎樣做了嗎？」

我搖搖頭：「唔清楚。」

他詫異的看了我一眼，便從旁邊的桌上拿了一張紙給我：「上面寫的是入門級需要學會的魔法，你按照雷系和冰系的魔法，像在魔法防禦術考試一樣對着魔法陣做同樣的事就可以了，還有沒有問題？」

紙張上分開了八種屬性，記錄了入門級要學會的初級魔法。雷系魔法有三招，分別是電擊、電網、充電；而冰系魔法有兩招，是冰彈和冰霧。

除了冰霧以外，我完全不懂這些魔法有甚麼效果，慘了！

我硬着頭皮地點點頭，便放下紙張，對着雷系魔法陣伸出雙手：「電擊！」

沒有任何閃電在我的手上冒出，而魔法陣漸漸冒起黃光，出現了一個劈啪作響的金黃色閃電網。

閃電網突然消失，一道閃電從魔法陣中心點向着我襲來。

「電網！」

我憑着短暫的記憶力，喚出了一塊手掌大小的金色薄膜，但閃電一下子便穿破了我這個不成形的電網並擊中我的胸膛，一陣麻痺感便流遍我的上半身。

「快充電！」男子着急地看着我說

我又唔係電器，點叉電啊！

「我⋯⋯我唔識⋯⋯」

我辛苦地撫摸着胸口，便將視線轉移到冰系魔法陣。

當我全神貫注地注視着魔法陣時，冰系魔法陣的刻紋便發出藍靛色光芒，喚出了一個冰盾，我將水球術幻想成冰球，向着魔法陣大喝：「冰彈！」

一群三尖八角的細小冰彈衝向魔法陣前的冰盾，但當冰彈擊在盾上時卻完全粉碎了，而冰盾則依然完好無缺地聳立在地上。

那名男子默默地搖着頭，疑惑地看看我。

還差一個魔法，這次一定行！

我再將雙手伸前：「冰霧！」

一絲絲霧氣從掌中飄出，卻一閃即逝，只是爉燭燒盡時的一縷煙。

我難以置信地看着自己的手。

「⋯⋯那就先這樣了，你通過不了測試。」

「好⋯⋯」

他推開了門，我便走了出走廊回到大堂，楊凱晨見到我就立刻跑過來：「幸夏，成功了嗎？」

我強顏歡笑地聳聳肩：「失敗咗，我做唔到。」

她的笑容也黯淡下來：「那⋯⋯」

「冇嘢啊，我哋返去啦！」

在路上我們都不說話，楊凱晨時不時擔心的望望我，不作聲，默默地陪在我身旁。

火系舍塔風行梯到達六樓，梯門打開了。

楊凱晨先是踏出了一步，回頭看着我雙眼：「如果你有事想要傾訴的話，來找我吧，好嗎？」

我點頭。

「嗯，明天再見。」她微微一笑便離開了。

在楊凱晨離開後，我才將屈在內心的不快發洩出來，不忿地不斷踏在地上，眼眶一熱，深呼吸想要把淚水止在眼中。

我這麼大的人，從來都沒有試過一敗塗地，而且是在意志旺盛之際被狠狠地擊倒，這種失落感太難受了。

我以為只要有氣勢和信心就能做到任何事情，但這是錯的，我只是妄想靠着自己高於常人的靈氣天賦，而定下根本不可能達到的目標，以為自己能輕鬆超越其他人，我確實是有點自大了吧？

或許，在秋天時跳至高級班的目標只是無稽之談，跟楊凱晨之間的承諾，要讓火系變得更出眾，我也不過是對自己的能力太過自信了？

瀚大哥給我的任務，要在書院中得到威望名聲，凱千亮也許可以做到，他本來就是一個很優秀的人，而我？就只是個從異世界來的普通人罷了，碰巧遇上了瀚大哥，否則我能在這世界上做出甚麼出眾的事來？

回到宿舍中，仍是入門級時住的房間，還未有人通知我可以搬往更高的樓層。

我曾經嘗試過努力，但一切都沒有改變過，匡婷仍然下落不明，我也不知道自己究竟是為了甚麼而堅持這麼久了。

我躺在床上，不想要再想着這些痛苦的事⋯⋯

。。。

一道光映在我的眼皮上，我張開眼，是一個虛幻、像星辰一樣的空間。

我還是第一次在夢境中來到內視世界，以往都是有意識地進入這裏，這次會有不一樣嗎？

我在一條直路上緩緩走着，不知過了多久，來到了兩條路的分岔位，左邊的遠處發着柔柔白光，而右邊的盡頭則是一片混沌，傳來滿滿的嘔心感，於是我走了去左邊。

在這個空間中，四周都散發着微微藍光，而像星星一樣發着光的事物不規則地散佈在整個空間中。我望向腳下，並沒有路面，但踏下去時是有觸感的，也能感受到重力。

「幸夏。」

這聲音⋯⋯

匡婷就站在我身後，穿着在家裏的休閒衣着，溫柔地向着我微笑，兩頰露出了深深的酒窩。

「匡⋯⋯匡婷？」

「好耐冇見，你過得點樣啊？」

我忍不住衝過去緊抱着她，把她的頭埋在我的胸口上，盡情地哭了起來。

她輕輕地撫摸着我的後背：「辛苦你喇，我知道你經歷過啲咩，唔好再喊啦。」

我放開了她，貪婪地注視着她的臉容、她的雙眼，生怕下一刻我便會醒來，再一次失去了她。

良久，我才稍稍緩和了激動的心情：「你⋯⋯係我嘅記憶？」

她點點頭：「嗯，當你喺面對住難以忍受嘅痛苦嗰陣，我就會出現，幫你分擔一下。」

「咁點解我喺內視嗰陣見唔到你？而家我唔係喺內視世界咩？」

「我只係你嘅潛意識、你最深沉嘅回憶，呢到係靈魂空間，比內視空間更深一層，喺呢到嘅所有嘢都係你靈魂嘅一部分。」

我環視四周，這一片星辰空間，就是我的靈魂投影嗎？

「咁我可以點再入嚟呢到，再見到你？」

匡婷苦苦地一笑，把右手輕輕力地貼在我的左胸上：「當你需要我嗰陣，我就會出現，不過你最好就唔好太過沉迷呢一邊，瀚大哥話過，會形成心魔㗎。」

「你知道瀚大哥？！」我驚訝地看着她。

「我係你嘅記憶啊。」

她不捨地回頭望向遠方：「都差唔多喺時候啦，我哋⋯⋯遲啲再見喇⋯⋯」

她的身體一點點地幻化成星光，飄往遠處的星辰空間之中，我着急地踏前一步抱住她，卻只抱了一個空，匡婷消失了，留下我一個人。同時間，靈魂空間背景的藍光變得越來越亮，令我漸漸看不清⋯⋯

我張開眼，桌上燭火在搖曳着，而楊凱晨則坐在床邊憂心衷衷地看着我。

「你醒了！」她露出了笑容。

頭很痛，心臟跳得可以聽到聲音了。

我撐起了身體，辛苦地按着頭，躺坐在床上說：「晨晨？你點入嚟㗎？」

「我回到房後還是有點擔心，便上來找你了，剛好你的門沒有關好，見到你睡着，就在這裏陪着你。」她遞給了我一杯清水。

「唔該。」我將水一大口喝下，發現她好像有事想要說出來的樣子。

「你⋯⋯有嘢講？」

她錯愕地看了我一眼：「剛才你在睡覺時，不斷說着一個人名⋯⋯」

我低下頭盯着被子。

「匡婷⋯⋯是誰？」

我深深地嘆了一口氣：「匡婷係一個對我好重要嘅人，佢係同我失散咗嘅女朋友，我嚟呢到讀書都係為咗學魔法，可以去搵返佢。」

楊凱晨像是早知道事實一樣，並沒有驚訝，反而換上了一副失落的模樣：「原來如此，你們⋯⋯相識很久了？」

「十三年。」

她點點頭，沒再說話，只是安靜地待在我身邊。

「我不打擾你睡覺了，我先回去了。」

「夜喇，我送你返去？」我翻開被子想要踏下床。

她卻按着我的肩膀，苦苦的一笑：「不用了，晚安幸夏。」她便離開了房間。

我躺回在床上，爉燭剛好熄滅，室內重歸黑暗。

這段期間，楊凱晨單獨對着我時變得奇奇怪怪的，她會不會是身體出了甚麼毛病？改天問問她好了。

那一個靈魂空間，我只有在潛意識活躍時才可以進入，即是說我只有在睡覺時才有機會跟匡婷見面，儘管她只是由我的記憶幻化而成。

還有另一邊黑暗的道路，也是我靈魂的一部分嗎？即使當時跟那邊相距甚遠，但那種黑暗仍然令我極之不安，甚至有點想吐的感覺。

不管怎樣，現在總算發現了見到匡婷的方法，而今天發生的不愉快之事，就都忘記了吧。
（To be continued…）

第一次超字

60正評加更

《第43章——專精的事情》

這一晚夢見匡婷後，我一直都睡不着，在床上輾轉反則直到天亮，便不情不願地從床上爬起來，呆坐在床上，直至快要遲到時才穿上學徒長袍踏出門口。

初級班第一節課就是劍技學，上課地點是格鬥場。

天上烏雲密佈，為校園披上一層陰沉灰暗的色調，雨季差不多要來了。

格鬥場內的空地站着大量學生，劍技學果然是最受歡迎的主修科目，一些人更帶了自己的配劍來上課，這令我想起了楊凱晨從煉老師手中獲得的長劍。

對了，凱千亮、楊凱晨、葉柔菊都是劍技學的學生，他們在哪裏？

「道幸夏！這邊！」

凱千亮在看台下向着我揮着手，楊凱晨和葉柔菊都在他旁邊。

「你臉色很差啊，怎麼了？」凱千亮皺着眉說。

我煩悶地搖搖頭，不作一聲。

他們互相看了一眼，凱千亮便把手搭在我的肩上：「凱晨告訴我們了，昨天的事，你別這麼介懷了。」

我甩掉他的手，望了一眼楊凱晨，她眼裏滿是憂慮的神情，對上了我的視線後便馬上移開了。

「她只是關心你啊，這很小事而已，別這樣啊。」凱千亮仍在堅持地想要安慰我。

可是我聽到他用着資優生的口吻說話，不甘心的怒火就冒起來，一手推開了他的肩膀：「小事？對你呢啲咁叻嘅人嚟講緊係小事啦！你又唔係我，你點知我面對緊啲乜啊？你又有屋企人錫住你，你知唔知我差你呢個王子幾多啊！」

身旁的人都被我的吵鬧聲吸引，望了過來。

「王⋯⋯王子？」楊凱晨疑惑地問。

「我話佢有王子病。」

凱千亮被我的一言一語嚇到了，瞪大雙眼地望着我，而葉柔菊則氣衝衝走過來推了一下我的胸膛：「即使你失敗了，通過不了試驗，成不了多系魔法學生，也不用拿千亮他出氣吧！」

失敗⋯⋯

因為失敗，我才會眼白白的看着匡婷被那些人帶走。

我不要失敗，我討厭失敗！

我狠狠地瞪着葉柔菊，她也堅定不移地跟我四目相接，眼神銳利毫不退縮，而我的眼睛像是被她的目光刺痛了一樣，受不住便往別處望去，一個人走開了。

我也不清楚為甚麼會這麼生氣，感覺是一直壓抑在心裏的鬱悶，終於禁不住要發洩出來。

被困在異世界的無力感、對匡婷下落一頭無緒的迷茫、對任務的煩惱、通過不了試驗的失落、還有跟凱千亮之間的對比⋯⋯

一切一切都在不停地煩擾着我，滿滿的嘔心感，很想要爆發出來。

過了一會後，劍技學老師來到了，他就是那一位頭髮豎起的魔法安全學老師，亦是雷系主任——廖康琪。

他施法令一個裝着大量木劍的大木箱飄浮着走了過來：「大家早安，你們都知道我是誰了，我就不再作自我介紹。有些人帶了自己的劍，不錯，但目前我們會先用木劍上課，過一段日子後才會使用真劍，大家過來這邊拿木劍吧。」

我先待別人都拿了劍後，才動身走過去，箱中只剩下些破破舊舊的木劍，有些更崩了幾個角。我隨意選了一把便走回去人群後方，凱千亮他們都站在我的不遠處。

接下來，廖老師向我們示範了劍擊的基本技巧，可是我心不在焉的，根本專心不了，到了要跟別人一起練習時，更多次把劍掉在了地上，弄得跟我練習的男生有點不滿。

凱千亮他們三人都勤於練劍，而且他像是天生就懂得使劍一樣，動作沒有絲毫瑕疵，楊凱晨和葉柔菊都對他露出了欣賞的目光，也吸引了不少人跟着他學習，他也十分樂於指導他人。

「喂，你還要不要練習的？」

「唔練啦！」

「搞甚麼的⋯⋯浪費我的時間⋯⋯」他便往凱千亮那邊走去了。

我走往看台下的洗手間，用雙手撐着洗手盤，看着鏡中滿臉憔悴的我。

一副失敗者的模樣。

即使在洗手間裏一直待到了下課，也沒有人發現課堂上少了一個人。

今天就只有下午的火系防禦術課，但我不想去，只想要回到宿舍裏睡覺，只有那樣，我才有辦法見到匡婷⋯⋯

回到宿舍後，我連學徒長袍都不脫下就躺在床上昏睡，直到午夜才餓得醒了過來。

凌晨一時，大飯堂還開着嗎？

不管了，我肚子太餓，先去看看。

午夜的校園內只有微微的風聲，還有樹葉被吹動的聲音，舍塔只有少量房間仍冒出燈光。

幸好大飯堂大門仍開着，但內裏空無一人，我走了進去叫了一碟炒飯吃起來。

「呵呵呵⋯⋯」

「邊個？！」

半空中只懸浮着數不盡的光球。

大飯堂中一個人影都沒有，這麼大的地方就只有我一個人，不禁有點心寒，於是我趕快地吃完便離開了。

我再一次躺在宿舍的床上睡着，但進不了去靈魂空間，夢中只是一片的虛無。

為了能再見到匡婷，我在這幾天都沒去上課，就只有睡覺，還有在深夜時才醒來去大飯堂吃飯，一日一餐，也不知道外面變得怎樣了。

但我卻再去不到靈魂空間，它像是封閉了，拒我於門外。

這樣也好，我不用再面對現實，說不定下一次靈魂空間就會開放了，而我就永遠留在那裏，不再醒來⋯⋯

正當我睡得迷迷糊糊時，突然聽見了敲門聲，將我吵醒。

「呯！呯！呯！」

我用枕頭壓着自己的頭，掩着耳朵，不想要下床應門。

但敲門聲久久也不肯停下來，甚至變得越來越大，門都快要被拍碎了。

「開門啊！道幸夏！」

「你走啦！我要訓覺啊！」

「呯！」

我嚇得望過去，凱千亮一腳踢開了大門，他瞪着我，向着我衝過來。

「拍！」

他一拳打在我的臉上，然後將我硬拉出了房間。

「放開我！你帶我去邊啊！」或許是沒有吃飯的關係，我掙脫不開他。

他不說一語，就只是拉着我走出了火系舍塔。

「格鬥場？」

他把我拉進格鬥場後便放開了我，從廖老師帶來的大木箱中取了兩把木劍，並將一把拋給了我，我條件反射地接下了。

「跟我打一場！你輸了的話，就跟我重新提起幹勁！」

話都沒說完，他便提起木劍向我全速衝了過來，奮力一劍劈向我的頭。

我打橫劍身舉高頭上擋下他的攻擊，他的力度差點就震下了我的木劍。

「為甚麼你不去上課！」他大叫着。

「唔想去咪唔去囉！」

我發力推開了他的劍，他隨即便再一劍往我的脖子橫掃過來，我及時擋下。

「為甚麼不想去！」

他一劍一劍地不停揮下來，我只能把劍緊握在身旁，勉強擋下他的攻勢。

「去嚟有乜用啊！我剩係想搵返我女朋友然後返去咋！我根本就唔想做魔法師！」

「你不是下定決心要變強的嗎？你不是說要去一遍國內所有的地方找你的女朋友的嗎？你不去上課又怎能變強啊！」

他揮擊下來的力量漸漸增強，我擋不下他所有的攻擊，數次被他擊中，痛得我慢慢後退。

「咁你有冇試過同你最重視嘅人承諾咗一啲事，但係之後發現原來自己根本就做唔到，原來自己只係一個普通人，原來自己一直都係天真咁妄想自己會成功啊！」

「你以為我不明白嗎？你又不是不知道我的身世，我被賦予了要復國的重任，你以為我這些年來是怎樣撐過的？受了多少苦說服自己要堅持下來不斷訓練的嗎？你以為我這身敏捷的劍技是怎樣得來的，難道是天生的嗎？」

我咬着牙，花盡精神盯着他的揮劍動作，勉力擋下攻擊：「你估我唔想努力㗎？你知唔知我捱咗咁耐，倒頭來都係搵唔返我最愛嘅人，我唔知點樣行落去啊！知唔知當初實牙實齒同人應承咗嘅嘢原來係做唔到，係幾咁辛苦、幾咁自責啊！而家我連想再努力嘅資格都冇啊！」

「誰說你沒有資格的？」他一劍橫掃過來。

「又是誰當初說要跟我一起努力的？」他一劍斬下來。

「從來都沒有人否定你，只是你一直在局限你自己！」他雙手握劍狠狠地劈下來。

「自責的話哪又怎樣？要所有人都跟你一樣，像個廢物躺在床上嗎？」

我咬牙切齒，全力劈向他的左肩，但他轉身閃開便立刻一劍從下揮上我的手，一記重擊將我的劍打飛，就像我跟他第一次見面時一樣，只是他並沒有再乘勝追擊，站在原地以熾熱的目光看着我，而我卻再也提不起了鬥志，低下頭垂下空無一物的雙手。

「承諾了的事就要盡力去做，不到最後一刻，誰知道結果會怎樣？」

我重重的喘着氣，脖後沉重得令我抬不起頭。

「每個人都有自己擅長的事啊，說實話，我本來就不對你當天的試驗有很大的期望，那些冰系和雷系的人都讀了半年的防禦術課程，你卻只跟鄭伯學了數天，而且你的主要屬性的火系啊！失敗是很正常的。」

可以成功的話，誰想要失敗⋯⋯

「鄭伯說過，在失落時更應該要去做自己擅長的事，只要有一點的成功感，失意和煩惱便會消失了。」

他嘆了一口氣，走到我身後替我拾起被擊飛了的木劍：「所以當我不開心時，就會拿起木竹練劍，將一整套劍法不斷耍出來，直至我筋疲力盡，也無力再去想那些不愉快的事了，這比只是自我放棄來得更好吧？」

他將木劍遞給了我：「你擅長的是火系魔法啊，不是嗎？」

心中某處再次亮起了火焰。

我抬起頭，凱千亮正微笑地看着我，我把木劍拿去，做出瀚大哥教我的防守姿勢。

他大笑一聲：「哈！看來你睡了那麼多天，總算醒過來了，但也不代表你能打敗我的！看招！」

他踏前一步便像箭一樣飛過來，那木劍揮得如同光一樣，快得只有殘影。

「這是光影劍法！第二式・光亮之道！」

他的劍像是能預測我的動作一樣，往着我的手刺去，劍揮過之處更殘留了淡淡的光影，光影連結在一起顯出了木劍掃過的痕跡，彷彿是一條迂回曲折的發光道路。

即使我加快了反應速度，仍是被他打得落花流水，火魔力也絲毫沒有幫助，因為他使用的是光魔法。

我的劍再一次被他擊飛，在空中劃了兩個圓後，垂直地插在地上。

「你真係好勁。」我拔出了木劍。

他把劍拋回在大箱子中，聳聳肩說：「我自幼就跟鄭伯學劍了，其實啊，我以前是一個很懦弱的人，不想要做王子，只想永遠留在田園中做一個小男孩呢！」

「喺？講嚟聽吓？」

他微微一笑：「有機會再跟你說，明天還要上課啊！」

我露出了多日不見的笑容：「好！」

兩人搭着彼此的肩膀，一起步出了格鬥場。

我想，我終於醒來了。
（To be continued…）

《第44章——學系杯》

剛回到宿舍後，一種強烈的嘔心感突然從胃中湧了上來，迫得我鞋也不脫便跌跌撞撞的衝入了廁所，在馬桶上嘔出來，卻有一種如釋重負的感覺，整個人都變輕了。

為了不讓自己再沉迷於靈魂空間之中，我在晚上都以內視取代睡覺，這也能幫我整理一下混亂的思緒，也發覺自己漸漸變得不太需要睡眠了。

在宿舍裏昏睡了一整個星期後，又來到了火之日，天還沒亮我就已經出發往格鬥場，先自行訓練劍術，以趕及上星期的進度。

瀚大哥在田園中將流水劍法傳授給了我，但由於跟他相處的日子不長，加上在學校裏都沒機會練習，久而久之也忘了一部分，只懂得八式中的頭四式。

一劈一斬，也得用上最大的力氣，將每一式劍技連綿地使出，像流水一樣自然，可是我不得不在第四式後停下來，再從第一式開始。

也不知道已經揮下了多少劍，格鬥場外終於傳來微微的人聲，大家都展開新的一天了。

不得不承認的是，正當你專心一意而且充滿鬥心時，往往會有討厭的人過來潑你冷水。

「表哥，這不就是那個誤以為自己跟我們一樣，都會用多系魔法的傻子道幸夏嗎？」

梁簫淳昂首闊步、目中無人地走過來，跟在他身後的是趙凰熾。

「你這麼多天沒出現，還以為你死了呢！」他掛上了嘔心的笑容，皮笑肉不笑的，虛偽死了。

「我緊係唔會死啦！我仲要喺格鬥賽度打低你。」我繼續揮劍。

他不屑的冷笑一聲：「是嗎？即使你是那個垃圾火系的初級班第一名，通過得了預賽，但我猜你在八強賽時就馬上敗下陣來了，我可不想笑死啊！哈哈哈！」他一邊狂傲大笑，一邊走開了。

趙凰熾低聲跟我說了一句：「你跟源千亮就別再搞出甚麼麻煩了，我可不想浪費時間管你們。」他盯了我一眼，跟着梁簫淳走往另一邊。

看來打敗他們兩人是必需的了，不管是為了任務，或是個人的尊嚴，還有火石哥被他們迫害的事，距離格鬥賽就只剩下不夠五個月，究竟我在上一個星期搞甚麼了？

不一會後，凱千亮等人都到了，葉柔菊發現我竟然比他們更早來到格鬥賽，還在積極地獨自練着劍，顯出了驚訝不已的表情；而楊凱晨則快樂得像中了六合彩頭獎似的。

「喂，做乜你見到我會咁開心㗎？」

她拿着木劍在我旁邊起舞：「我已經有一整個星期沒有見過你了！」

我忍不住笑了一聲：「我哋唔係有成個月假期冇見到㗎咩？」

「在家裏有動物們陪我嘛！」

「咁即係你當咗我係你寵物？！」

她噗哧一笑：「對啊！所以你不可以再消失，要留在我們身邊！答應我！」

「好難講㗎喎，今日唔知聽日事啊！」

其實我很想要一口答應她，但在異世界經歷了這麼多不愉快的事後，我對自己的承諾失去信心了。

楊凱晨不滿地皺着眉，「呯」的一劍打在我的大腿上：「就是不知道明天會發生甚麼，才要珍惜跟大家一起的日子啊！」

我痛苦地彎腰按着大腿：「好好⋯⋯我⋯⋯ 我唔會再唔出聲就消失啦！」

她掛上滿足的笑容，便再舞着木劍在地上轉圈了。

。。。

由於我、楊凱晨和葉柔菊在午飯前都有一節空堂，我便請她們告訴我上星期的課堂教了甚麼。

魔法應用學教了一個新魔法——輕浮飄浮，效果不用我說了；火系防禦術教了一個新攻擊法術——火柱，下午我便會去上課試一試；而在魔法研究學上，葉柔菊說老師主要是講了八種魔法屬性之間的關係，亦即是有關屬性相剋相生的事，我應該能趕上他們的學習進度。

格鬥學的內容我就不清楚了，因為我們五人之中只有我修讀了這一科。

「魔力材料學悶得很啊！老師說的那些藥草植物，我早就在我還是一個天真可愛的小女孩時就已經學會了，當然我現在變得更可愛動人，我也想學學阿夏去翹課呢！」林貅櫻在大飯堂裏跟我們抱怨着，更悶得打了一個大呵欠。

「你今天不是也上了魔藥及丹藥學了嗎？你該不會又弄了甚麼新毒藥出來吧？」凱千亮吃着我推介的意粉，口齒不清地說。

「才沒有呢！我可不想讓小菊又生氣了，她知道了我之前在體能課的那一次群體實驗後，變得很恐怖呢！」她抱着凱千亮的手臂，怕怕的望向也坐在凱千亮旁邊的葉柔菊。

「我同意你嘅睇法，上個星期小菊對住我都變到好多人驚。」我仍不忘當日葉柔菊那一副銳利的眼神。

「真的嗎？小菊會變成這樣的嗎？很有趣呢！」楊凱晨十分感興趣地望向尷尬地眨着眼睛的葉柔菊。

「才⋯⋯ 才不是呢⋯⋯ 晨晨，千亮，你們別信他們。」

凱千亮替她解圍了：「道幸夏，這幾天你不在時，我們想出了一個可以幫助你變強的方法。」

我吞下了口中的意粉說：「乜嘢方法？」

他們互望一眼點點頭，然後由葉柔菊先開口：「我教你風魔法！」

「我教你木魔法。」林貅櫻說。

「我教你劍法！」凱千亮說。

「我就在你身邊陪着你吧，也跟你一起練習火魔法。」楊凱晨說。

他們四人都充滿鬥志地看着我，下定決心要花時間跟我訓練，心中某處的空洞感覺終於被填上了，我感動得只能不斷地點頭示好。

「哈！小子你啞了嗎？你的頭又怎麼了？脖子會弄傷的啊！」林貅櫻笑着說。

「冇，多謝你哋⋯⋯」

。。。

我踏上最後一級樓梯，到達火系防禦術課的樓層，卻不敢再向前走。

楊凱晨見我停下腳步，便扶着我的手臂說：「我們去吧。」

我鼓起勇氣轉入走廊，身為火系唯一的精英初級班學生，卻在新學期的第一個星期就翹了所有的火系防禦術課，火系的同學會怎樣看我呢？又要被誤會成一個神經質的人嗎？煉老師會不會對我大發雷霆的⋯⋯

可是我沒想到的是⋯⋯

「呯呯呯——！」多束紅色煙火從門口兩旁射上半空中，繞着剛走入課室的我不斷轉圈。

「火系第一人！！！道幸夏！！！」

「是精英學生啊！！！」

「道哥很帥啊！！！」

火系的同學都在課室內興奮地為我鼓舞，完全不在意我消失了這麼久，令我呆得站在原地眨眨眼。

「你的病好了嗎？」一名女同學問。

我困惑地看着她，楊凱晨則跟我耳語：「我跟他們說你生病了，所以沒有來上課。」

「原來係咁⋯⋯係啊！我好番曬喇！」

「病好就快點開始上課！他們所有人都已經快要學會使出火柱了。」煉老師剛好來到，搭着我的肩膀走了進課室。

大家都還是原來的那樣子，看來是我多慮了，即使我不能成為多系魔法學生，但我仍是火系初級生中最強的，根本就不用那麼喪氣！

「好！我再重覆說一次，你們在初級班中將要學會三種火系中級魔法，分別是攻擊法術・火柱、防禦法術・火牆，及武器魔法・火劍。如果你們當中有人想要去參加學系杯大混戰，那就給我將火劍學得爐火純青！」

「咩係學系杯大混戰？」我低聲地問楊凱晨。

「我也不知道。」

但這名字好像在哪裏聽過⋯⋯

煉老師突然提高了聲線：「今天道幸夏來上課了，不要給我看見他一學就會，但其他人卻還學不會，我要在這節課中看見所有人都能噴射出火柱！」

他一下子就換上了陰陰森森的笑容：「學不會的人就給我小心了⋯⋯」

所有人由因飯氣攻心所致的昏昏欲睡模樣，神情立刻變得緊張起來。

「我示範最後一次，火柱！」

煉老師的大手掌對着窗戶，火焰便不斷從手噴射出，啪啦一聲便將玻璃擊碎了。

「你們兩人一組，互相向着對方噴射火焰。」

楊凱晨站在我的對面，跟我一樣向着對方伸前右手掌。

「火柱！」

與火盾不同的是，火魔力會集中於掌心中而非分散在指上，由於火魔力的密度更高，便能形成更巨大的衝擊力。

隨着我一聲令下，我的掌心便熱得噴火，火柱便如同小火山般噴發出來，往着楊凱晨襲去。

相比於我，她的火柱顯得十分纖細，就像一根大木棒跟一支小竹籤的關係，我的火柱輕易地將她的吞噬，害得她要轉身走避才沒有被我擊中。

全場再一次因我的表現而鴉雀無聲。

「果然跟我預料的一樣！但道幸夏你就不能輕手一點嗎？弄傷你的愛人就不好了。」煉老師雙手抱着胸說。

等等？愛人？！

我着急地試着解釋：「唔係啊！我哋唔係⋯⋯」

但他卻哈哈大笑打斷了我：「哈！你就別害羞了！你看楊凱晨的臉紅得發光了！」

我望向楊凱晨，她的臉紅得更煉老師說的一樣，快要起火了，當我跟她對視時，她更羞得立刻低下頭回避，我也感到自己的耳根都紅了起來。

煉老師走過來搭着我：「年輕人啊，這就是青春啊！」

課室內眾人都歡呼起來，我很想要掘一個洞躲進去。

「你們在叫甚麼！練習好了嗎！快點給我繼續！」他大喝一聲，所有人都靜下來專心訓練，煉老師則帶着我走向了講台：「我猜你會去參加學系杯大混戰的，鄧顯陽那小子已經看上你了。」

「火系系長？」

「不然還有誰呢？他那麼希望能替火系奪得學系杯，當然不會放棄你這一個人材，所以我決定會私下單獨跟你上課，先教你一些較進階的火魔法。」

他便從講台後取出了一本書，交給了我：「這本是《火系高級法術》，是高級班的參考書，以你的實力可以先一試書中的高級魔法

我翻開了《火系高級法術》，裏面包含了數十種火系高級魔法的介紹及練習方法，也有圖畫描述魔法效果，十分詳細。

「回去後把它看一遍，不論是為了學系杯，還是格鬥賽，這都能再推你一把，我們先約定在光之日的早上上課吧！」他拍一拍我的左肩。

「好！多謝你煉老師！」

他大笑一聲：「哈！我不幫你幫誰呢！你是有資格重振火系威望的人啊！哈哈！」

說畢，他便走去觀望其他人的訓練成果，看來所有人都終於成功使出了火柱，令煉老師開懷地大笑起來。

在返回火系舍塔的途中，楊凱晨一直尷尷尬尬地低下頭，默默跟在我身後。

「晨晨，我決定好啦！」

她仰起頭疑惑地望向我：「嗯？」

我深吸一口氣：「我要不斷努力，學識唔同嘅魔法，成為一個強大嘅魔法師！」

她小聲地說：「是為了⋯⋯匡婷嗎？」

「冇錯！我一定要搵返佢！」我大大力的點頭，轉身眼睛定定的望着她：「你會支持我？」

她好像有點遲疑的微微點頭，露出了笑容：「我會一直支持你！」

我滿意地向她一笑，便一起慢慢走回了宿舍。
（To be continued…）

晨晨好慘

《第45章——學會要人！》

當我重新提起幹勁後，每一天的課餘時間我都會去找凱千亮等人練習魔法。儘管他們都要應付越趨沉重的學業，但仍不辭勞苦地跟我練習，而且我還找多了一個人願意協助我。

格鬥課上，每人都戴上拳套，二人一組訓練。

梁簫淳和羽都跟我同一班，但奇怪的是梁簫淳好像在保持他跟我和羽之間的距離。

「羽哥，你可唔可以教我雷魔法？」我雙手格擋着他的直拳。

「你會雷魔法？」他先是愣了一愣，便再衝出左拳。

「我用到雷魔法，試過圖書館啲參考書嘅雷系初級魔法，不過我要有一個都識雷魔法嘅比試對象，始終實戰先係最好嘅經驗。」

他點一點頭答應了：「在課餘時，我都會在圖書館四樓，你有空時可以來找我。」

我開懷地笑着說：「多謝你！」

。。。

充實的時間總是過得最快的，我在光之日的早上來到了煉老師的辦公室，去上額外的火系法術課。

煉老師讓我先在他的辦公室等候，他說過會遲一點才會過來。

那為甚麼要我提早來呢？

我還是首次踏進老師的辦公室，這是在火系防禦術課室同一層的大房間，辦公室中有一間房鎖着門。室內寬廣，放有不同的傢俱，而在一堵牆上則掛着眾多相片。

普通系魔法中有一種「現憶魔法」，能將記憶中的事物，或是當下看見的事物畫出來，變成一幅跟原來世界相似的照片，而顏色則像黑白相片一樣，但色調會隨着施法者的魔法屬性而變化，因此在煉老師房內的照片都是紅色的。

煉老師在一張相片中看起來很年輕，與三個人互相搭着肩膀，快樂地望向「鏡頭」，他們當時還是魔法學徒書院的學生，穿上那黑色的學徒長袍。

大門響起被推開的聲音，煉老師的叫聲便跟着出現了：「喲！道幸夏，我帶了一個人來見你。」

我望向他們，火系系長鄧顯陽用手指刷着鼻子，揮着手跟我打招呼：「道同學你好。」

「鄧學長？你嚟搵我有事？」

他點了點頭：「是的，煉老師應該跟你說了吧，我鄧顯陽是絕對不會放棄任何一個人材的！」

我不禁揚起了兩邊嘴角，這兩師徒的性格很相似。

「你將會參加學系杯大混戰的火系初級班選手，不可反對！」他指着我說。

「吓！？等等先，究竟咩係學系杯大混戰？」我又有多一項支線任務了？

他拋給我一本簿子：「這是比賽規則，你就看看吧。」

學系杯大混戰，是魔法學徒書院一年一度舉行的盛事，獲勝者將會繼承學系杯。

每系的初級至高級班將會分別派出三名參賽者，以九人為一隊，在格鬥場內進行殲滅戰型式的比賽。

每隊需要佔領場內的「水晶場魔法陣」為學系生產水晶，比賽時間限為兩小時，最快達到目標水晶數量的隊伍將取得勝利。

嗯⋯⋯ 好長好多規則，唔睇住⋯⋯

「明白規則了嗎？」鄧學長問。

我生硬地點點頭：「呃，明白嘅⋯⋯」

回去宿舍才花時間看這本簿子好了。

「好！」煉老師突然大拍手掌：「既然阿鄧你來了，就替我指導一下道幸夏的魔法吧！他應付到高級魔法的。」

其實我還未認真看過那一本《火系高級法術》。

「呵欠～一大早的，我先再去睡一睡⋯⋯」

煉老師伸着懶腰，便往那一間鎖上了的房間走去了。

我目送他的背影，困惑着究竟是我還是他說要在上午上課的。

「我們開始吧。」鄧學長拍拍我的肩說。

他先教我高級班學生會先學習的火系高級魔法・灼熱爆彈，這有令擊中者持續灼傷的衰弱效果，但缺點就是這一招的攻擊面積很小，必須要擁有極為精準的眼界。

高級魔法也不是我能一學就會的玩意了，我花了一些時間才成功發射出一個只有綠豆大小的灼熱爆彈，成功擊中特意不走避的鄧學長，他的手臂便馬上被燒紅了一大塊。

「嘶——這爆彈不錯呢！療癒之溫。」他用手掌輕輕掃一掃紅了的手臂，燒傷便立即好了。

「能在這麼短時間內就能成功使出一個高級魔法，你果然天賦異稟，雖然大小方面還有待改善。」

他在椅子上坐下，對着我招手：「先休息一會吧！」

我坐在鄧學長的對面，他便從衣袋中拿了一張紙出來：「可以告訴我為甚麼會加入社時學會嗎？」

他在紙上寫着字，我則思考着該如何回答，不可以說是為了推翻李氏吧。

「因為⋯⋯嗯⋯⋯我想令更多人明白呢個社會，呢個國家發生緊喲咩重要嘅事，始終住喺呢個地方，點都要關心吓個社會嘅。」我大力點頭。

「很好的理想呢，但你也知道我們的學會是多冷門的吧，若非有宏谷和綺晴的加入，這還只是個只有一個人的學會呢。」他苦笑着說。

「所以我會令更多人加入社時學會㗎！」我不知何來的勇氣向鄧學長許下了承諾，壞習慣又發作了。

他給我一個欣賞的笑容：「當然了呢！我計劃了社時學會在這學期中的革新方案，」

他提起那張紙說：「首先，要定期在校內廣播，跟大家分享李氏王國近期發生的事，戰爭是一個很好的內容，不少學生連鋼鐵帝國是甚麼都不知道呢！你相信嗎？」

「呃⋯⋯」我也是在不久前才知道這回事。

他繼續充滿鬥志地說：「製作海報和派發報聞的工作都要維持下去，只需要很小的預算，這並不是問題，但最重要的是要奪得今年的學系杯！這樣才能令火系重回書院第一，也會有更多人因為你和我而加入社時學會！」

看來鄧學長跟我是同道中人，明白名氣的重要性。

「好！為社時學會加油！為火系加油！」我舉着手大喊。

「為社時學會加油！為火系加油！」

「為火系加油！」煉老師學我們舉高着手大叫，穿着短袖衣服並露出結實肌肉，從房中走了出來：「今天都差不多了，你們先離開吧，下一節課我會親自指導道幸夏你的了。」他指着我一笑。

我和鄧學長向着煉老師鞠躬，便離開了他的辦公室，往大飯堂走去。

「你的朋友會在大飯堂裏嗎？」鄧學長在踏進大飯堂時問我。

「佢哋就喺嗰度啊！」

我指着火系長桌那方，凱千亮、楊凱晨、林貅櫻、葉柔菊都在那裏，向着我們揮着手，還有宏谷學長和綺晴學姐都在那邊，今天人真齊。

我們走過去坐下，八個人聊着在城堡中的學生生活，談談社時學會的事，學長學姐們介紹着校內的一些神祕景點和傳聞，一起度過了一個開心熱鬧的下午。

。。。

升上初級班後，大家一整天的時間表都被課堂塞滿了，難得雷之日的早上有一節空課，我便把握時間到圖書館，借閱各系的魔法書。

圖書館內難得一見的空曠，只有寥寥數人，聽鄧學長說職業級的人都離開了校園，要去執行畢業試任務，到學期末時我們更能一睹職業級學生跟聖堂公會大法師之間的對決。

我從二樓取了數本魔法書，都是些水系、木系、風系、雷系、冰系的初級魔法，希望我會有時間把它們全都看完。

對了，羽在不在圖書館裏呢？可以找他請教一下雷魔法，如果能運用雷魔力替電話充電的話就太好了，雖然我不知道在這裏要電話來有甚麼用。

我走上四樓，很輕易地發現了羽坐在一張沙發上，因為這一層中根本就沒有其他人。

「哈囉！」我揮着手走向他，在他旁邊的沙發坐下。

「嗯？你來找我了。」他繼續低下頭，閱讀《風仙族史》。

我見到他後，竟一時三刻不懂該說甚麼開場白：「呃⋯⋯風仙族，我知道！用風魔法嘅！」

他轉頭看一眼我，便再低下頭來。

「⋯⋯」

「你要看嗎？」他從桌上拿起一本書遞給我。

「吓？呃，好⋯⋯」我不情不願地接下，肯定又是一本沉悶的歷史書吧。

但這並不是歷史書，而是有關聖魔法的。

《聖魔法神話》？

我翻開書頁，閱讀起前言來：
「
約30000年前，凡界出現八位實力高強的魔法大師，分別屬於水、火、木、風、雷、冰、光、暗系，各自創造出傳說級聖魔法，以八人之力擊退魔族大軍的入侵，消滅魔界之皇，因魔力耗盡於戰鬥中而歸於混沌，並將其傳說聖魔法之魔力轉換給各魔法種族，流傳於世。
」

三萬年前？！美索不達米亞都未出現喎！

「你覺得這是真的嗎？傳說中的聖魔法。」

「吓？」我猛地抬起頭，羽放下了書本眼直直的盯着我。

「嗯⋯⋯我覺得同史老師講嗰喲神魔神話差唔多，仲好似離奇過佢，魔界之皇喎！有乜可能會比人類打敗啊？」我保持懷疑的態度翻看着《聖魔法神話》。

「也是，所以這段故事才一直被當成神話在民間流傳，沒有被納入歷史課程之中。」他重新提起書本閱讀。

「才？即係你覺得呢個神話係真嘅？」

他微微頷首：「我覺得是真的，那些神魔神話也是真的，只是我們不願相信這世上有比人類更強大的存在。」

鬼神之說，我一直都抱着半信半疑的態度去看待，也不想要去接觸衪們，平時生活已經有足夠多的事情要煩的了，我可不想去碰那些沒有形態的怪異東西。

其實我是來找羽請教雷魔法的，怎麼會變成說故事的了？

於是我便唐突地問：「羽兄，你得唔得閒指導下我雷魔法？我一直都學唔識充電。」

他翹起單邊嘴角，輕笑一聲：「現在吧。」
（To be continued…）

希望主角最後可以番到去

《第46章——怪獸與牠們的養育場》

圖書館五樓的魔法研究室中，擺放着不少奇形怪狀的金銀色儀器，而暗系主任曹爾老師則站在講台上，講解着魔法師幫普通人「開靈」的方法及法例。

「普通人可透過實力強大的魔法師轉移法力，從而提升靈氣，成為魔法師，但這是有風險的。據數字統計，即使是由魔導士或以上的魔法等級為普通人『開靈』，受助者仍有高達30%機會死亡，這跟人體的魔法神經有關，因此自從1000年前起，聖堂公會便設下了嚴格的審核，魔法師需要從聖堂公會獲得批准才可為普通人『開靈』。」

魔法研究學確實能學到許多有趣的知識，雖然這一科的難度很高，連趙凰熾和凱千亮這兩位全級頭兩名的人都要傾耳注目，手開了引擎似的抄着筆記。

我就專心聽課好了，遲點再借凱千亮的筆記看。

「今天先到這裏，你們在下一課，即是水之日之前要完成一篇論文，題目是『魔法師及普通人的靈氣靈質對開靈效果的影響』，字數最少三千，下課。」曹老師便踏出了魔法研究室。

「你那麼輕鬆的，不用寫下曹老師說的內容嗎？」凱千亮在收拾着紙筆時問。

「借你嗰啲筆記嚟睇咪得囉！」我拍拍他的手臂，他則給了我一個大大的白眼。

圖書館五樓除了有魔法研究室以外，還存放着大量有關聖魔法及袐術的書籍。

「我想看一看書，你也來嗎？」凱千亮指着書櫃問。

「唔喇，我有啲攰，想返去訓吓先。」

「好吧。」他點點頭，便一人往袐術魔法書的書櫃走去。

我踏出圖書館，太陽已經下山了，大家都上完了今天的最後一節課，往大飯堂或宿舍走去，準備迎接一個休閒放鬆的周末。

我一直都很好奇為何水丸會不時往養育場飛去，便先去探一探了。

魔法生物養育場就在校務塔及東城之間，被一大群樹木包圍着，就像一個小森林一樣，晚間更出現了數不盡的光點，彷彿置身於魔幻森林之中。

剛走進小樹林時，便見到一群學生從裏面走了出來，都是魔法生物學的學生，原來他們也這麼晚才下課。

我跟他們路過時都微微點頭示好，那個張雅雯和一群女學生也走了過來。

「你好啊道公子，這麼晚了還來養育場？」張雅雯點點頭問。

我傻笑地點着頭：「喔！係呀！嚟參觀一吓。」

「原來如此，希望你能發掘到有趣的事。」她和那群女生團體便離去了，我好像聽到她們邊走着邊奸笑。

再緩緩走了一會後，林中傳來一陣馬叫聲。

但這並不是普通的馬，而是一群黑色的，而且有牛角和象牙的「馬」，一名女生騎在一隻「馬」身上，在林間空地中徐徐踱步。

我靜悄悄地躲在一棵樹後。

「夜曉，你說我該怎樣做呢，我可不想這麼快就把一切放下啊。」她柔聲地說，撫摸着「馬」的脖子。

「夜曉你知道嗎？我第一次見他時就覺得他很與眾不同呢，又常常帶給我很多歡樂，但⋯⋯我們是不可能在一起的了⋯⋯」她苦口苦臉地抱住了馬背。

我攝手攝腳地往前走近，想要聽清楚一點，她在說誰？

「不過夜曉你想見他嗎？我可以叫他來啊！他就在這裏。」

我嚇得往後一仰，反射性地抓緊了樹枝卻把它拉斷了，跌倒在地上。

「哎呀！」

「是誰！」她驚慌地往我的方向望過來。

「幸夏？你為甚麼會坐在地上？」

「哎⋯⋯我跌親⋯⋯」我摸着屁股痛苦地站起。

楊凱晨敏捷地從馬背上跳下來趕向我：「你沒事吧？」

「冇⋯⋯你話咩唔可以同邊個一齊？」

她奸奸一笑：「你在偷聽我說話嗎？」

「冇啊！我啱啱嚟到就見到你同緊呢隻⋯⋯佢係咩生物？」

「夜曉是『翼牙獸』，牠可以飛起來喔！」

當她說到「飛」這隻字時，夜曉便張開了兩翼，我才發現牠有一雙很大的黑色翅膀。

「嘶嘶嘶——！」

楊凱晨淺淺一笑地摸着牠的一邊翅膀：「我剛才是說水丸啦，你又不讓牠跟着我，牠常常都來這裏找我呢！你看那棵樹。」

我順着她指的方向，水丸正伏在一枝粗厚的樹枝上呼呼大睡。

「你真係好受動物歡迎喎。」

我張望這片林間空地，除了有翼牙獸，也有一群跟水丸差不多模樣但不同顏色的鴿子、數隻灰銀色的狼狗、十多隻金黃色和雪藍色的貓咪、數不盡的紅色麻雀。

還有很多很多不同種類的魔法生物，而這只是佔森林中的一角而已。

我驚嘆地欣賞着這個滿佈神奇動物的地方：「咁多動物，唔驚佢哋會跑出去咩？」

「不會啊，養育場森林的環境是為了各類魔法生物而特意打造的，牠們在這裏生活得舒舒服服，不會主動離開。」

「但係，佢哋唔會想去返真正嘅森林咩？」

楊凱晨抱起了一隻雪藍色小貓，溫柔地輕撫着牠：「牠們可以出去過自由自在的生活啊，不過我聽說這些魔法生物都是由校長從外面救回來的，讓潘潤老師在養育場裏照顧着，可能牠們都當了這片樹林是家吧，才不願離去。」

「喵～」會令嘴角不自覺揚起的叫聲。

「幸夏你看！」

一片片雪花從半空中飄下來，碰到地上時形成一層薄薄的雪，漸漸地，周圍便變得雪白一片。

「嘩——！」

楊凱晨的頭上掛了一小片雪花，她卻還渾然不覺，快活地在雪中跳動着。

「晨晨。」

「嗯？」她回眸一笑。

我走到她面前，把她頭上的雪花輕輕取下，施了一點火魔力，便形成了一團薄薄的冰霧，令周圍的境象變得模糊，如同置身於仙境當中。

「謝謝。」她低下頭說，在冷冰冰的環境下，她的臉泛起了一陣淡淡的紅暈。

「好靚。」我滿足地看着這一片的雪花仙境。

「嗯，很美呢。」

我們兩人站在雪中，靜靜地欣賞着雪花飄落的景色，彷似與世隔絕了一樣。

「幸、幸夏，我有事要跟你說！」

我好奇地轉頭看着她：「嗯？」

在雪白的環境映襯下，楊凱晨的臉紅得發光，她緊張地眨着眼睛，跟我四目相接，數次微微張開了口，但又閉上了。

冰冷的氛圍下，我的心不禁飛快地跳動着，看着楊凱晨那雙如雪花一樣的明眸。

她把視線移開，輕聲道：「希望你能在格鬥賽取到冠軍，也能在大混戰中，為火系奪得學系杯。」

我笑了起來：「哈！原來係咁，我會努力㗎喇，多謝你。」

她翹起了兩邊嘴角，仰頭觀賞着雪花：「我會一直陪在你身邊，直到最後。」

「嗯。」

。。。

「畫快一點啊！明天就要張貼出來了啊！那邊的！你們寫好講稿了嗎？」

宏谷學長在社時學會成員室中大喊，雖然叫作學會成員室，但這只是一間廢棄掉的雜物房，空間小得只能讓十人在室內活動。

剛好我們只有七個人，準備着校園報聞廣播，由我和凱千亮寫稿、楊凱晨負責演講，並與綺晴學姐、林貅櫻和葉柔菊坐在地上，繪畫着宣傳社會時況的海報。

「你就只會叫，不會過來幫我們的嗎？」綺晴學姐大聲投訴。

「鄧學長不在時就是我最大的啊，所以我就是發號施令兼監督你們的人，很重要的喔啊啊！！」

綺晴學姐一拳打在宏谷學長的肚子上，痛得他哇哇大叫。

「過來幫我們整理時間順序！」她拉着宏谷學長過去報聞堆。

「對了，鄧學長去哪裏了？」葉柔菊問。

「他去幫煉老師找學系杯大混戰的火系人選了，阿夏你被他找上了吧？」宏谷學長仔細地翻閱着舊報聞。

「係啊。」

「喔？那千亮和小菊要在大混戰中跟你為敵了呢～」林貅櫻說。

我跟凱千亮和葉柔菊互相對視一眼，三人都沒有想過會在比賽上成為大家的競爭對手。

楊凱晨望向我們三人：「精英班之間的對決，肯定十分精彩。」

「呵呵～很期待你們在擂台上比試啊，雖然我很想千亮勝出，小菊你別這樣看我嘛，但公道點說，風系的實力很強大，過去兩年都是風系取得學系杯。」

「對啊，今年再贏就要蟬聯三屆了。」宏谷學長不經大腦地說。

「⋯⋯」

他疑惑地抬起頭來：「⋯⋯幹甚麼你們這樣看着我？」

「你這是在說廢話嗎？」綺晴學姐不屑的笑道。

開門聲打破了社時學會室內的尷尬。

鄧學長推開門，滿頭大汗的拿着一幅地圖走進來：「呼，才四月初就已經那麼熱，大家都完成了嗎？」

「還沒有呢！宏谷他在偷懶！」綺晴學姐指着宏谷學長說。

「才沒有！我在領着他們做事啊！」

「哼！是嗎？」綺睛學姐嗤笑道。

鄧學長拍一拍宏谷學長的肩膀，走到我身旁坐下：「我也來幫你們吧。」

「鄧學長，火系參賽者搵齊未？」

他搖搖頭，嘆了口氣說：「還差兩個人，原本中級班的已經有三個人選，但有一個人退學了，而初級班中還差一人。」

初級班？

「鄧學長！你可以搵晨晨參加啊！」

我雀躍地指向楊凱晨，她卻不明狀況地冒出了很多問號，眼睜睜地看着我和鄧學長。

鄧學長心意已決地拍拍桌子：「嗯！我聽煉老師說火系入門班中，除你以外，還有一個人完美通過了考試，凱晨就決定是你了！」

她訝然地點點頭：「好啊，沒問題。」

我向她眉開眼笑，但她只是看着我發怔，應該是想不到會參戰吧。

林貅櫻卻撇起嘴巴，悶悶不樂地說：「你們都去比賽，拋下我了。」

大小姐性格出來了！！

葉柔菊在地上爬了過去，抱住了她：「小櫻，木系的人都怕了你的毒啊，讓你出去的話，豈不是全場都給你下毒了？」

「你這是甚麼意思？！」她不滿地盯着葉柔菊。

「呃！呃⋯⋯ 不，我是說木系的人都不欣賞你的毒。身為林氏大小姐，當然不值得為了普通人去比賽了，弄傷我們的林大小姐的話，你說我該怎麼辦呢？」

林貅櫻破涕為笑起來：「哼！這還差不多，我會支持你們的，不管最後是誰勝出。」

「小菊你安慰別人也有一手啊！」凱千亮調皮地笑着說，弄得葉柔菊十分腼腆。

「好了別再聊了，快點完成工作吧！」鄧學長拍着手說，便拿起我和凱千亮寫的講稿檢視起來。
（To be continued…）

推呀

推個靚推先

開打未

就快

《第47章——團隊作戰》

學系杯大混戰將會在四月中舉行，八系的參賽者都展開了團隊訓練。比起個人的法力及戰鬥技巧，默契來得更加重要，只要有一個豬隊友或是有人不願意和隊員合作的話，整隊的負擔將大大增加，更要承受無可估算的風險。

跟往年一樣，風系在這一屆學系杯中依然是大熱，在格鬥場的擂台上總能見到他們練習着風魔法的身影，而葉柔菊則被各名風系男學長熱情地照顧着。

「喂！鄧顯陽，你們火系真的能行嗎？才只有兩三個精英班學生，會不會連骷髏人都打不贏的？哇哈哈哈哈哈！」

風系系長雲皓月哈哈大笑地拍着鄧學長的左肩，便走路帶風似的回到他的風系隊員身邊。

鄧學長不服地目送着雲皓月的背影，轉頭望向我們，目光如炬、洪亮地說：「火系一定要奪得今年的學系杯！！！火系！！！」

「火系！！！」

「火系！！！」

八名來自初級至高級班的火系隊員跟隨着鄧學長，吶喊聲響亮得足以在整個格鬥場內迴盪。

在火系隊伍之中，我只認識楊凱晨和鄧學長，還有在火系防禦術課上的點頭之交——袁誠。

「雖然我們士氣旺盛，但無可否應的是雲皓月說得對，火系隊伍中就只有我、阿康、杜泓信、還有道幸夏是精英班學生，其他學系隊伍都至少有六名精英，要勝出的話必要下很大的功夫。」

阿康是高級班學生，樣子普通，但身型高挑，神態瀟灑，跟鄧學長一樣有一種酷酷的領導者氣勢；而杜泓信則是中級班學生，長着一副嘻皮笑臉，感覺上還滿好相處的。

隊伍中除了五名男生和楊凱晨之外，還有三名我不認識的學姐。

「你們都清楚比賽規則了吧？」

我、楊凱晨和袁誠都默默舉起了手。

鄧學長輕嘆：「好吧，我簡單說一次好了。」

他先深呼吸，然後像說急口令一樣將話一口氣說出來：「勝出比賽的唯一條件，就是最先獲得三萬顆水晶。場上總共有十四個水晶生產場，小魔法水晶場有十個，而大魔法水晶場則有四個，每秒生產速度分別是一顆水晶及三顆水晶。」

這時袁誠舉高手問：「那我們先佔領所有大水晶場就可以了吧？四個大的每秒有十二顆水晶，但就算取得所有小水晶場也就只有十顆水晶。」

鄧學長給他打了一個欣賞的眼色：「計算不錯，但我們要考慮場地限制，大水晶場都置於擂台正中間，在那裏的戰鬥必然是最激烈的，別忘記大混戰採取殲滅賽型式，即是說一旦你被擊到，無法在十秒內站起，就會被逐出場了，而擊倒你的對方更會獲得水晶獎勵，所以在這兩小時的持久戰中，保持戰力完整是首要的目標。」

「明白！」袁誠向他做了一個敬禮手勢。

「好，我繼續解釋規則。」鄧學長雙手插着衣袋說：「要佔領水晶場，除了要快敵人一步，更要在水晶場中間的魔法陣上喚出三把三米高的火系魔法劍，初級班的你們應該還未學會火劍法術，因此這責任就交給我們吧！若其中一把劍被破壞，水晶場就不會再為我們生產水晶了。」

「我們需要派人防守水晶場嗎？」杜泓信搔搔後頸笑着說。

「不需要，主動出擊往往比消極防守來得更好，更何況有骷髏兵的騷擾，不可能守得到太長的時間。」阿康學長說。

「骷髏兵係乜嘢嚟？」

阿康學長解釋：「在擂台的四角會設有暗系魔法陣，能定時召喚出由暗魔力形成的骷髏人，它們並不是真的白骨，你們放心吧。」

楊凱晨在我身邊放鬆地舒了一口氣。

「這些骷髏人會一隊一隊地在全場巡邏，更會主動襲擊被佔領的小水晶場，若有隊伍被擊退的話，那一個水晶場就會被骷髏佔領，為它們生產水晶。」阿康學長單手叉着腰說：「如果讓它們先獲得三萬顆水晶的話，比賽會立即終止並計算結果，且被骷髏族擊殺最多的學系將會扣掉二千顆水晶。」

「沒錯啊！而且被骷髏幹掉最多人的隊伍會被人笑一年的，所以我們寧願輸掉都不要被骷髏人打敗！」杜泓信充滿幹勁地向天擊拳。

「又要喺全場周圍走，又要同其他學系鬥，仲要打怪，會唔會太難？」我苦惱地搔着後腦，不禁擔心自己會不會在被別人擊倒之前，就先累死了。

鄧學長笑了起來：「哈！我們可以跟其他學系合作啊！」

「有人會願意跟火系結盟嗎？」一名中級班學姐苦口苦臉地問。

「這就要看運氣了。」鄧學長拍拍她的肩膀：「聯盟都會在十分鐘之內組成，因為這段時間是『限地戰』。」

「限地戰？！」

「嗯，在這十分鐘，每一隊只可以在四個角落的空間內行動，每一角有兩個學系和兩個小水晶場，所以我們就要看跟我們分配到同一角落的隊伍是哪一個學系了，不過基於公平，活動事務處並不會將兩個屬性相剋的學系編在同一處。」阿康學長解釋。

鄧學長摸着下巴說：「所以我們很大可能會跟風系、雷系、光系、或暗系在同一角，如果要結盟的話，最好是跟光系或雷系，因為他們往年的表現只比我們好一點，而且光系在去年獲得了『被骷髏擊敗最多人大獎』呢！」

「是嗎？我去年沒有觀戰，哈哈哈！」杜泓信被逗得捧腹大笑。

咁即係我有機會同凱千亮合作啦！雖然，到最後都要一決雌雄。

「十分鐘後就會展開全場戰鬥，而骷髏兵的出現時間則是每年不定的，但確定的是戰場中心每三十分鐘就會出現補給品，可能會有武器、魔藥、或丹藥。」阿康學長說。

「對，每一年的大混戰總會有些出乎意料的設定，所以懂得臨機應變是很重要的，而良好的默契能讓我們有更好的應變能力。」鄧學長說，望向那一邊正在大聲歡呼的風系。

「那一個頭髮銀色的男生是誰？」杜泓信望向風系的人。

「他不是中級班的。」學姐們搖着頭說。

「也不是高級班的，即是初級班的？道幸夏，你們認識他嗎？」鄧學長困惑地望着銀色頭髮的男生，他面容輪廓深而消晰，在跟葉柔菊談話，而她竟願意回應他！

凱千亮，看來你有競爭對手了。

我搖搖頭說：「唔識啊，我連火系有咩人都未識曬。」

鄧學長隨意往後揮揮手：「不管他們了，我們也要把握時間訓練。先分為兩組，由我和阿康為組長，來一場團隊比試。」

「怎樣分組？」阿康學長問。

以往我常有跟別人分組的經驗，也知道一個十分方便的方法。

「除咗鄧學長同阿康學長，我哋同時伸出一隻手，一係伸出拳頭或者手掌，一樣嘅人就同一組，然後比學長揀。」

杜泓信像發現新大陸一樣，張大嘴巴驚嘆：「原來有那麼方便的辦法！我們快點來試吧！」

五人出包，兩人出拳頭。

「⋯⋯然後呢？」

「呃⋯⋯再嚟多次！」

猜了十多次後，終於分出了一個四人及三人組。

但可惜的是，我在三人組而楊凱晨在四人組。

「阿鄧，你先選吧。」

鄧學長望我一眼，向着我們三人招手。

「那你們四人就跟着我吧！」阿康學長便走往另一邊。

「哈！我們有初級班火系新星道幸夏，就算他們有五個人都打不過我們啦！」鄧學長叉着腰豪爽地大叫着，引來杜泓信的噓聲。

跟我們同一組的還有兩名中級班學姐，她們都掛上狀況外的表情，迷茫地看着鄧學長，我們真的能贏嗎？

鄧學長大喝：「阿紫、阿翠，你們在後方支援，喚出烈焰盾圍着我和道幸夏。道幸夏！你跟着我衝前！」

我聚精會神地注視着對面，阿康學長、杜泓信都站在前排，高級班學姐及袁誠站在兩人後面，楊凱晨則被四人圍在中間。

「衝！」

鄧學長喚出火劍及烈焰盾，化身為烈焰騎士往前衝。我也不敢怠慢，雙手混合火和風魔力，喚出兩個逐漸變大的火球並跟着鄧學長奔跑，向十多米之遙的阿康學長及杜泓信攻擊。

「這甚麼火球？！」

杜泓信驚叫一聲便立刻噴射出火柱，迎擊我的大火球，當即變得煙霧彌漫，一名滿身火焰的雙刃火劍士從一片紅煙之中突圍而出，奮身一躍劈向鄧學長。

「篷！」

「道幸夏你們繼續衝前！我拖着阿康！」

我便領着兩名學姐快步跑向杜泓信和袁誠，一掌往杜泓信噴射着火柱，而另一隻手則不斷向着袁誠的方向出拳，混合風魔力的火球便像機關槍一樣射向他。

「你還不賴嘛！」杜泓信用火柱抗擊着我，兩者都勢均力敵，而袁誠則艱苦地以火盾抵擋着我的攻勢，那火盾快要被擊出一個洞來了！

「焰之海！」

漫天星火從天上墜下來，可是我兩手都空不出來，擋不了！

「火牆！」

「烈焰盾！」

一片火焰蓋在我的正上方，擋下了所有星火，阿紫和阿翠學姐快步掠過我身邊。

「道幸夏是嗎？那個高級班的詠素學姐就交給我們吧！」阿紫拍拍心口說，便跟上了阿翠學姐。

好，就讓我在這裏測試一下自己最新的實力！

為了填補火盾的空洞，袁誠已累得滿頭大汗，而火盾則漸漸縮小，再過不久就能被我擊破。反而杜泓信仍是一副毫不在乎的笑臉，還休閒地吹着口哨賞起雲來。

等等，他只用一隻手指噴射出火柱？！

「怎麼了？火系新星就只有這丁點程度嗎？」

杜泓信瞇眼一笑，他的火柱突然之間亮起了比剛才星火群更加耀眼的紅光，更慢慢由紅色變成了金黃色！

我噴發着火柱的左手頓時壓力大增，像有一隻犀牛瘋狂地頂着我的手掌，弄得我滑後數步，而金色火焰亦向着我緩緩靠近，我的紅色火焰完全無力抵擋！

可惡！二打一，佢重要係精英中級班，我唔出術唔得喇！

我收起已經打得令袁誠躺在地上的右拳，並握着左手腕，手指端便出現了觸電的感覺，火柱立刻膨脹起來，而紅光亦變得更亮，將金色火焰的去勢止在身前。

我咬緊牙關，用盡精神力將火、風、雷魔力混在一起，才使火柱足以抵擋着杜泓信那金色火柱的衝擊力，他的神情也變得認真，瞪大雙眼以一掌噴射着金色火焰。

忽然，在杜泓信的後方冒起了一陣紅光，便看到阿紫學姐向着我們衝過來，向着杜泓信的後背發射出數個火球。他及時喚出三個火盾擋在身後，卻稍一分神令金黃色火柱變回了紅色，得以讓我乘機反攻，最終仍被我的火柱擊中，倒在了地上。

「哈哈！我輸了。」杜泓信笑着說，手掌一掃胸膛，燒紅了的位置便回復了原狀。

「我哋去幫鄧學長！」

鄧學長和阿康學長的揮劍聲不絕於耳，驟看之下阿康學長似是佔了些上風，他滿身的火焰令鄧學長無法在他身上斬出傷痕。

目前就只剩下我、鄧學長、阿康、阿紫，還有楊凱晨。

楊凱晨去哪了？

「啾——！」

我抬起頭，卻見到十多隻燃燒着的鳥帶有殺意地飛過來，嚇得我們雙手掩頭，但牠們只攻擊着其他人，我卻安然無事，於是一頭霧水地望向火鳥飛來的地方。

楊凱晨跪在地上喘着氣，緊閉雙眼露出極之痛苦的表情，便倒在了地上。

「晨晨！」
（To be continued…）

《第48章——醫療屋》

我心急如焚地跑過去，抱起昏倒了的楊凱晨。

可是我完全不知道該怎麼做，只能焦急地四處張望，盼望有人能過來幫忙，但其他人都集中於戰鬥，無暇分神。

雖然杜泓信等人都被我們擊倒在地上，但楊凱晨卻是自己昏倒了，這肯定有問題！

那些火鳥極之難纏，而鄧學長和阿康學長的對決也得花一段時間才可決勝負，有人可以來幫我嗎？

咦？不是啊！這根本不是真的比賽！

「鄧學長！你哋咪打住先！有人暈咗啊！」

原本在用着烈焰盾格擋着雙刃火劍的鄧學長立刻撒去所有火魔力，阿康學長也喚出一個個火球將火鳥擊散，跟着其他人趕了過來。

「她怎麼了？」鄧學長單膝跪坐在地上，用手掃過楊凱晨的前額，她的額上便冒出一陣淡紅光。

「嗯⋯⋯不是因為體力不支，先帶她去醫療屋，阿康你領着其他人繼續訓練。」

我馬上背起了她，跟隨着鄧學長走出格鬥場，往北城方向跑去。

醫療屋就在圖書館附近，環境清幽，種滿了花草，心神不自覺安定起來，是個很適合休養的地方。

「陳姑娘！有人暈倒了！」鄧學長推開大門，跑進去大聲叫喊。

一名身穿白袍、戴上修女帽，下巴尖尖的中年婦女聞聲從房中走了出來：「誰暈倒了？」

我往她走去：「楊凱晨。」

她皺皺眉頭，便施法喚出一個浮在空中的發光吊床：「讓她躺在上面，跟着我來。」

我和鄧學長合力抬起楊凱晨，讓她躺在浮空床上，陳姑娘輕輕一推，浮空床便往房中飄去。

房間內整齊地放着數張床，就跟醫院一樣，她讓浮空床降在一張床上，楊凱晨便躺了下來。

陳姑娘向着楊凱晨緩緩移動雙手，楊凱晨身上便發出了一層若隱若現的光暈。

光暈在數秒後慢慢暗淡起來，陳姑娘從一個藥箱中取出數瓶不同顏色的魔藥，混在一起變成金色，將魔藥灌進楊凱晨的口中，並從一個櫃子中選了數種藥草。

「在這裏等一會。」她說畢後便離開了房間。

鄧學長搬了兩張椅子，和我坐在床邊。

「沒事的，有陳姑娘在，無數人在格鬥賽中受重傷後都是由她醫治的，很快便康復了。」

「你快啲醒啊。」我輕聲道。

我已經將近有九年沒再試過坐在醫院的病床邊，這才重新體會到看着親近的人在自己面前昏迷不醒的滋味。

坐了約有半小時，後方傳來了開門聲。

「阿夏！她怎樣了？」葉柔菊着急地跑過來。

「陳姑娘話要等一陣，你唔係要練習咩？」

她搖搖頭，擔心的望向楊凱晨：「剛才雲學長說先休息一會，我便來找你們了，但火系的人說你和鄧學長帶着晨晨去了醫療屋，我就趕過來了。」

「雲皓月知道你來嗎？」鄧學長問。

「他知道啊，說我可以先留在這裏。」

鄧學長輕笑一聲：「他也是個會照顧人的學長。」

「噓！咪講住！」

楊凱晨那長長眼睫毛微微震動着，她緩慢地張開了眼睛，迷迷糊糊地望向我。

「幸夏⋯⋯」

「陳姑娘！！！！！」

一陣急促的腳步聲，陳姑娘便拿着一顆彈珠大小的白色藥丸現身在眼前。

「你這麼大聲會吵到其他房的人的！」她輕力拍拍我的頭，便扶着楊凱晨坐起來。

「把靈神丹吃下，可以讓你清醒一點。」

楊凱晨將丹藥放進口，慢慢咬碎，喝下陳姑娘遞給她的暖水，眼神很快就變得清澈過來。

「晨女，這段時間就別做太多需要大量體力的事了，你剛才用盡魔力了，是你讓她使出能力以外的法術嗎？」陳姑娘眼睛凌厲地望向鄧學長。

「沒⋯⋯沒有！但她是用盡魔力而暈倒嗎？如果是的話，那我的療癒之溫會為她回復體力讓她醒來的啊！」

陳姑娘搖搖頭說：「難道火魔法的治療術會比光魔法的更厲害嗎？」

鄧學長啞口無言，不知所措的望望我。

「陳姑娘，你別怪鄧學長了，是我想試試新學的魔法，但不清楚自己的極限在哪，才會令自己體力不支昏倒了。」楊凱晨微笑着說。

「你也會說不清楚自己的能力極限啊，就別再勉強了。」陳姑娘怪責地盯着楊凱晨。

「嘿嘿！」她調皮地伸出了舌頭。

「好了，在這睡一晚，明天才出去吧。」

陳姑娘摸了摸楊凱晨的頭，便走出了房間。

待陳姑娘的腳步聲遠去，鄧學長才鬆了一口氣：「呼⋯⋯每次來醫療屋都被陳姑娘罵。」

「你而家好唔好啲啊？」

「沒事啊，好好睡一覺就好了，我還很強壯！」她向着我做出了健力士姿勢。

「強你個頭！頭先見住你暈低嗰吓，真係嚇到我心肝仔卜卜跳。」

「你的心不跳的話我才會怕啊！」

「咳咳！」

我們望向坐在旁邊的鄧學長，他乾咳幾聲，然後站起身：「凱晨就交給道幸夏和柔菊你們了，我也該回去跟他們訓練。」

「你們也回去吧，抓緊時間練習啊！」楊凱晨望着我說。

說實話，我想留在她身邊。

「我還是留在這裏陪你吧。」葉柔菊坐在床邊，牽着楊凱晨的手臂。

她笑了出來：「真沒你辦法，那幸夏你放心吧，更何況讓陳姑娘見到這麼多人留在這裏的話，會以為你們在騷擾我睡覺的。」

「唉，咁好啦。」我不情願地嘆一口氣，便和鄧學長返回格鬥場。

阿康學長將剩餘的六人分為三人一組，他正在擂台邊沿單獨對抗着杜泓信和阿翠學姐，而風系的人也分為三組互相比試着。

由於他們打得正激烈，我和鄧學長都不便插手，於是坐在擂台邊觀看他們的比試。

「如果晨晨嚟唔到比賽嘅話，學長你諗住咁搵邊個頂替？」

「我不會找人頂替她的。」鄧學長說，看着阿康學長一劍將杜泓信的火劍斬斷。

「她會好起來的，從她那副熾熱的眼神就能知道，你要對凱晨有信心。」

我默默地點頭，如今我能做的就只有相信她，還有我的隊員們。

「鄧學長，你可唔可以教我用火系治療法術。」我提出請求。

他詫異地望向我：「療癒之溫是很困難的高級法術，而且用火魔力治療的話，是需要極高精神力的，稍一分神便會由醫人變成傷人。」

「照教我先，火系隊嘅人只要學識多一個魔法，我哋就會有更大嘅勝算。」我堅定地看着他。

他低下頭沉思，久得連正在一打五的阿康學長都再一次將所有人擊倒了。

天上雲彩漸漸染上橙紅色，而來自遠方的一層深藍色調不經不覺地蓋上了天。

遠處的風系隊員已變成一個個風馳電掣般的黑影，而火系的那一方則不斷地亮出紅色光芒，光芒之中有六人在走來走去。

終於，鄧學長開口說：「我可以教你。」

「真係嘅？！」

「但有一個條件。」

「乜嘢條件？」

「你有沒有去過圖書館的內視廳？」他抬起頭，在黑暗之中，他的眼神泛起了微微紅光。

「有去過一次。」

「後天光之日，你上完煉老師的課後，來內視廳找我，我跟你來一次精神力訓練。」

原來是內視訓練，這我每一天都在做，即是說我的精神力應該足夠應付療癒之溫。

我便輕鬆地點點頭：「冇問題！」

他翹起一邊嘴角陰笑着：「這不同一般的內視喔，別答得那麼輕快。」

內視會有甚麼困難嗎？我也一早打敗心魔了。

杜泓信雙手抱頭，吹着口哨跟其他隊員走過來。

「天黑了，那女生沒事吧？」

「佢好快就會歸隊，然後我哋九個人再一齊戰鬥。」

他向天大笑着說：「哈！下一次分組時就別再猜拳了，學風系那些人，每一組分一個不同級的人就行了。」

對啊！猜甚麼拳？

他抱着頭，眼珠往下望着我：「明天再跟你打一場，我不會再那麼輕易的被你擊敗。」

「好！」

「還有那個叫袁誠的小子！你就不能再加把勁嗎？再那麼快就倒在地上的話，我可饒不了你喔！」杜泓信衝向袁誠，嚇得他退後幾步，不斷點頭附和。

「雖然我跟你們認識不久，但只要大家在一起，火焰就能不斷燃燒！」阿紫伸出右手，我們跟着她，互相將手掌疊着。

「火系第一！！！！」鄧學長大喊。

「火系第一！！！！！！！」

「風系第一！！！！！！！」

「我們要叫得比他們更大聲！火系第一！！！！」杜泓信破着聲仰天大喊。

「火系第一！！！！！！！！！！」全部人都破聲了。

夜幕低垂下，格鬥場裏不斷響起火系及風系的吶喊聲，吵鬧地結束了這一天。
（To be continued…）

又推下先

好熱血

學系杯差唔多開打喇

《第49章——內視空間》

「一大早的，是誰啊？」

天還沒亮我就走了上去煉老師的辦公室，拍着他的宿舍房門。

「我啊！煉老師今日要上堂啊！」

房門被粗暴地拉開，裸着上半身、露出結實肌肉，而且雙眼怒得快要噴火的煉老師便出現在眼前：「你知道吵醒別人睡覺，自己也會失眠的嗎？」

「冇聽過呀，我有嘢問所以先咁早嚟搵你。」我聳聳肩地笑着說。

「唉，為甚麼我會決定在上午跟你上課，你先在辦公室中坐着，我去梳洗一下。」他便關上門了。

為了能準備跟鄧學長的內視訓練，我打算先問煉老師有關療癒之溫的事，好讓我能更快學會這個火系治療法術。

這大半個月以來，我每一天都抓緊所有課餘的時間去訓練，也跟着凱千亮鍛鍊自己的揮劍及反應速度，下課後都和火系隊員們在格鬥場上比試，我現在的狀態可是前所未有的好。

學系杯大混戰將會在下星期的冰之日舉行，還有一個星期給我提升實力。大家都很努力，因此我不能放棄，絕對要為火系奪得學系杯，這便能實現當初跟她的承諾。

道幸夏，你行的，要對自己有信心！

「你要問我甚麼？」煉老師穿上了紅袍走出來。

「呃⋯⋯療癒之溫喺咪好難㗎？」

他好奇地動動眉毛：「喔？凡是火系的治療法術就難學會，你不是也會水系和木系魔法嗎？用這兩系的治療魔法更容易呀！」

「我識用少少，不過學系杯大混戰淨係比用自己學系嘅魔法啊。」我嘆了口氣。

「原來你想用在比賽上，療癒之溫需要極大的精神力控制，也是一個很高風險的法術，所以我不會用它，你從哪裏發現這法術的？」

「鄧學長。」

他大笑一聲：「我也該猜出來，火系隊中我認識的人就只有他會療癒之溫了。」

「佢約我一陣去內視廳訓練精神力。」

「那你加油吧，我並不是這方面的專家，但我可是火系攻擊法術的老手，開始上課！」

。。。

圖書館四樓，跟往常一樣清靜，但羽不在這裏，原本還想先跟他寒喧幾句。

我推開內視廳的大門，走了進去，便看到大量光球浮在空中，而鄧學長正閉起雙眼，盤腿坐在一張坐墊上。

「今天上課順利嗎？」他掙開眼問。

「幾好，不過未施放到標準嘅炎爆術。」我也在他身邊盤腿而坐。

「能用到高級魔法就很不錯了，待會你先進入內視空間，別想任何事情，將注意力集中於呼級和魔法元素的流動，就跟平常的內視一樣。」他邊說邊站起來，圍着我打圈。

我閉上雙眼，眉心馬上感到微微刺痛，意識不斷往下⋯⋯往下⋯⋯

空間變得一片虛無，只有我輕而慢的呼吸聲。

突然，腳下冒起了一個發着紅光的魔法陣，火焰在我身邊燃燒起來，內視空間被映成了火紅色，溫度也像火箭般升高。

我焦急地望着越來越靠近的火焰，灼熱感漸漸變得難以忍受。

「水球術！」

但沒有水從我的手噴射出，火焰越燒越大，完全包圍了我。

氧氣不足，呼吸不到⋯⋯

「水球術！水球術！」

沒有任何效果，我喪失了所有法力。

手臂被燒得通紅，皮膚更開始脫落，露出一塊一塊的紅肉。

「啊啊！水球術！！！」

難道我要在內視空間中被燒成焦嗎？

「篷篷篷！！」

剎那間，所有火焰都消失了，魔法陣也暗淡起來。

我張開眼睛便見到鄧學長雙手叉着腰，向我搖頭。

「不行不行，你差點就死了。」

我撐着地上，大口大口地吸入新鮮的空氣，像是剛從火災中被救出來一樣。

「咩⋯⋯差啲死⋯⋯？」

「我己經告訴你了，只集中於呼級和魔法元素的流動，別想任何東西。」他加重語氣將最後四隻字說出來。

「咳，比我再試一次。」

「不可以！若我剛剛慢一秒才撤去魔法陣，你就會在內視空間中窒息而死了！」

「嚟多一次！我今次一定得！」我調整好坐姿。

「不行！」他執意地搖着頭：「我不會再讓你冒險，你經驗還未夠，而療癒之溫也不是學生必要學的法術。」

我失落地望着鄧學長，但既然療癒之溫並非課程內的魔法，為甚麼他會特意去學這高深的法術？還有昨天杜泓信也用了這法術去治療他的傷口。

「咁點解你會去學佢？」

他沉默不語，只跟我對視着，像是思考着一些事情。

「你要再試一次嗎？」他平靜地問。

「吓？好啊！」

他便圍着我身旁轉圈：「進去後，不要去想任何事情，不要被任何東西擾亂。」

我閉上雙眼，重臨那一片虛無，腳下魔法陣立刻冒起火焰包圍着我。

專注⋯⋯不能分神⋯⋯

火焰接觸到我的肌膚，馬上傳來一陣劇烈的灼痛感，令我不禁握緊拳頭強忍劇痛。

「嘶——」

我感覺到全身都被燒得流出了血水，隨着高溫而蒸發掉。

儘管我知道這些火都是假的，但灼痛感卻是真的。

我⋯⋯受不了⋯⋯

「救我！」

火焰消失，我重回內視廳之中。

我再次累得躺在地上喘氣，這比上一次更難受。

然而，鄧學長卻向我嘖嘖稱奇：「這次你竟然能忍受得到這麼長時間！」

「呼啊⋯⋯即係點？」

「灼痛感很難受吧？」他給了我一杯水。

我一口氣把水喝下：「痛到同真嘅一樣。」

「哈！當然，因為這是真的火。」

我吃了一驚，着急地查看身上的皮膚有沒有被燒傷。

「別擔心，那種火對於用火魔法的人來說就跟泡熱水澡一樣，你會覺得痛，是因為內視空間會將外來事物的干擾大幅擴大，尤其是觸覺。」

「所以你先要我忽視所有嘢！」我恍然大悟地大聲叫道。

「對啊，如果你連剝膚之痛都能視之如無物，那麼你的精神力便足以使出療癒之溫了。」

「咁即係你試過不斷用火燒自己？！學長你練咗幾耐先學得識啊？」

「嗯⋯⋯應該有一個多月吧？如果說要熟練的話，也練了差不多半年。」

「你都要練咁耐，咁我仲有排先夠班啦。」我苦惱地搔搔頭。

「你會比我花更少時間練成的，當時我第一次碰到那些火時，就馬上忍不了要脫離內視空間，你剛才堅持了整整一分鐘啊！」他給了我一個鼓勵的微笑。

「既然要用咁多時間，點解你要堅持學識呢個魔法？」

我抱着他會回答的希望去問，但他仍是搖搖頭，迴避我的問題。

「杜泓信都識用療癒之溫。」

鄧學長震驚的看我一眼：「真的嗎？」

「呃你做乜？」

他若有所思地摸着下巴說：「我在半個月前才認識杜泓信，劉主任向我推薦他成為中級班隊員，煉老師並沒有教過他，也不知道他竟然這麼厲害。」

既然鄧學長也花了半年時間才學會療癒之溫，我也只好放棄在比賽前學會它的念頭了。

「咁杜泓信咪好勁？但係佢又話上年冇參加大混戰，你之前冇聽過火系有咁勁嘅人咩？」

「沒有，教授火系防禦術的就只有煉老師和劉主任，他們去年都沒有說過火系有這一個強者，是劉主任在半個月前才跟我提起杜泓信。」

「嗯，莫非佢一直都隱藏實力？」我學鄧學長摸着下巴思考。

「為甚麼呢？」

我們就在內視廳中談起不同的意見，例如杜泓信一直都是一個自我隔離的人、他去年生病了、其他人失憶了、現在的杜泓信並不是真的杜泓信等等天馬行空的猜想，虛度了一個中午。

「別談了，待會去問他就好，我們去吃飯吧！」他便拉着我站起來，走出內視廳。

。。。

那天下午，我和鄧學長都忘記了杜泓信的事，楊凱晨也康復離開醫療屋了，和火系隊友們完成了一場極為順利的團隊比試。

隨着學系杯大混戰的日子逼近，校園內學系之間的鬥爭越演激烈，不時都見到有人跟別人路過時突然打起來，而在大飯堂內，人們都跟着自己學系的同學坐在一起了。

雖然這種傳統風氣真的能讓我感受到極強烈的火系歸屬感，也使我和隊員們成為了火系的九大名人，虛榮感大增，卻嚴重打擾了我的正常社交。

比賽前夕，我鬼鬼祟祟地潛上了社時學會成員室。

「暗號？」

「我愛社時。」我說。

趟門被推開，我便立刻走進去，而凱千亮先往走廊方向望一眼，再靜靜把門關上。

我們要這樣做的原因，是因為在學系杯大混戰的這星期內，不同學系的參賽者不可以私下會面，但這並非學校成文的規定，然而大家都嚴格遵守着這項不知何時訂立的規例。

「沒有人跟蹤你吧？」凱千亮問。

「冇，呢幾日係咁有唔識嘅火系人嚟煩我，又話要同我食飯，又問我可唔可以同佢練習魔法，有個男同學仲問我可唔可以上我間房參觀，痴線㗎！！！」

以往我都很好奇名人被粉絲追隨的滋味是怎樣的，但現在我再也不想嘗試了。

他也長長嘆了一口氣：「我也是啊，那個甚麼俱樂部的女生，煩死了！小櫻你能替我毒一毒她們嗎？」

林貅櫻搖着頭：「嗯嗯。」

「竟然？！你竟然唔會搵人嚟試毒？」我驚訝得退後半步。

她突然跳上了凱千亮的後背抱住他，流露出幸福的笑容：「我的千亮才不會被那些女孩勾引到呢！他喜歡的是我和小菊這類成熟的女人。」

「喂，下來⋯⋯下來⋯⋯」

這時傳來了敲門聲。

「最愛社時學會。」葉柔菊用氣音說。

我推開門讓她進來，便跟剛才凱千亮一樣，先視察有沒有人跟蹤葉柔菊，再關上門。

「小櫻？你和千亮⋯⋯」葉柔菊掩着嘴巴驚嘆。

「別害羞了，你也跟我抱着千亮吧！」林貅櫻在凱千亮的背上大叫。

「但⋯⋯」

「唉⋯⋯你就不能主動點嗎？藤蔓拉纏！」林貅櫻向葉柔菊喚出一條藤蔓，綁住了她的右手並把她拉過去。

「啊！」

葉柔菊驚呼一聲，便被拉得小跑步走到凱千亮身前，撲向他的身上，兩人剛好抱住了對方。

三人緊緊地黏着，凱千亮就像一棵樹，呆呆的站着，而兩女就是兩隻樹熊。

「好閃啊。」

為免尷尬，我趕緊移開了視線，剛好有人來了。

「社時第一。」楊凱晨說。

我推開門，她向我甜甜一笑便走了進來，正當我關上門時，宏谷學長和綺晴學姐都來了。

「永恒的社時。」

眾人走了進來後，都不約而同地驚呼着眼前的奇景。

林貅櫻正以藤蔓牢牢地綁着他們三人，咯咯地笑起來，凱千亮依然呆站着，而葉柔菊則羞得頭頂冒煙，把臉埋在凱千亮的胸膛上。

「你們也太⋯⋯太恩愛了吧？」綺晴學姐眨眨眼道。

「綺晴我們也擁抱吧！」宏谷學長向綺晴學姐展開了雙臂，但被她一手推開了。

「誰會跟你擁抱？」她笑說，逃避着宏谷學長。

成員室內只剩下我和楊凱晨仍不知所措地站在原地，我跟她對望一眼，會心一笑。
（To be continued…）

加甜未

《第50章——聯盟》

終於到了學系杯大混戰的日子，所有人吃過午飯後便前往格鬥場，觀賞這一場書院年度盛事。

火系隊九人正在看台下的休息室中，穿上屬於火系的紅袍，為比賽作好最後的準備。

「還有三十分鐘⋯⋯」袁誠盯着光魔法鐘自言自語。

「不用緊張，外面的吶喊聲大得能傳進來了。」杜泓信雙手叉腰地說。

「還未知道會跟哪一隊分配至同一角。」阿康學長說。

「嗯。」鄧學長頷首：「最理想的是我們可以跟光系組成聯盟，而在首三十分鐘內，我們先在外圍觀察中間的戰況，再作打算，這雖然比較被動，但能確保我們不會過早損耗大多戰力。」

「不過要贏嘅話，我哋點都要衝去中間爭地盤。」

「沒錯，」鄧學長站起來說：「只可勝，不許敗。」

這時，休息室內的風魔法廣播器響起：「沙沙⋯⋯各位老師同學，大家午安！我是水系中級班的游又幽，是你們的比賽講解員，活動事務處的星級賽評！」

「喲呼——！」一片震耳欲聾的歡呼聲。

「哈哈！今天格鬥場內即將會舉行學系杯大混戰，勝出的學系將會繼承學系杯，獲得魔法學徒書院至高無上的榮譽！每一隊皆有九名參賽者，大家將會看見七十二名法力高強的學生在擂台上展示出其非凡獨特的戰鬥技巧，你們準備好了嗎？」

「他在問我們嗎？」阿翠學姐側側頭。

「現在！就讓我們期待已久的學系杯大混戰，正式展開！」

「拍拍拍拍拍——！」響徹雲霄的拍手聲。

「要出去了！」鄧學長領着我們，整齊一隊地踏出了休息室，往擂台出發。

猛烈的陽光照在我們身上，亮得我睜不開眼睛，而歡呼吶喊聲則從四方八面爆發出來。

「風系王者！！！」

「趙凰熾！！！雷系！！！趙凰熾！！！」

「我們愛你啊啊啊！！！源千亮！！！」

「冰系搶去他們的冠軍！！！！」

我們跟着鄧學長走上擂台，便見到遠方聳立着一道高牆，包圍着我們這一角。

「雷系，可以試試跟他們結盟。」阿康學長低聲道。

雷系隊伍就站在火系基地的不遠處，他們穿着黃袍，望向我們並商討着一些事，羽也在隊中。

我很樂意跟羽合作，對趙凰熾則很厭惡，但若能和雷系結盟的話，對火系來說是一件好事。

「大家過來。」鄧學長向我們招手，眾人便圍在一起。

「比賽開始後的十分鐘以內，我們要盡快跟雷系結盟，他們往年只取得第六名，而且金牌選手姚泰辰已經是職業級學生，即是說今年雷系缺少了一個強大的戰力。」鄧學長低聲說。

「五大貴族之一的姚氏？」袁誠問。

「是的。」鄧學長點頭，續說：「比賽的第十分鐘，那邊的圍牆便會降下來，四角的圍牆都會降下，進入全場戰鬥階段。若能與雷系結盟的話，戰略再跟他們商議，但如果結盟失敗，我們在首十分鐘內要盡量避免跟他們衝突，之後乘他們往中心出發時，奪去基地附近的兩個小水晶場。」

「骷髏族會在幾時出現？」杜泓信問，掛上難得一見的認真表情。

「不確定，但當它們開始出現後，我們也要往中心前進了，骷髏兵只會越來越多，清不完。」阿康學長說。

「我們要打游擊戰。」鄧學長一槌定音。

廣播聲在格鬥場內響起，游又幽就站在那座高塔之上：「好了！學系杯大混戰還有十秒開始！一起倒數！十！」

看台上所有的老師、學生、工作人員，還有校長也一起齊聲倒數。

「三、二、一！」

「呯——！」

「跟着我！」鄧學長大喊，領着我們跑過去雷系那邊。

一幅電網把火系和雷系隔開來，那位雷系系長大叫：「結盟嗎？鄧顯陽？」

「對啊！郭迅鳴！」

郭迅鳴揮手將電網收回，與所有雷系隊員走來我們面前。

「我們打算先搶佔中間的大水晶場，外圍的小水晶場就不管了。」他說。

「但我們正好相反，先佔領附近的小水晶場，再進攻旁邊，木系那一邊會比較容易。」鄧學長雙手抱在胸前提出戰略。

一位雷系中級班隊員說：「就算佔領所有在擂台左則的四個小水晶場，也就只有四顆水晶而已，往中心的大水晶場進發不是更好嗎？骷髏兵又不會主動襲擊中間。」

「中間戰場大混亂了，先讓其他隊伍在中心消耗戰力，我們遲一點才去突擊他們。」阿康學長提議。

「但戰場正中心有補給品，若然給其他隊獲得加成魔法的話，即使是三隊結盟也只能跟獲加成的隊伍打個平手而已！」郭迅鳴着急地說，時間正一分一秒地流逝着。

既然兩隊有兩個意見，那麼各自行動，開戰時支援對方不就行了嗎？

「趙凰熾，你有甚麼提議？」郭迅鳴拍拍他的肩膀。

「我覺得我們可以分為兩組，一組游擊、一組佔領中心的大水晶場，每組都混有雷系和火系的人，這就能確保不會有人中途背叛了。」

鄧學長大拍手掌：「就這樣做！我們兩隊先分為兩組，再互相合拼，一隊前往中心，另一隊則在戰場外圍打游擊戰。」

「等等！水晶場怎樣分配？」詠素學姐問。

「我們兩隊分別佔領附近的兩個小水晶場，而以後佔得的小水晶場都歸我們，大水晶場則歸你們。」郭迅鳴提議。

大水晶場位於中間，要面對眾多敵人的侵犯，而小水晶場則要應付骷髏兵的威脅，兩者都有其難處。

「可以。」鄧學長說。

大家都表示贊同，便跟自己的隊員商討分組方案。

遊又幽的廣播聲響起：「距離全場戰鬥展開還有五分鐘！現時四角圍牆內的八個小水晶場都差不多全被佔領，還有兩個小水晶場位於圍牆之外。看來每一隊都跟位於同一角落的隊伍成功結盟了，等等？在擂台的東南角落，風系的人主動向冰系出擊了！」

全場一片歡呼聲，風冰之間展開了前哨戰。

「還有在東北角落，光系和水系也為了附近的兩個小型水晶場而展開了激烈的爭鬥！」

「阿康，我帶四個人前往戰場中心，你帶三個人打游擊吧？」鄧學長問。

「沒問題，但他們跟誰？」阿康學長望向我們。

杜泓信率先表態：「戰場中心看似很好玩，我跟鄧學長！」

「我跟杜學長。」袁誠說。

鄧學長正以銳利的目光盯着我，我會意便舉手：「我都跟鄧學長。」

楊凱晨也舉手說：「我跟鄧學長。」

「那我們跟阿康吧。」詠素學姐、阿紫、阿翠說，走了去阿康學長身後。

「好，先和雷系的人會合。」鄧學長便領着我們過去郭迅鳴那一邊。

距離限地戰結束還有三分鐘，還未有參賽選手戰敗的宣布。看台上不時響起助威聲，但隨着比賽的第十分鐘越趨靠近，格鬥場內竟然變得肅靜起來。

雷系也分為了兩組，分別是由郭迅鳴帶領的中心組，及另一名雷系高級班學姐帶領的游擊組，而趙凰熾和羽都加入了中心組。

我們把握時間將附近兩個小水晶場分別佔領，目前來說，應該每一隊都佔了一個小水晶場。看台旁邊代表不同學系的大漏斗都啟動了，一顆顆代表不同魔法屬性顏色的水晶便從漏斗上半部出現，跌在漏斗底部。

限地戰最後一分鐘，所有人都屏氣斂息，盯着正前方的圍牆，等待着它倒下的那一刻。

「限地戰結束！全場戰鬥展開！」游又幽廣播聲再響起。

「轟轟轟轟轟！！！！」

圍牆緩緩降下，分成兩組的火雷戰隊作出助跑姿勢，喚出了魔法武器。阿康學長全身已冒起火焰並喚出了雙刃火劍，而鄧學長則再化身為烈焰騎士。

「衝！」

火雷游擊隊便往南方出發，進攻木系和暗系的西南角落；而中心隊則全速奔向戰場中間，奪取距離最近的大型水晶場。

「光系和水系仍在東北光水角落爭持不下，而冰系正承受着風系猛烈的攻勢！木系跟暗系一同往中心進發！火系和雷系結盟了，兩隊人混合在一起，但往不同方向前進，是有甚麼策略嗎？」

「乜佢可以透露所有人嘅位置㗎咩？」我跟在鄧學長後方大叫。

「他的職責就是把戰場上發生的事都說出來啊！說算他不說，看台那邊也有光魔法投影屏將地圖描繪出來！」鄧學長大喊，領我們走上了一個小山坡。

我望向投影屏，上面顯出了各隊的隊員位置及水晶數目，目前還未有人被擊倒，而每個大漏斗內的水晶量都差不多。

越過山坡後，便來到了戰場中間偏北的地方，不遠處的草地上正插着一枝隨風飄揚的紫色旗幟。

「那個是小水晶場，你們雷系先去把它奪下，再跟過來附近的北部大水晶場。」

郭迅鳴、趙凰熾和羽等雷系隊員便暫時和我們分開，鄧學長帶領我們趕向戰場中心。

「是這裏了，今年竟然加設了防禦塔？」

大型水晶場的旗幟插在一座瞭望塔的塔頂，而魔法陣就在上方。

「第一隊來到戰場中心的隊伍是火系！他們正詫意地看着大型水晶場的高塔。沒錯！這一座防禦塔是新設下的！提高了大型水晶場的禦敵能力，因此今年的中心戰是十分值得期待的！」

「很帥欸！」杜泓信眼裏滿是讚嘆。

「我們上去。」

防禦塔內建有一條旋轉樓梯，走了近一分鐘後便到達塔頂，地板中間設有一個雪花形魔法陣。

「你們先看看有沒有人來到這附近。」鄧學長指示，然後走進魔法陣之中。

「火劍！」

鄧學長在魔法陣上喚出一把緩緩變長的火劍，花了約十秒便成功弄出三把三米高的火之劍，魔法陣上的雪花圖案冒起了紅光。

「火系奪取了北部大水晶場！火系奪取了北部大水晶場！」

火系的歡呼聲立刻從看台那邊傳來了。

「袁誠你留在這裏駐守，告訴雷系往西部大水晶場跟我們會合，有其他隊伍入侵時就向天射出火花，我們馬上來支援。」

袁誠點頭，我們便走下旋轉樓梯，往西部大水晶場出發。

「暗系與木系結盟！成功佔領了南部大水晶場！他們都放棄駐守西南暗木角落，正全速往西部大水晶場推進！而雷火聯盟則乘機奪去了暗系和木系的兩個小水晶場！」

我深吸一口氣，調整好體內魔力的流動，便跟鄧學長、杜泓信、楊凱晨往中心西部跑去。

木系和暗系，將會是我們首個碰面的敵人。

第一場大型水晶場爭奪戰一觸即發！
（To be continued…）

硬係覺得趙鳳熾會背叛

《第51章——第一滴血》

戰場中心設有四個大型水晶場，分別位於東、南、西、北方；而每一個角落則有兩個小型水晶場，在戰場北方和南方皆有一個小水晶場，目前還有兩大兩小的水晶場還未被佔領。

「木系成功佔領西部大水晶場！即將迎來火系的攻擊！」游又幽在看台高塔上廣播戰況，帶動起所有觀眾的呼喊聲。

「晚了一步，我們要攻城了。」

一個發着紫黑光芒的魔球正高速往鄧學長襲去。

「鄧學長！」

他奮身一跳避開了暗影魔球，仰頭視察，在半百米遠的西部大水晶場的瞭望塔上正站着一綠一黑的兩人，而瞭望塔下正有多名木系及暗系的人衝向我們。

「後退！他們太多人！」

「太遲了！」杜泓信剛往後轉身，敵人便趕至包圍着我們。

「全部人集中攻擊木系！我們要突出重圍！」

鄧學長一聲令下，以火光一樣的速度往兩名木系衝去，一劍劈向他們，卻被一名趕來支援的暗系隊員抵禦着，他便以一人之力對抗三人。

「突出之藤！」

腳下泥土突然鬆卻，三條藤蔓往上飛出並綁住了我的雙腿，我立刻噴出火柱將藤蔓燒掉。

那名偷襲我的木系料不到我的反應速度竟會這麼快，我把握機會使出星火拳反擊仍呆站着的他。

「噫！？」

一名暗系隊員及時推開了他，令我的拳頭只能擦過他的肩，但他仍被火燒了起來。

「啊啊！」他往後退開，着急地用手撲滅肩上的火焰。

那名暗系用食指指向我：「虛空爆破！」

眼前空間急速升溫，我感覺到若不立即跳開的話，身體便會炸開了。

當我剛好後退三步，原來站着的地方就「轟」一聲爆了起來。

「不錯嘛，果然是火系新星！」他笑着說。

「怎麼了？你忘記我了嗎？」他一下子換上了陰森的笑容。

「我識你？」

他將雙手放在胸前，漸漸喚出一個魔球：「我跟你是在第一節體能課認識的啊，還是你主動來跟我說話的。」

體能課？阿熙！

不會吧？他當時只是一個瘦怯怯的男生，話都不敢說多句，但眼前這人眼神極為兇狠，也變高變壯了，給我很沉重的壓迫感。

「你不明白為甚麼我變了這麼多嗎？其實這才是真正的我！以前的尤介熙太弱了，我已經把他摧毁，道幸夏準備受死吧！」

他雙手伸前向我射出一個更大的暗影魔球，我馬上喚出火球迎擊，兩人之間便冒出了紅紅紫紫的煙霧，模糊了我的視線。

一個暗影魔球突然在右方飛過來，擊中了我的右手臂，瘀黑了一片。

「啊啊！火柱！」

火焰衝進煙霧之中，並沒有擊中任何人。

「別大意啊。」阿熙的聲音響起。

我趕緊逃出煙霧以重拾視野，卻再被兩個魔球迫得退回煙霧之中。

我在明，他在暗，要想辦法逃出去！

又有兩個魔球從上方衝下來，我側身走避再向上射出火球，但這火球只衝破了煙霧，透進了少許陽光，周圍便馬上變回一片朦朧。

快想辦法，這樣下去我會被他耗光體力的！

廣播聲響起：「冰系仍在頑強地抵抗着風系的攻勢！火系正被暗木聯盟圍攻！三隊人在西部大水晶場開戰！但為甚麼有一片煙霧散不開去？」

沒錯，要弄散煙霧！

雖然比賽規定只能用自己學系的魔法招式，但並沒有說不能用其他屬性的魔力呀！

我集中所有精神力將體內風魔力全數逼出，匯聚於雙手中，向前方吹起強風。

眼前的煙霧立刻被吹開了一個洞，光線再次映入我的眼，我便趕緊跑了出去。

兩步之遙的空間突然被扭曲，我急煞腳步，身前的土地就爆炸了。

「你竟然能逃出來！」阿熙從後方衝上來，雙手正聚合着暗魔力。

游又幽驚呼道：「那個誰！那個火系初級選手道幸夏脫離了煙霧的囚籠！我跟不知道發生甚麼事的觀眾解釋一下，道幸夏利用風魔力吹開了煙霧。雖然參賽者並不能使用其他屬性的魔法招式，但利用不同屬性的魔力是可以的！即是說多系魔法師可以自我強化法術的威力，這亦是他們在戰鬥中更有優勢的原因。」

「火系新星道幸夏！火系新星道幸夏！火系新星道幸夏！」

我望向火系看台，數百名穿上紅色長袍的人正為火系大聲助威。

但這並不是我自滿的時候，是時候把他收拾掉了！

「讓你看清楚我的實力！異能魔彈！」阿熙雙掌推前，喚出一道發着耀目紫光的飛彈，黑色閃電瘋狂地擊在魔彈飛過的地上。

我混合火、風、雷三種魔力，向魔彈發射出閃耀着紅光的火柱。

火焰擊在魔彈上往四周濺去，但魔彈衝力極大，雙重強化的火柱仍被漸漸擊後，而黑色閃電更纏擾着火柱向我的雙手襲來！

「啊啊啊！」一道黑色閃電擊中我的左手，頓時痛得令我撒去了火焰，只剩下我的右手仍支撐着火柱。

「火鳥！」

大群擁有烈火之軀的火鳥充斥着殺意往阿熙飛去，他馬上將異能魔彈上的黑色閃電轉移至火鳥群，逐一把牠們撲滅，這讓我得到稍稍回氣的空間。

「幸夏，抱歉現在才來，但喚出火鳥需要花很長的時間。」楊凱晨跑來我身邊說，一同噴射出火柱將魔彈擊後。

「這煩人的臭鳥！哎呀！」一隻火鳥成功擊在他身上，也領來餘下的數隻火鳥往他的身體撲去。

「將魔彈打返去佢到啊啊啊！！！」

兩道火柱將異能魔彈緩緩推後，隨着阿熙分神治療身上被燒傷的位置，魔彈也開始慢慢縮小。

「終於有第一個人被擊倒了！火系擊倒一名木系初級選手！為火系帶來了六百顆水晶！」

「阿熙！走！」一名暗系隊員趕來支援，向我和楊凱晨揮手，忽然腳底一滑，我們便跌倒在地上。

阿熙跟着暗系和木系等人往大水晶場逃去，我和楊凱晨卻走不了，只能坐在地上，眼白白的看着他們遠去。

「為甚麼我們的腳都動不了？」楊凱晨驚慌地拍着大腿，我也用手碰碰自己的腳腕，竟毫無知覺！

「道幸夏！你們怎樣了？」鄧學長等人跑向我們。

「對腳郁唔到！」我試着用手撐起自己。

「別動！你們中了『鬼吹燈』，這是暗系高級控制法術，會令擊中的部位失去所有力量。」

他便跪坐在我們身邊，將兩手分別放在我和楊凱晨的腳腕上：「這可能要花一段時間，療癒之溫。」

兩道淡紅光冒起包圍着我們的腳腕，杜泓信、袁誠等人都在身邊坐下休息。大家都沒事，他們三人是怎樣突破木暗隊近十人的重圍的？

阿康學長和一眾火雷游擊隊向我們走來，解開了我的疑問：「擊倒了一名木系初級班，目前火系佔領了一大一小的水晶場，雷系佔了四個小水晶場，我們排在第一位了。」

我望向投影屏，火系暫時獲得最多的水晶，漏斗底部被水晶填滿了，緊跟隨其後的是雷系和風系。

「還有十分鐘就到補給時間，要去爭奪？」杜泓信問。

「目前我們排在第一位，不用冒險，先去將西部大水晶場攻下來。」鄧學長定下目標，移開了在我們腳腕上的雙掌：「站起來吧，要出發了。」

我和楊凱晨互相扶起，便跟大家往附近的西部大型水晶場推進。

「風系擊倒一名冰系中級班！風系是想將冰系困在冰系基地中嗎？還是想先將他們全都擊倒？」

「風系在搞甚麼？不來中心卻糾纏着冰隊？」杜泓信邊跑着邊問。

「全員準備戰鬥！！」鄧學長大聲下令。

西部大水晶場瞭望塔上站着三人，而塔下則有十人防守，與火雷隊的十三人對峙。

「阿康、杜泓信、道幸夏你們跟我近戰，其他人在後方支援！」

「雷系全員向火系的人使出短路！」雷系學姐下令，五名雷系隊員便向火系所有人射出數束電光。

一束電光擊中我的後背，皮膚像被按摩一樣，肌肉充滿了力量。

「喚出烈焰盾！我們要推進到塔下！」鄧學長指令。

「烈焰盾！」「烈焰盾！」「烈焰盾！」

四個烈焰盾擋在我們四人身前，掩護着我們往木暗聯軍推進，馬上迎來一片木和暗魔法的槍林彈雨。

木系魔法對盾陣的損耗不大，但暗魔法威力極強，我們推進到他們十米前便再走不過去了。

「堅持！」鄧學長大叫。

「阿鄧！我替你們引開火力，你們乘機消滅木系的人！」阿康學長說，身上的火焰護甲變得更光，他將雙刃火劍轉了兩轉，便跳了出盾陣，往另一方向跑去，而對方也分了一部分人追向阿康學長。

「他真的是很愛做英雄呢！」杜泓信說，喚出三個金色火柱殲滅多個暗影魔球，再往木系隊員襲去。

「道幸夏，是時候用高級魔法了！」鄧學長向我眨一眼，便喚出一把火劍，提着烈焰盾，衝向暗系隊員。

他在前方掩護着我，讓我能集中精神瞄準他們。

我向一名遠距離攻擊着鄧學長的暗系隊員射出一粒子彈大的灼熱爆彈，擊中了他的右肩。

「啊！！！水！！！」他整條胳膊都被燒紅了，而灼傷範圍更往全身蔓延，痛得他往後尋求木系的幫助。

「灼熱爆彈！」再擊中一人的小腿。

「幹得好阿夏！」鄧學長用火劍向一人噴出火焰，再奮身衝向另外兩人。

「比賽到了第三十分鐘！戰場中心出現補給品！」游又幽大聲廣播。

「去唔去搶補給啊鄧學長！」我再向一名暗系隊員射出一個灼熱爆彈，但被他躲開了。

「他說不去！集中精神對抗敵人！」杜泓信大喝，跟一名暗系高級班打了起來。

詠素學姐、阿翠、阿紫三人一起支援着阿康學長，他以雙刃火劍把數個魔球反彈回去，再一劍刺穿一個鐵木護盾，把雙刃劍轉三圈斬斷一大群往他衝來的藤蔓。那些木系的人見到阿康學長如同見到死神一樣，即使有暗系隊員的協助，仍是毫無反擊之力。

鄧學長正集中精力與兩名暗系隊員交戰，他以敏銳的反應力用烈焰盾擋下了所有暗魔法，以快而狠的劍法將對方慢慢迫退。

「骷髏族正式登場！位於戰場四個角落的暗魔法陣將不斷召喚出這些毫無血性的白骨，究竟八系隊員能不能在中心開戰的同時，成功抵禦骷髏兵對小型水晶場的攻勢呢？」

我睇根本就無人得閒去守小水晶場！

楊凱晨也跟一名暗系初級班女生戰鬥着，那速度驚人的火球術弄得對方十分煩惱，而另一名木系隊員正攝手攝腳地潛到楊凱晨身後！

「喂！你！火球術！」

一個火球跟他擦肩而過，成功轉移了他的射線，也解除了他對楊凱晨的威脅。

「火柱！」

他聞聲便在身前喚出一個硬木盾，卻一下子被我的火柱擊破，更被狠狠地擊中，腳步蹣跚地向我走了幾步後，便昏倒了在地上。

「火系的道幸夏擊倒一名木系初級班！為火系奪得第一個人頭！校內的人都說他是火系新星！而現在火系排在第一位！莫非今年火系要扭轉以往四年慘敗的命運了嗎？」

「火系新星道幸夏！！！火系新星道幸夏！！！」

我呆站在原地看着被我擊倒的木系隊員。

咁容易就搞掂一件嘅？
（To be continued…）

今晚會遲少少

《第52章——攻城戰》

「風系成功奪去暗系的南部大水晶場！趕走了暗木聯軍的駐守部隊，更擊倒了一名木系中級班！冰系終於不用再被風系圍攻了，但取而代之的是來自大量骷髏兵的威脅！啊啊啊！冰系的一名初級班被骷髏兵擊倒了！而在東北角落的光系和水系也正式跟骷髏族開戰！究竟他們能不能活下來呢？」

「別呆着！快過來幫忙！」杜泓信大喊。

我瞄準跟杜泓信交戰的暗系高級班射出灼熱爆彈，卻被一隻從地上冒出來的紫色怪手擋下。

「初級班就學會使用高級魔法？」杜泓信驚道，向對方射出一個巨型火彈，但也被兩隻怪手撥開。

「打唔入佢，啲手好煩！」

「大範圍攻擊他！」

杜泓信施放焰之海，空中馬上佈滿了星火往對方襲去，與之同時我水平地發射出多個火球，跟杜泓信一上一下地攻擊對方。

那名暗系高級班張口喃喃細語，向着星火群伸出左手，多隻怪手從地上突出把一個個星火抓緊，化解掉杜泓信的攻勢，怪手再將全部火球撥向我們，杜泓信和我及時喚出烈焰盾阻擋。

「完全⋯⋯對他沒有效⋯⋯」

杜泓信難以置信地盯着對方，噴射出金色火柱：「我不信！」

暗系高級班冷笑一聲，向金色火柱發射異能魔彈，黑色閃電便像食人魚一樣將火焰蠶食，沿着火柱向杜泓信的雙手襲去。

「快啲鬆手！」

太遲了，黑色閃電擊中了杜泓信，把他電得整個人都僵直起來。金色火柱已被吞噬，而魔彈正往着他衝去。

「篷！！！」

一堵巨型火牆包圍着我和杜泓信，擋下了魔彈。只見一名滿身烈焰、手持雙刃劍的人從天上飛過，一劍往那名暗系高級班揮去。

數隻怪手握成拳頭衝往阿康學長，他靈活地把雙刃火劍在身前轉圈，斬下了所有拳頭，怪手便倒在地上化成黑煙消失。他再持續揮劍發射出有火球大小的灼熱爆彈，迫得對方漸漸後退並不斷喚出怪手阻擋。

「交給我吧。」阿康學長輕說一聲，一躍往對方衝去。

我走過去杜泓信身邊：「喂！信哥你點啊？」

「沒⋯⋯沒事，療癒之溫。」他的身體冒起淡淡紅暈，被暗魔法閃電擊中的地方由紫黑色迅速回復正常：「我怎會那麼容易被擊倒！」

「而家我哋點？」

「那些木系的人都逃上了瞭望塔，我們先把所有暗系擊倒，我去幫鄧顯陽，你去你朋友那邊！」話音剛落，他便一躍而起，跑往鄧學長。

塔下仍有四名暗系隊員，而塔頂上則有多名木系隊員，火雷戰隊以多人的優勢必能將暗系的人擊敗。

投影屏上，目前依然完整的隊伍還有水系、火系、風系、雷系、光系、暗系，即是說凱千亮和葉柔菊仍在戰鬥。

我轉身走去楊凱晨那邊，她仍在跟一名暗系初級班女生打得勝負難分，我想要去幫手卻被她怒喝：「幸夏別插手！我要親自擊倒她！」

我嚇怔了，從未見過楊凱晨如此憤怒，她們之間應該發生了一些有趣的事。

雷系的人正在後方觀戰，他們已替我們將木暗聯軍擊退到塔下，餘下的就是火系的奪城戰，他們不繼續冒險跟我們進攻也是情有可原。

「喂！道幸夏，你呆站着搞甚麼？不用去幫你的火系隊友嗎？」

趙凰熾、羽、郭迅鳴一行人從北面趕至，雷系的人會合在一起了。

「北部大水晶場由袁誠守着。」羽跟我說。

「還未解決掉他們嗎？」郭迅鳴往塔下一看，恍然大悟地點頭：「暗系最強的人都在這裏了，難怪。」

一陣跑步聲從後方不遠處傳來，另一群暗木聯軍趕及支援西部大水晶場，他們是被風系擊退的南部大水晶場駐守部隊。

「看來我們來得是時候呀。」郭迅鳴說，雙手屈成爪狀，指端冒出閃電。

「道幸夏，我們三人足以應付他們，不需要你了。」趙凰熾說，混身發着電光，頭髮都豎立起來。

「你去幫火系隊友吧。」羽說，擺出防守姿勢，雙拳被閃電包圍着。

我點點頭，便往鄧學長方向跑去。

「冰系！冰系比水系快一步奪得補給！他們得到了兩把劍、三瓶提升力量和速度的魔藥，冰系高級班的三人毫不猶疑就把魔藥喝下了，跟水系爭奪還未並佔領的東部大水晶場！而光系仍在東北角落躲避着骷髏兵的追擊！火雷聯盟跟木暗聯軍所有人都在西部大水晶場開戰了！」

「冰系搶咗補給啊！鄧學長！」我大喊，同時加入鄧學長和杜泓信與兩名暗系中級班的戰鬥中，向一人射出灼熱爆彈。

「不要緊！我們快要攻下西部大水晶場了！」

鄧學長一劍格開一個暗影魔球，再將劍從下揮上：「炎爆術。」

正常的炎爆術是以自身為中間的烈焰炸擊，將圍在身旁敵人擊飛的反擊法術。可是鄧學長配合劍法，使炎爆術與劍氣融合，變成了一道火之刃往對方奔去。

「爆開這道火刃！」

兩名暗系隊員烈斷在火之刃使出虛空爆破，試圖將火焰炸開，火刃被擊穿多個洞，但仍無阻它來勢洶洶地往他們襲去。

「避開啊！！」

「呯！！！」

火刃擊中了瞭望塔的石牆，碎石散落一地。塔上數名木系被衝擊力震倒，一名木系探頭探腦地往塔下望去，是機會了！

我看準時機，瞄準這名不幸的木系隊員，發射出如子彈一樣的灼熱爆彈。

「中啊！！」

他被我擊中往後一仰，再次倒在了地上。

「火系擊倒一名木系初級班！火系的道幸夏再擊倒一人！大家看到了嗎？他從塔下射中了對方！如此精準的眼界！！」游又幽興奮地高聲廣播。

「狙擊手道幸夏！！！！」火系同學齊聲狂歡，引起木系看台上的一片噓聲。

後頸突然感到一陣灼熱，我趕緊跳開撲在地上，身後便爆炸了。

尤介熙急步走向我：「別管塔上的木系，你的對手是我！」

他射出兩個暗影魔球，我喚出兩個火球迎擊，周遭再次彌漫起濃厚的紅紫煙霧，我立刻用風魔力吹散濃煙，恢復視野。

再有兩個魔球從左方襲來，我同樣召出火球防守，煙霧再次聚在一起，他是想不斷弄出濃煙擋着我的視線？

「幾聰明，咁我就用唔到灼熱爆彈。」我輕聲道。

我側身避開兩個魔球，魔球「呯」一聲擊中地面，彈起了大量泥土。

「咁如果我將呢到燒起嚟，就睇你呢個暗系，定系我呢個火系頂唔順高溫先？」

我隨即往周圍的土地發狂地不斷發射出火球，方圓十米內立刻燒起了大火，整片煙霧都被染成了紅色，一個暗影在煙霧之中快速穿梭。

哈！仲睇你唔到？

我瞄準黑影，往他的走向射出灼熱爆彈，但竟然被他的一個回頭轉身躲開了。

我向他橫射一列火球，卻全都被他避開，他像是能預知火球的去向一樣。

為了前後包圍他，我以雙手噴出兩個火柱，擋在他的前後去路，往他的位置夾擊。

他往上一跳逃出了我的視線，我乘機把煙霧吹散，重回陽光之中。

「雷系擊倒一名暗系中級班！雷系初級班的趙凰熾為雷系奪下第一個人頭！他竟然能以一人之力擊敗一名中級班！我相信沒有人不知道趙凰熾是五大貴族之首的趙氏大公子吧？期待他接下來的表現！」

看台上響起一大群女生的呼喊聲，看來趙凰熾的女性粉絲數量比凱千亮的有過之而無不及。

「給你逃出來了，異能魔彈！」

尤介熙喚出纏有黑色閃電的異能魔彈向我襲來，我知道並不能用火柱抵擋，否則會被閃電擊中，於是往另一方跑去，逃避魔彈的追擊。

「這一次沒有人會來幫你的了，你擋得了嗎？」

我顧不上任何事，只能不斷地逃走，魔彈緊追在我身後且僅保持數米之距。

「烈焰盾！」

魔彈擊在烈焰盾上便火焰四濺，烈焰盾不出數秒便被擊破了，只為我爭取到短短的逃走時間。

我轉身走上一個小山坡，卻見到尤介熙站在前方的山頂上。

「衰弱妖刃！」

一道紫刃往我襲來，劃過地面時更發出有如厲鬼般的刺耳悽叫聲。

前有魔刃襲來，後有魔彈追擊，左右方都沒有走路，這裏離平地有近三層樓高。

我把心一橫，往左邊跳下山腳旁的草叢堆上，雙手護頭並屈膝以腳着地，衝擊力使我在地上滾了數米後才停下來，幸有草叢作緩衝，讓我僅擦傷了一點點。

「轟！！！！！」

山頂上的魔彈與魔刃互相擊中，炸起了耀眼紫光。我本以為自己終於脫難，卻有一大群魔球從山頂衝下來。

好煩啊！！！

我立刻提腳往反方向逃走，十多個魔球漸漸地追上了已跑得精疲力竭的我，我隨手往後揮出一片火焰，卻如同無物一樣被衝破了。

為甚麼阿熙會這麼厲害？！

「木系擊倒一名雷系中級班！他們終於不是捱打的那一方了，看來暗系幫了他們一個大忙呀！而冰系也擊倒了一名水系高級班！同時間，水系擊倒了一名冰系中級班！冰系和水系仍在爭奪着東部大水晶場的主權！」

我跑回到瞭望塔附近，木系所有人正在塔頂往雷系那方遠距離攻擊。雷系等人要同時應付暗系，又得躲避木系的干擾，再持久作戰下去，我們很有可能會輸！

魔球仍緊追身後，我忽然產生了一個瘋狂念頭，不顧來自塔頂槍林彈雨般的木魔法，用僅餘的力氣喚出一個烈焰盾擋在頭上，往瞭望塔衝去。

「要輸⋯⋯都要輸得有用！衝啊——！」

塔頂上傳來木系的驚訝叫聲：「他搞甚麼？瘋了嗎？會撞在牆上的！」

「不！他在引魔球擊向瞭望塔！大家擋下他！！！」

沒那麼容易！

烈焰盾的壓力頓時大增，所有木魔法都轉移到我身上了！

即使火魔力剋制木魔力，烈焰盾仍被木魔法漸漸擊出一個個小洞，但我只離塔身數十米了，而魔球也快要擊中我的後背。

我只好拋棄防禦力，將一部分火魔力撒去並使腳下生風，全速跑向瞭望塔。

越來越靠近，能見到塔身被鄧學長那道火刃擊中的痕跡了！

「火系的道幸夏在幹甚麼？他⋯⋯他是想犧牲自己嗎？！！！」廣播聲帶起了所有看台上的人往我這邊望去。

距離塔身一步，我將全身力量集中於腳掌並側身跳開，魔球全數擊中瞭望塔，爆起了大堆碎石打在我身上。

「啊啊啊！！！」木系所有人都站不穩在塔上跌倒，暫緩了攻勢。

「道幸夏！！！！」
（To be continued…）

善用地形

有勇有謀